{
    "505000": {
        "question": "Đâu là một trong những kiểu của đường viền?",
        "answer": "stripe"
    },
    "505001": {
        "question": "Không thể biến đổi đường viền của một hình khối thành dạng đường nét đứt, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505002": {
        "question": "Khi thực hiện lệnh Live Corner Effects, theo mặc định thì kiểu dáng được áp cho các góc là dạng gì?",
        "answer": "Dạng bo tròn"
    },
    "505003": {
        "question": "Để thay đổi kiểu dáng áp dụng cho các góc khi thực hiện lệnh Live Corner Effects, kết hợp sử dụng với phím Alt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505004": {
        "question": "Đâu là một trong số những hiệu ứng mà InDesign cung cấp?",
        "answer": "Gradient feather"
    },
    "505005": {
        "question": "Khi thực hiện kéo icon fx sang đối tượng khác đồng nghĩa với việc thực hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "copy hiệu ứng và áp dụng cho đối tượng khác"
    },
    "505006": {
        "question": "Hiệu ứng cũng có thể được lưu lại dưới định dạng kiểu (style) của đối tượng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505007": {
        "question": "Thành phần nào cho phép tạo ra hiệu ứng về trộn màu sắc cũng như sự khác biệt của nền trong InDesign, dựa trên 2 đối tượng chồng chéo nhau?",
        "answer": "chế độ hoà trộn"
    },
    "505008": {
        "question": "Chế độ hoà trộn trong InDesign không áp dụng được khi cả 2 đối tượng chồng nhau là dạng vector, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505009": {
        "question": "Khi có 2 đối tượng chồng chéo thì InDesign cho phép điều gì xảy ra sau đây?",
        "answer": "cho phép tạo ra hiệu ứng dạng trong suốt"
    },
    "505010": {
        "question": "InDesign chỉ cho phép làm việc với một file có các trang cùng kích thước, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505011": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn số trang ngay trong hộp thoại New Document thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "Number of Pages"
    },
    "505012": {
        "question": "Theo mặc định, trang master đầu tiên sẽ được đặt tên theo dạng?",
        "answer": "A- Master"
    },
    "505013": {
        "question": "InDesign có thể tạo file có kích thước phù hợp với thiết bị nào sau đây?",
        "answer": "iPad"
    },
    "505014": {
        "question": "Khi áp dụng hiệu ứng trong InDesign, không thể thay đổi được thông số giá trị mặc định của các hiệu ứng này. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505015": {
        "question": "Muốn thụt lùi đầu dòng của dòng đầu tiên trong khối nội dung văn bản, trong InDesign có thể thực hiện được thông qua thành phần nào?",
        "answer": "Tab"
    },
    "505016": {
        "question": "Đơn vị tính trên thanh ruler của Tab là inch, không thể thay đổi thành dạng đơn vị tính khác, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505017": {
        "question": "Thành phần nào bắt buộc có trong Table?",
        "answer": "row"
    },
    "505018": {
        "question": "Dữ liệu của Table có thể là?",
        "answer": "hình ảnh và text"
    },
    "505019": {
        "question": "Có thể place hình ảnh dạng vector vào một ô của Table, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505020": {
        "question": "Nếu hình ảnh được Place vào một ô của Table mà hình ảnh đó quá to thì điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kích thươc của hình ảnh sẽ tự động thu nhỏ để phù hợp với kích cỡ của ô"
    },
    "505021": {
        "question": "Khi căn chỉnh với Tab, có thể lựa chọn các điểm đánh dấu đầu dòng dạng bullet, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505022": {
        "question": "Table có thể được tạo trong thành phần nào sau đây?",
        "answer": "textframe"
    },
    "505023": {
        "question": "InDesign coi Table giống như dạng text, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505024": {
        "question": "Có thể lựa chọn lệnh Insert Table thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Table"
    },
    "505025": {
        "question": "Tuỳ chọn nào xuất hiện trên hộp thoại tuỳ chọn Insert Table?",
        "answer": "Footer Rows"
    },
    "505026": {
        "question": "Thành phần nào bắt buộc có trong sách?",
        "answer": "mục lục"
    },
    "505027": {
        "question": "Thành phần nào thường được sử dụng để tạo trang mục lục?",
        "answer": "paragraph style"
    },
    "505028": {
        "question": "Có thẻ lựa chọn lệnh Table of Content thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Layout"
    },
    "505029": {
        "question": "Tuỳ chọn nào xuất hiện trên bảng Table?",
        "answer": "Row Height "
    },
    "505030": {
        "question": "Không thể đặt chiều cao của các ô trong bảng với cùng một giá trị, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505031": {
        "question": "Trong bảng (panel) Table có thể căn chỉnh được yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Căn chỉnh khối nội dung theo dạng giữa ô "
    },
    "505032": {
        "question": "Khi thực hiện gen file thành dạng trang Index cần chú ý điều gì?",
        "answer": "Luôn lựa chọn tuỳ chọn Include Book Document"
    },
    "505033": {
        "question": "Trong bảng (panel) Table có thể lựa chọn nhập text theo chiều nào?",
        "answer": "Chiều ngang"
    },
    "505034": {
        "question": "Bảng (Table) sẽ giúp trình bày nội dung dạng nhiều dữ liệu, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505035": {
        "question": "Cách sắp xếp cửa sổ và các bảng trong chương trình InDesign được gọi là gì?",
        "answer": "Không gian làm việc"
    },
    "505036": {
        "question": "Đâu là một trong những không gian làm việc trên InDesign?",
        "answer": "Typography"
    },
    "505037": {
        "question": "Khu vực xung quanh tài liệu làm việc, mở rộng các đối tượng làm việc được gọi là?",
        "answer": "Pasteboard"
    },
    "505038": {
        "question": "Để hiển thị thêm một bảng trong chương trình, có thể sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "505039": {
        "question": "nếu như đang bật phím Caps Lock, khi nhấn phím P thì InDesign sẽ không chuyển sang công cụ Pen. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505040": {
        "question": "Với công cụ Zoom, khi thực hiện nhấn đúp chuột vào công cụ nàu trên thanh công cụ thì hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Đối tượng đang được phóng to trên cửa sổ làm việc sẽ trở về dạng xem 100%"
    },
    "505041": {
        "question": "Bạn không thể cầm, kéo, thả thanh công cụ ra khỏi vị trí mặc định bên trái màn hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505042": {
        "question": "Nếu như trang quá to, muốn kéo tới phần đối tượng khác để làm việc, ta có thể sử dụng công cụ nào sau đây?",
        "answer": "Hand"
    },
    "505043": {
        "question": "Thành phần nào giúp căn chỉnh các đối tượng một cách thẳng hàng, khi di chuyển đối tượng tới gần thành phần này thì các đối tượng sẽ tự động bắt dính?",
        "answer": "Guide"
    },
    "505044": {
        "question": "Khi sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl + ; sẽ giúp thực hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "Hiển thị/ ẩn đường Guide"
    },
    "505045": {
        "question": "Có thể thay đổi giữa các chế độ hiển thị Normal mode và Preview Screen mode thông qua phím W. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505046": {
        "question": "Bảng nào có thể đặt lại font, kích thước font sau đây?",
        "answer": "Character"
    },
    "505047": {
        "question": "Thành phần nào có thể chỉnh sửa thông qua bảng Character/",
        "answer": "Kerning"
    },
    "505048": {
        "question": "Thành phần nào được định nghĩa như một nhóm các thuộc tính của đối tượng?",
        "answer": "Kiểu (style)"
    },
    "505049": {
        "question": "Có thể định kiểu (style) cho một ký tự thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Character Style"
    },
    "505050": {
        "question": "Có thể tìm thấy lệnh Bulleted &amp; Numbered Lists thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Type"
    },
    "505051": {
        "question": "Chế độ xem nào cho phép xem toàn bộ tệp tin dạng toàn màn hình với background màu đen?",
        "answer": "Presentation mode"
    },
    "505052": {
        "question": "Thành phần nào được định nghĩa là đường gióng của đoạn văn bản?",
        "answer": "baseline"
    },
    "505053": {
        "question": "InDesign không cho phép nhập ký tự có dấu mũ, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505054": {
        "question": "Khi đã có kiểu (style), không thể áp dụng cho ký tự khác được, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505055": {
        "question": "Thành phần nào sau đây không xuất hiện trên hộp thoại New Document?",
        "answer": "Leading"
    },
    "505056": {
        "question": "Trong hộp thoại New Document có thể lựa chọn mấy tuỳ chọn về kiểu hiển thị khôn gian giấy?",
        "answer": "2"
    },
    "505057": {
        "question": "Trong cuốn sách hoàn chỉnh, thành phần nào sau đây không thể thiếu được?",
        "answer": "Số trang"
    },
    "505058": {
        "question": "Thành phần nào sau đây được định nghĩa như dạng template (mẫu) được thiết kế để áp dụng cho các trang con trong tệp tin?",
        "answer": "Master"
    },
    "505059": {
        "question": "Trang master chỉ có thể áp dụng cho 1 trang con trong toàn bộ tệp tin, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505060": {
        "question": "Bảng nào hiển thị toàn bộ thông tin về tệp tin hiện đang mở và các đối tượng đang được lựa chọn?",
        "answer": "Infor"
    },
    "505061": {
        "question": "Nếu không muốn trang trong tệp áp dụng trang master, có thể thực hiện bằng cách nào sau đây?",
        "answer": "Áp dụng trang None master cho trang trong tệp"
    },
    "505062": {
        "question": "Có thể áp dụng trang master cho trang con trong tệp thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Apply Master to Pages"
    },
    "505063": {
        "question": "Các thành phần được thiết kế trên trang master được gọi là?",
        "answer": "Master item"
    },
    "505064": {
        "question": "Không thể tách (detach) một đối tượng master item, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505065": {
        "question": "Có thể ghi đè các master item trên những trang trong tệp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505066": {
        "question": "Có thể loại bỏ màu đường viền (stroke) của đối tượng thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Swatches"
    },
    "505067": {
        "question": "Đâu là một trong những giá trị của textframe?",
        "answer": "In port"
    },
    "505068": {
        "question": "Có thể uốn cong đoạn văn bản xung quanh hình ảnh thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Text Wrap"
    },
    "505069": {
        "question": "Có thể đánh số trang thông qua lệnh nào trên bảng Page?",
        "answer": "Numbering and Section Options"
    },
    "505070": {
        "question": "Thành phần nào xuất hiện trên bảng Text Wrap?",
        "answer": "Wrap To"
    },
    "505071": {
        "question": "Để tắt chế độ uốn văn bản quanh hình ảnh, có thể sử dụng lệnh nào trong menu Object sau đây?",
        "answer": " Ignore Text Wrap "
    },
    "505072": {
        "question": "Uốn cong đoạn văn bản quanh hình ảnh (hình khối) cũng là một thuộc tính của text, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505073": {
        "question": "Để thực hiện uốn cong đoạn văn bản quanh hình ảnh, trước tiên phải lựa chọn cả 2 đối tượng hình ảnh (hình khối) và văn bản. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505074": {
        "question": "Có thể lưu dạng uốn cong văn bản thành dạng style được, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505075": {
        "question": "Đối tượng hình khối trên trang có những thuộc tính gì?",
        "answer": "Màu tô và màu đường viền"
    },
    "505076": {
        "question": "Có thể điều chỉnh độ dày của đường viền thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Stroke"
    },
    "505077": {
        "question": "Tuỳ chọn Align Stroke trên bảng Stroke quy định điều gì?",
        "answer": "Quy định nơi đường viền được áp dụng"
    },
    "505078": {
        "question": "Có thể căn chỉnh các đối tượng trên vùng làm việc thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Align"
    },
    "505079": {
        "question": "Theo mặc định, không thể căn trái các đối tượng đang có trên vùng làm việc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505080": {
        "question": "Để sao chép và dán đối tượng vào một khu vực với khoảng cách chính xác, có thể sử dụng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Step and repeat"
    },
    "505081": {
        "question": "Tuỳ chọn nào có xuất hiện trên bảng Align?",
        "answer": "Use Spacing"
    },
    "505082": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Step and Repeat, có thể sao chép và dán thành bao nhiêu đối tượng?",
        "answer": "Không giới hạn, miễn là đối tượng sau khi sao chép nằm vừa vùng pasteboard"
    },
    "505083": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có thể điều chỉnh được khoảng cách trống giữa các đối tượng?",
        "answer": "Gap"
    },
    "505084": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Step and Repeat, không thể áp dụng cho graphic frame, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505085": {
        "question": "Bảng Layer trên Illustrator có cách quản lý layer tương tự như Illustrator, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505086": {
        "question": "Trên bảng Layer, khi xuất hiện icon dạng ngòi bút (Pen) bên cạnh layer có nghĩa là thế nào?",
        "answer": "layer đó đang được chọn và đang có các đối tượng được vẽ trên layer này"
    },
    "505087": {
        "question": "Khi thực hiện Place hình ảnh vào InDesign thì có hiện tượng nào sẽ xảy ra sau đây?",
        "answer": "Nếu hình ảnh to hơn khung frame thì InDesign sẽ tự động crop hình ảnh đó"
    },
    "505088": {
        "question": "InDesign chỉ làm việc được với hình ảnh dạng bitmap, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505089": {
        "question": "Đâu là một trong số tuỳ chọn của lệnh Fitting?",
        "answer": "Fit Frame to Content"
    },
    "505090": {
        "question": "Trên bảng Text Wrap, tuỳ chọn Wrap To quy định điều gì?",
        "answer": "Quy định cách mà nội dung văn bản sẽ uốn cong quanh hình ảnh/ hình khối"
    },
    "505091": {
        "question": "Ngoài cách copy/ paste khối nội dung văn bản từ bên ngoài vào InDesign, ta còn có thể thực hiện theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng cách Place file văn bản vào InDesign"
    },
    "505092": {
        "question": "Đâu là định nghĩa về Clipping path?",
        "answer": "Là vùng bao ngoài của đối tượng, có thể được tạo bởi các chương trình đồ hoạ khác hoặc Ngay trong InDesign"
    },
    "505093": {
        "question": "InDesign có cho phép làm việc với file có định dạng .psd không?",
        "answer": "Có"
    },
    "505094": {
        "question": "Đâu là định dạng file mà InDesign có thể làm việc được?",
        "answer": ".ai"
    },
    "505095": {
        "question": "InDesign không làm việc được với hệ màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505096": {
        "question": "Đâu là giải thích đúng về màu tint?",
        "answer": "Là một màu đặc biệt có độ sáng được giảm bớt"
    },
    "505097": {
        "question": "Có thể tạo ra màu tint thông qua lệnh nào của bảng Swatches?",
        "answer": "New Color Swatch"
    },
    "505098": {
        "question": "Có thể loạ bỏ màu cho đường viền thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Swatches"
    },
    "505099": {
        "question": "Có thể cầm kéo thả mẫu màu có trong bảng Swatches để tô màu cho đối tượng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505100": {
        "question": "Mẫu màu trong bảng Swatches là mặc định, không thể thêm/ sửa/ xoá bất kì mẫu màu nào, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505101": {
        "question": "Đâu là định nghĩa chính xác về màu spot?",
        "answer": "Là màu không phải là màu quy trình và do một công ty thứ 3 sản xuất"
    },
    "505102": {
        "question": "Có thể tạo được màu Spot thông qua tuỳ chọn nào của lệnh New Color Swatch?",
        "answer": "Color Type"
    },
    "505103": {
        "question": "Thư viện màu nào nằm trong kiểu màu Spot?",
        "answer": "PANTONE"
    },
    "505104": {
        "question": "Có 2 kiểugradient trong InDesign, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505105": {
        "question": "Có thể chỉnh sửa màu gradient thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "505106": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có thể điều chỉnh được diện tích gradient?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "505107": {
        "question": "Thành phần nào chỉ xuất hiện trong bảng Color mà không có trên bảng Swatches?",
        "answer": "Thanh trượt màu"
    },
    "505108": {
        "question": "Công cụ Gradient có thể thay đổi được hướng gradient, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505109": {
        "question": "Khi lựa chọn màu trên bảng Color, sau khi áp dụng màu đó cho đối tượng thì tự động màu đó sẽ .....?",
        "answer": "Không được lưu tại bất kỳ bảng nào"
    },
    "505110": {
        "question": "Nút nào có xuất hiện trên thanh công cụ?",
        "answer": "Apply Gradient"
    },
    "505111": {
        "question": "Đối với màu Spot được tạo bởi các chương trình đồ hoạ khác, sau khi được import vào InDesign thì màu đó sẽ như thế nào?",
        "answer": "Tự động được lưu trong bảng Swatches"
    },
    "505112": {
        "question": "Công cụ nào giúp tạo độ mịn khi chuyển màu trong màu gradient?",
        "answer": "Gradient Feather"
    },
    "505113": {
        "question": "Công cụ Gradient Feather có thể tác động lên đường viền vật thể, làm mềm đường viền. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505114": {
        "question": "Khi chỉnh sửa màu gradient, tất cả các kế thừa của màu gradient đó sẽ?",
        "answer": "Tự động cập nhật"
    },
    "505115": {
        "question": "InDesign không cho phép Place nhiều hình ảnh, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505116": {
        "question": "Theo mặc định khi Place hình ảnh vào InDesign thì đồng nghĩa với việc gì/",
        "answer": "InDesign sẽ ghi nhớ đường dẫn tới file bạn vừa Place vào"
    },
    "505117": {
        "question": "Trên bảng Link sẽ hiển thị điều gì bên cạnh hình ảnh vừa Place vào?",
        "answer": "Thứ tự trang mà hình ảnh được place vào"
    },
    "505118": {
        "question": "Graphic được xây dựng dựa trên điểm ảnh (pixel) được gọi là gì?",
        "answer": "Bitmap"
    },
    "505119": {
        "question": "Bitmap là dạng hình ảnh graphic có độ phân giải cao nhất và có thể phóng to tuỳ ý, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505120": {
        "question": "Đâu là đơn vị tính của độ phân giải?",
        "answer": "PPI"
    },
    "505121": {
        "question": "Không thể đặt thông số cho độ phân giải của file khi khởi tạo, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505122": {
        "question": "Thành phần đồ hoạ nào được xây dựng dựa trên các điểm neo và các đường path?",
        "answer": "Vector"
    },
    "505123": {
        "question": "Vector graphic là dạng hình ảnh mà khi phóng to sẽ bị vỡ hình, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505124": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu hiển thị khi Place hình ảnh dạng vector vào InDesign?",
        "answer": "3"
    },
    "505125": {
        "question": "Đâu là một dạng hiển thị hình ảnh dạng vector vào InDesign?",
        "answer": "Typical"
    },
    "505126": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Pen để vẽ sẽ tạo ra thành phần đồ hoạ nào?",
        "answer": "Đường path"
    },
    "505127": {
        "question": "Thành phần nào mặc định sẽ có trên một điểm neo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "505128": {
        "question": "Không thể bẻ cong được đường path, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505129": {
        "question": "Công cụ nào sau đây giúp điều chỉnh lại hướng của thanh điều hướng?",
        "answer": "Convert anchor point"
    },
    "505130": {
        "question": "Công cụ nào sau đây giúp thực hiện thao tác nhập chữ trên đường path?",
        "answer": "Type on path"
    },
    "505131": {
        "question": "Để thực hiện chuyển đổi text thành dạng vector phải lựa chọn lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Conver Outline"
    },
    "505132": {
        "question": "Khi đã thực hiện chuyển đổi text thành dạng vector thì không thể chuyển đổi ngược lại thành dạng text, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505133": {
        "question": "Muốn truy cập vào hộp thoại Polygon Setting, cần thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Lựa chọn nhấn đúp chuột vào công cụ Polygon"
    },
    "505134": {
        "question": "Trong hộp thoại Polygon Setting không thể lựa chọn được số cạnh của đa giác cần tạo, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505135": {
        "question": "Thuộc tính nào xác định số lượng hình ảnh riêng biệt tạo nên mỗi giây của video?",
        "answer": "Tốc độ khung hình (frame rate)"
    },
    "505136": {
        "question": "Đâu là đơn vị của tốc độ khung hình?",
        "answer": "fps"
    },
    "505137": {
        "question": "Định dạng 720p có độ phân giải là?",
        "answer": "1080x720"
    },
    "505138": {
        "question": "Chuẩn PAL sử dụng tốc độ khung hình là bao nhiêu?",
        "answer": "25 fps"
    },
    "505139": {
        "question": "Các thiết bị theo chuẩn NTSC sử dụng tốc độ khung hình là?",
        "answer": "29.97 fps"
    },
    "505140": {
        "question": ".MOV là phần mở rộng của định dạng file gì?",
        "answer": "QuickTime"
    },
    "505141": {
        "question": ".mp4 là phần mở rộng của định dạng file gì?",
        "answer": ".H264"
    },
    "505142": {
        "question": "Đồ họa video xử dụng chế độ màu nào?",
        "answer": "RGB"
    },
    "505143": {
        "question": "…………… là tên của bộ tiêu chuẩn video thịnh hành dành cho truyền hình ở Mỹ?",
        "answer": "NTSC"
    },
    "505144": {
        "question": "Trong hệ điều hành window, phần mềm After Effect có tất cả bao nhiêu menu?",
        "answer": "9"
    },
    "505145": {
        "question": "Menu nào chứa các tính năng Copy (Sao chép), Cut (Cắt), Paste (Dán), Delete (Xóa) và thực hiện các tác vụ chỉnh sửa khác với phần nội dung thuộc composition của bạn?",
        "answer": "Edit"
    },
    "505146": {
        "question": "Menu nào dùng để tạo file mới, mở file hiện có, nhập (import) và xuất (export) file?",
        "answer": "File"
    },
    "505147": {
        "question": "Menu nào dùng để truy cập các lệnh điều khiển giao diện After Effect?",
        "answer": "Window"
    },
    "505148": {
        "question": "…………… là một công cụ tổ chứctrực quan hóa phần nội dung của composition dưới dạng đối tượng?",
        "answer": "Flowchart"
    },
    "505149": {
        "question": "…………… bao gồm các tham chiếu đến tất cả những file footage (video, audio và hình ảnh) bạn đã nhập vào dự án After Effects?",
        "answer": "Project"
    },
    "505150": {
        "question": "Để kết xuất dự án của bạn dưới dạng file video bạn cần sử dụng tính năng nào?",
        "answer": "Render Queue"
    },
    "505151": {
        "question": "Mỗi composition có một bảng Timeline độc lập của riêng nó?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505152": {
        "question": "Bạn truy cập hộp thoại Preferences để thay đổi số mức độ Undo trong After Effects bằng cách nào?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; General"
    },
    "505153": {
        "question": "Đâu không phải là không gian làm việc của phần mềm After Effect?",
        "answer": "Book"
    },
    "505154": {
        "question": "Bạn không thể thay đổi kích thước các bảng trong After Effect?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505155": {
        "question": "Đâu là cách mở hộp thoại Import?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên"
    },
    "505156": {
        "question": "Nhấn phím gì trên bàn phím để phóng lớn bảng lên đến kích thước toàn màn hình?",
        "answer": "~"
    },
    "505157": {
        "question": "Chỉ có thể mở 1 file Project trong After Effect, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505158": {
        "question": "Để đổi tên các Layer trong timeline bạn nhấn phím gì?",
        "answer": "enter"
    },
    "505159": {
        "question": "Nhấn phím gì để xem trước đoạn video?",
        "answer": "Space bar"
    },
    "505160": {
        "question": "Để xem trước file audio bạn dùng cách nào?",
        "answer": "Nhấn nút RAM Preview"
    },
    "505161": {
        "question": "Phím tắt để mở hộp thoại Import Multiple Files (Nhập nhiều file)?",
        "answer": "Ctrl + Alt + I"
    },
    "505162": {
        "question": "Để di chuyển playhead chính xác theo giá trị thời gian, bạn sử dụng công cụ nào?",
        "answer": "Nhấn chuột vào nút Current Time, sau đó nhập giá trị"
    },
    "505163": {
        "question": "Cặp nút Set IN point và Set OUT point nằm trongbảng nào?",
        "answer": "Footage"
    },
    "505164": {
        "question": "Khi bạn nhập một file, file đó sẽ hiện ra đánh dấu sáng trong bảng Project?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505165": {
        "question": "Mỗi một Composition chỉ chứa duy nhất một layer?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505166": {
        "question": "Phím tắt để tạo một Project mới trong After Effect là?",
        "answer": "Ctrl + Alt + N"
    },
    "505167": {
        "question": "Phím tắt để tạo một Composition mới là?",
        "answer": "Ctrl + N"
    },
    "505168": {
        "question": "Cột Duaration trong bảng Project hiển thị thuộc tính gì của file tài liệu?",
        "answer": "Thời lượng của file"
    },
    "505169": {
        "question": "Nhập 4000 vào hộp thoại Go to Time, thì Playhead di chuyển tới điểm đánh dấu nào?",
        "answer": "40 giây"
    },
    "505170": {
        "question": "Thuộc tính phát lại các footage (Loop) nằm trong hộp thoại nào?",
        "answer": "Interprete Footage"
    },
    "505171": {
        "question": "Nhấn phím gì để mở hộp thoại Composition Setting?",
        "answer": "Ctrl + K"
    },
    "505172": {
        "question": "Trong bảng Composition Setting khu vực nào quy định các kích thước vật lý của Composition dưới dạng Pixel?",
        "answer": "Width and Height"
    },
    "505173": {
        "question": "Trong bảng Composition Setting khu vực nào quy định số lượng khung hình cho mỗi giây trong Composition?",
        "answer": "Frame rate"
    },
    "505174": {
        "question": "Trong bảng Composition Setting khu vực nào sẽ chỉnh định hình dạng của điểm ảnh trong Composition?",
        "answer": "Pixel Aspect Ratio"
    },
    "505175": {
        "question": "Trong After Effects, mỗi thành phần footage mà bạn đặt trong một composition sẽ nằm ở một layer tách biệt và riêng lẻ đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505176": {
        "question": "………… còn được gọi là layer đồng màu,là những layer màu đơn nhất vốn được tạo ra trực tiếp trong After Effects?",
        "answer": "Layer Solid"
    },
    "505177": {
        "question": "………… được dùng để chiếu sáng (illuminate) các layer 3D và phủ bóng (shadow)?",
        "answer": "Layer Light"
    },
    "505178": {
        "question": "………… là những đối tượng tạo hình dạng vector được tạo ra cùng với các công cụ tạo hình dạng (chữ nhật, elíp, đa giác,…) trong After Effects?",
        "answer": "Layer Shape"
    },
    "505179": {
        "question": "…………là layer không nhìn thấy được (vốn hiện ra trong bảng Composition và Timeline, nhưng không render) và có tất cả các thuộc tính biến đổi của những layer được hiển thị khác?",
        "answer": "Layer Null Object"
    },
    "505180": {
        "question": "Trong bảng layer, bạn kích hoạt tính năng nào để chuyển đổi layer hai chiều thành layer ba chiều?",
        "answer": "3D Layer"
    },
    "505181": {
        "question": "Trong bảng layer, bạn kích hoạt tính năng nào để cho phép layer có hiệu ứng nhòe trong chuyển động?",
        "answer": "Motion Blur"
    },
    "505182": {
        "question": "Một layer có 5 thuộc tính dựng sẵn có thể được dùng làm hoạt hình: Position (Vị trí), Opacity (Độ mờ đục), Rotation (Xoay), Anchor Point (Điểm neo) và Scale (Co dãn) đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505183": {
        "question": "Phím tắt để gọi nhanh thuộc tính Opacity cho layer là?",
        "answer": "T"
    },
    "505184": {
        "question": "Phím tắt để gọi nhanh thuộc tính Position cho layer là?",
        "answer": "P"
    },
    "505185": {
        "question": "Phím tắt để gọi nhanh thuộc tính Rotation cho layer là?",
        "answer": "R"
    },
    "505186": {
        "question": "Để tất cả các Layer chuyển động theo một layer cho trước bạn cần kích hoạt tính năng gì trong bảng Layer?",
        "answer": "Parent"
    },
    "505187": {
        "question": "Nhấn phím nào để playhead nhảy sang keyframe hiển thị kế tiếp?",
        "answer": "K"
    },
    "505188": {
        "question": "Nhấn phím nào để playhead nhảy về keyframe hiển thị trước đó?",
        "answer": "J"
    },
    "505189": {
        "question": "………… là các đường path dạng vector vốn được dùng để ẩn hoặc hiện các bộ phận của một layer?",
        "answer": "Mặt nạ (Mask)"
    },
    "505190": {
        "question": "Thuộc tính nào chỉ định độ mềm của cạnh viền mặt nạ?",
        "answer": "Mask Feather"
    },
    "505191": {
        "question": "Thuộc tính nào để mở rộng hoặc thu hẹp viền của mặt nạ?",
        "answer": "Mask Expansion"
    },
    "505192": {
        "question": "Một layer chỉ có thể áp dụng một mặt nạ duy nhất, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505193": {
        "question": "Bạn có thể đưa đường Path dạng vector từ Illustrator vào After Effect bằng lệnh sao chép và dán, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505194": {
        "question": "Nhấn phím gì để hiển thị thuộc tính Mask Path của layer đang được chọn?",
        "answer": "M"
    },
    "505195": {
        "question": "Để tạo một mặt nạ có hình dạng bất kỳ, bạn sẽ phải sử dụng công cụ gì?",
        "answer": "Pen"
    },
    "505196": {
        "question": "Trong After Effects, nhấn phím gì để cắt điểm In Point của layer đến vị trí của Playhead?",
        "answer": "Alt + [ "
    },
    "505197": {
        "question": "Trong After Effects, nhấn phím gì để cắt điểm Out Point của layer đến vị trí của Playhead?",
        "answer": "Alt + ]"
    },
    "505198": {
        "question": "Khi vẽ mặt nạ với công cụ Pen, bạn phải nhấn kết hợp với phím gì để tạo ra nhữngđường cong?",
        "answer": "Alt"
    },
    "505199": {
        "question": "Kỹ thuật khi bạn quay video chủ thể trước một màn hình xanh lam hoặc xanh lục, sau đó thay thế màn hình này bằng một hình nền khác gọi là?",
        "answer": "Keying(tách nền)"
    },
    "505200": {
        "question": "Kỹ thuật cô lập một vùng của layer bằng một kênh alpha (độ trong suốt) hoặc độ chói (luminance) gọi là?",
        "answer": "Track Matte"
    },
    "505201": {
        "question": "Trong hiệu ứng tách màu Color Range, bạn sử dụng công cụ nào để thiết lập dải màu cần tách?",
        "answer": "Eyedropper"
    },
    "505202": {
        "question": "……………… được dùng để loại bỏ các vùng thừa của nền vốn không cần thiết cho hiệu ứng tách phông nền xanh?",
        "answer": "Garbage matte"
    },
    "505203": {
        "question": "Đâu không phải là thuộc tính của Mask (mặt nạ)",
        "answer": "Noise"
    },
    "505204": {
        "question": "Tùy chọn nào của bảng Character để thiết lập khoảng cách giữa các dòng văn bản khác nhau?",
        "answer": "Leading"
    },
    "505205": {
        "question": "Tùy chọn nào của bảng Character để thiết lập các thuốc tính như: Regular, Bold, Italic?",
        "answer": "Font style"
    },
    "505206": {
        "question": "Tùy chọn nào của bảng Character thiết lập khoảng cách giữa hai ký tự trong một chữ?",
        "answer": "Kerning"
    },
    "505207": {
        "question": "Tùy chọn nào của bảng Character thiết lập khoảng cách giữa các ký tự trong một chuỗi các văn bản?",
        "answer": "Tracking"
    },
    "505208": {
        "question": "Phím tắt để mở nhanh bảng Charater là?",
        "answer": "Ctrl + 6"
    },
    "505209": {
        "question": "Phím tắt để mở nhanh bảng Paragraph là?",
        "answer": "Ctrl + 7"
    },
    "505210": {
        "question": "Tùy chọn nào của bảng Paragraph thiết lập khoảng cách giữa đoạn văn bản này với đoạn văn bản phía ngay sau nó?",
        "answer": "Space after paragraph"
    },
    "505211": {
        "question": "Tùy chọn nào của bảng Paragraph Thiết lập khoảng cách giữa đoạn văn bảnnày và đoạn văn bản ngay trước nó?",
        "answer": "Space before paragraph"
    },
    "505212": {
        "question": "Thuộc tính Kerning chỉ chấp nhận các giá trị số khi con trỏ văn bản đặt vào giữa một cặp ký tự, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505213": {
        "question": "Menu nào có chức năng lưu một animator thành preset để tái sử dụng?",
        "answer": "Animation"
    },
    "505214": {
        "question": "Bạn có thể duyệt qua các preset hoạt hình của After Effect qua phần mềm nào sau đây?",
        "answer": "Adobe Bridge"
    },
    "505215": {
        "question": "Với phần mềm Bridge bạn có thể xem trước các preset hoạt hình đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505216": {
        "question": "Để xem trước âm thanh theo RAM ta sử dụng cách nào?",
        "answer": "Nhấn nút RAM Preview trên bảng Preview."
    },
    "505217": {
        "question": "Nhấn phím gì để hiển thị các thuộc tính của layer được áp dụng hoạt hình?",
        "answer": "U"
    },
    "505218": {
        "question": "Đơn vị đo của file audio là? (viết tắt)",
        "answer": "dB"
    },
    "505219": {
        "question": "Phím nào di chuyển điểm đầu của thanh giới hạn vùng làm việc đến playhead?",
        "answer": "B"
    },
    "505220": {
        "question": "Phím nào di chuyển điểm cuối của thanh giới hạn vùng làm việc đến playhead?",
        "answer": "N"
    },
    "505221": {
        "question": "Trong After Effect bộ render nào cho phép hiệu ứng 3D thực hơn bằng cách cung cấp một bản trình diễn cao cấp hơn về cách thức nguồn sáng/ánh sáng tương tác với các vật thể trong không gian 3D?",
        "answer": "Ray-traced"
    },
    "505222": {
        "question": "Góc nhìn mặc định trong After Effects được gọi là?",
        "answer": "Active Camera"
    },
    "505223": {
        "question": "Sau khi bật các thuộc tính 3D cho layer bất kỳ, trong thuộc tính Transform của layer sẽ thêm giá trị gì?",
        "answer": "Trục Z"
    },
    "505224": {
        "question": "Có thuộc tính Position là: 72.0, 85.7, 17.9. Giá trị Z trong trường hợp này là?",
        "answer": "17.9"
    },
    "505225": {
        "question": "Diễn hoạt thuộc tính nào sẽ tạo ra một keyframe đơn lẻ chứa các giá trị của cả ba giá trị xoay?",
        "answer": "Orientation"
    },
    "505226": {
        "question": "Trong After Effect đâu là loại nguồn sáng chiếu vào một điểm?",
        "answer": "Spot"
    },
    "505227": {
        "question": "Lệnh bàn phím để tạo một layer nguồn sáng mới là?",
        "answer": "Ctrl+Alt+Shift+L"
    },
    "505228": {
        "question": "Đâu là tùy chọn điều khiển cường độ của nguồn sáng?",
        "answer": "Intensity"
    },
    "505229": {
        "question": "Đâu là tùy chọn chỉ định nguồn sáng có làm cho các layer trong khung cảnh 3D phủ bóng lên những layer khác hay không?",
        "answer": "Cast Shadows"
    },
    "505230": {
        "question": "Đâu là tùy chọn điều chỉnh độ mềm của bóng đổ của nguồn sáng?",
        "answer": "Shadow Diffusion"
    },
    "505231": {
        "question": "Trong tùy chọn Camera, giá trị nào chỉ định kích cỡ mở ra của ống kính máy ghi hình?",
        "answer": "Aperture"
    },
    "505232": {
        "question": "Trong tùy chọn Camera, bật/tắt thiết lập này để kích hoạt hoặc vô hiệu hóa độ sâu trường ảnh?",
        "answer": "Depth of Field"
    },
    "505233": {
        "question": "Không thể diễn hoạt với một layer Camera đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505234": {
        "question": "Khi làm việc với các giá trị của vị trí Z, giá trị 0 đại diện cho điểm gốc ở giữa composition. Giá trị âm sẽ cho vị trí gần, xa hay không thay đổi với người xem hơn so với điểm gốc này?",
        "answer": "Gần "
    },
    "505235": {
        "question": "Khi làm việc trong composition Ray-traced 3D, tất cả các layer 3D đều được thiết lập để tự động xuất hiện trong Reflections. Bạn cần thiết lập thuộc tính nào trên layer để kiểm soát cường độ phản xạ xuất hiện trên layer đó?",
        "answer": "Reflection Intensity"
    },
    "505236": {
        "question": "Khi xem trước một đoạn clip trong After Effect, nếu gặp phải tình trạng trì hoãn khi đang chờ từng khung hình để xem trước bạn thay đổi yếu tố nào để tăng tốc tiến trình xem trước?",
        "answer": "Resolution/Down Sample"
    },
    "505237": {
        "question": "Bảng nào trong After Effect chứa tất cả các hiệu ứng mà bạn cần để thêm vào layer?",
        "answer": "Effect &amp; Preset"
    },
    "505238": {
        "question": "Với mỗi một layer, bạn có thể thêm vào rất nhiều hiệu ứng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505239": {
        "question": "Để lưu lại các preset hoạt hình bạn cần truy cập menu nào sau đây?",
        "answer": "Animation"
    },
    "505240": {
        "question": "Để đảo ngược thời gian của đoạn clip bạn cần truy cập menu nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Time &gt; Time-Reverse Layer"
    },
    "505241": {
        "question": "Công cụ nào cho phép người dùng vẽ đường path chuyển động trên màn hình và áp dụng chúng cho các đối tượng trong Timeline?",
        "answer": "Motion Sketch"
    },
    "505242": {
        "question": "Trong bảng Motion Sketch giá trị nào chỉ định thời lượng tổng thể của thao tác bắt chuyển động?",
        "answer": "Duration"
    },
    "505243": {
        "question": "Trong bảng Motion Sketch giá trị nào làm mượt đường path chuyển động bằng cách loại bỏ những keyframe thừa?",
        "answer": "Smoothing"
    },
    "505244": {
        "question": "Để làm mềm các chuyển động, chúng ta sử dụng bảng gì?",
        "answer": "Smoother"
    },
    "505245": {
        "question": "Để tạo độ rung, lắc cho chuyển động chúng ta sử dụng bảng gì?",
        "answer": "Wiggler"
    },
    "505246": {
        "question": "Trong bảng Wiggler, giá trị nào chỉ định số độ lệch cho mỗi giây?",
        "answer": "Frequency"
    },
    "505247": {
        "question": "Hiệu ứng nào được dùng để loại bỏ chuyển động rung lắc thường là do chuyển động của máy ghi hình gây ra?",
        "answer": "Warp Stabilizer"
    },
    "505248": {
        "question": "Hiệu ứng nào phân tích sequence video, cố gắng trích xuất dữ liệu về vị trí và chuyển động của máy ghi hình dùng để quay footage?",
        "answer": "3D Camera Tracking"
    },
    "505249": {
        "question": "Trong bảng Warp Stabilizer, thuộc tính nàobắt chuyển động chỉ dựa trên vị trí X và Y của nội dung footage và là kiểu chống rung đơn giản nhất có thể thực hiện được?",
        "answer": "Position"
    },
    "505250": {
        "question": "Khi bạn nhấn chuột phải vào một điểm bắt chuyển động đã được tính toán,kiểu layer nào mà bạn có thể được thêm vào?",
        "answer": "Tất cả đáp án trên đều đúng"
    },
    "505251": {
        "question": "Bạn có thể tạo layer khối, trống và văn bản tại vị trí của bất cứ điểm bắt chuyển động nào đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505252": {
        "question": "Bạn có thể gán layer 3D cho một điểm bắt chuyển động duy nhất hoặc cho nhiều điểm đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505253": {
        "question": "…………... là ngôn ngữ kịch bản được dựng sẵn trong After Effects, và bạn có thể sử dụng chúng để tự động hóa một số tác vụ hoạt hình?",
        "answer": "Biểu thức (Expressions)"
    },
    "505254": {
        "question": "Sử dụng biểu thức nào cho phép một đoạn hoạt hình theo keyframe tiếp tục phát, thậm chí sau khi playhead đã tới được keyframe cuối cùng trên Timeline?",
        "answer": "loop ()"
    },
    "505255": {
        "question": "Sử dụng biểu thức nào để tạo sự ngẫu nhiên trong đoạn hoạt hình?",
        "answer": "random ()"
    },
    "505256": {
        "question": "Phím tắt để hiển thị giá trị biểu thức trong layer?",
        "answer": "E"
    },
    "505257": {
        "question": "Đâu là cách chỉ sao chép các biểu thức được viết vào layer?",
        "answer": "Edit &gt; Copy Expression Only"
    },
    "505258": {
        "question": "Sử dụng biểu thức nào cho phép thêm chuyển động rung mạnh vào một layer?",
        "answer": "Wiggle ()"
    },
    "505259": {
        "question": "……………. là một nhóm lệnh lập trình (programmatic command) yêu cầu chương trình thực hiện một chuỗi thao tác.",
        "answer": "Scrip"
    },
    "505260": {
        "question": "Các mã kịch bản được tải sẽ sẵn dùng từ menu nào?",
        "answer": "File"
    },
    "505261": {
        "question": "Khi sử dụng biểu thức Random(), hai giá trị bên trong dấu ngoặc đơn là gì?",
        "answer": "Nhỏ nhất, lớn nhất"
    },
    "505262": {
        "question": "………………. là tiến trình tạo các khung hình của một file video từ một composition trong After Effects?",
        "answer": "Render"
    },
    "505263": {
        "question": "……………. là giao diện chính để render và xuất file trong After Effects?",
        "answer": "Render Queue"
    },
    "505264": {
        "question": "Để mở bảng Render Queue ta truy cập menu nào sau đây?",
        "answer": "Composition"
    },
    "505265": {
        "question": "Phím tắt để mở bảng Render Queue?",
        "answer": "Ctrl + M"
    },
    "505266": {
        "question": "Trong bảng Render Settings tính năng nào điều khiển phần được render của Timeline?",
        "answer": "Time Span"
    },
    "505267": {
        "question": "Trong bảng Render Settings tính năng nào điều khiển chất lượng hình ảnh của clip?",
        "answer": "Quality"
    },
    "505268": {
        "question": "Trong Render Queue nhấn phím tắt gì để tạo một bản sao của các thiết lập render?",
        "answer": "Ctrl + D"
    },
    "505269": {
        "question": "Hai loại file dự án có thể dùng lệnh File &gt; Export để xuất từ After Effects là: XFL để sử dụng trong Adobe Flash Professional và ………….?",
        "answer": "PRPROJ"
    },
    "505270": {
        "question": "Thuộc tính nào xác định số lượng hình ảnh riêng biệt tạo nên mỗi giây của video?",
        "answer": "Tốc độ khung hình (frame rate)"
    },
    "505271": {
        "question": "Đâu là đơn vị của tốc độ khung hình?",
        "answer": "fps"
    },
    "505272": {
        "question": "Định dạng 720p có độ phân giải là?",
        "answer": "1080x720"
    },
    "505273": {
        "question": "Chuẩn PAL sử dụng tốc độ khung hình là bao nhiêu?",
        "answer": "25 fps"
    },
    "505274": {
        "question": "Các thiết bị theo chuẩn NTSC sử dụng tốc độ khung hình là?",
        "answer": "29.97 fps"
    },
    "505275": {
        "question": ".MOV là phần mở rộng của định dạng file gì?",
        "answer": "QuickTime"
    },
    "505276": {
        "question": ".mp4 là phần mở rộng của định dạng file gì?",
        "answer": ".H264"
    },
    "505277": {
        "question": "Đồ họa video xử dụng chế độ màu nào?",
        "answer": "RGB"
    },
    "505278": {
        "question": "…………… là tên của bộ tiêu chuẩn video thịnh hành dành cho truyền hình ở Mỹ?",
        "answer": "NTSC"
    },
    "505279": {
        "question": "Trong hệ điều hành window, phần mềm After Effect có tất cả bao nhiêu menu?",
        "answer": "9"
    },
    "505280": {
        "question": "Menu nào chứa các tính năng Copy (Sao chép), Cut (Cắt), Paste (Dán), Delete (Xóa) và thực hiện các tác vụ chỉnh sửa khác với phần nội dung thuộc composition của bạn?",
        "answer": "Edit"
    },
    "505281": {
        "question": "Menu nào dùng để tạo file mới, mở file hiện có, nhập (import) và xuất (export) file?",
        "answer": "File"
    },
    "505282": {
        "question": "Menu nào dùng để truy cập các lệnh điều khiển giao diện After Effect?",
        "answer": "Window"
    },
    "505283": {
        "question": "…………… là một công cụ tổ chứctrực quan hóa phần nội dung của composition dưới dạng đối tượng?",
        "answer": "Flowchart"
    },
    "505284": {
        "question": "…………… bao gồm các tham chiếu đến tất cả những file footage (video, audio và hình ảnh) bạn đã nhập vào dự án After Effects?",
        "answer": "Project"
    },
    "505285": {
        "question": "Để kết xuất dự án của bạn dưới dạng file video bạn cần sử dụng tính năng nào?",
        "answer": "Render Queue"
    },
    "505286": {
        "question": "Mỗi composition có một bảng Timeline độc lập của riêng nó?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505287": {
        "question": "Bạn truy cập hộp thoại Preferences để thay đổi số mức độ Undo trong After Effects bằng cách nào?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; General"
    },
    "505288": {
        "question": "Đâu không phải là không gian làm việc của phần mềm After Effect?",
        "answer": "Book"
    },
    "505289": {
        "question": "Bạn không thể thay đổi kích thước các bảng trong After Effect?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505290": {
        "question": "Đâu là cách mở hộp thoại Import?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên"
    },
    "505291": {
        "question": "Nhấn phím gì trên bàn phím để phóng lớn bảng lên đến kích thước toàn màn hình?",
        "answer": "~"
    },
    "505292": {
        "question": "Chỉ có thể mở 1 file Project trong After Effect, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505293": {
        "question": "Để đổi tên các Layer trong timeline bạn nhấn phím gì?",
        "answer": "enter"
    },
    "505294": {
        "question": "Nhấn phím gì để xem trước đoạn video?",
        "answer": "Space bar"
    },
    "505295": {
        "question": "Để xem trước file audio bạn dùng cách nào?",
        "answer": "Nhấn nút RAM Preview"
    },
    "505296": {
        "question": "Phím tắt để mở hộp thoại Import Multiple Files (Nhập nhiều file)?",
        "answer": "Ctrl + Alt + I"
    },
    "505297": {
        "question": "Để di chuyển playhead chính xác theo giá trị thời gian, bạn sử dụng công cụ nào?",
        "answer": "Nhấn chuột vào nút Current Time, sau đó nhập giá trị"
    },
    "505298": {
        "question": "Cặp nút Set IN point và Set OUT point nằm trongbảng nào?",
        "answer": "Footage"
    },
    "505299": {
        "question": "Khi bạn nhập một file, file đó sẽ hiện ra đánh dấu sáng trong bảng Project?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505300": {
        "question": "Mỗi một Composition chỉ chứa duy nhất một layer?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505301": {
        "question": "Phím tắt để tạo một Project mới trong After Effect là?",
        "answer": "Ctrl + Alt + N"
    },
    "505302": {
        "question": "Phím tắt để tạo một Composition mới là?",
        "answer": "Ctrl + N"
    },
    "505303": {
        "question": "Cột Duaration trong bảng Project hiển thị thuộc tính gì của file tài liệu?",
        "answer": "Thời lượng của file"
    },
    "505304": {
        "question": "Nhập 4000 vào hộp thoại Go to Time, thì Playhead di chuyển tới điểm đánh dấu nào?",
        "answer": "40 giây"
    },
    "505305": {
        "question": "Thuộc tính phát lại các footage (Loop) nằm trong hộp thoại nào?",
        "answer": "Interprete Footage"
    },
    "505306": {
        "question": "Nhấn phím gì để mở hộp thoại Composition Setting?",
        "answer": "Ctrl + K"
    },
    "505307": {
        "question": "Trong bảng Composition Setting khu vực nào quy định các kích thước vật lý của Composition dưới dạng Pixel?",
        "answer": "Width and Height"
    },
    "505308": {
        "question": "Trong bảng Composition Setting khu vực nào quy định số lượng khung hình cho mỗi giây trong Composition?",
        "answer": "Frame rate"
    },
    "505309": {
        "question": "Trong bảng Composition Setting khu vực nào sẽ chỉnh định hình dạng của điểm ảnh trong Composition?",
        "answer": "Pixel Aspect Ratio"
    },
    "505310": {
        "question": "Trong After Effects, mỗi thành phần footage mà bạn đặt trong một composition sẽ nằm ở một layer tách biệt và riêng lẻ đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505311": {
        "question": "………… còn được gọi là layer đồng màu,là những layer màu đơn nhất vốn được tạo ra trực tiếp trong After Effects?",
        "answer": "Layer Solid"
    },
    "505312": {
        "question": "………… được dùng để chiếu sáng (illuminate) các layer 3D và phủ bóng (shadow)?",
        "answer": "Layer Light"
    },
    "505313": {
        "question": "………… là những đối tượng tạo hình dạng vector được tạo ra cùng với các công cụ tạo hình dạng (chữ nhật, elíp, đa giác,…) trong After Effects?",
        "answer": "Layer Shape"
    },
    "505314": {
        "question": "…………là layer không nhìn thấy được (vốn hiện ra trong bảng Composition và Timeline, nhưng không render) và có tất cả các thuộc tính biến đổi của những layer được hiển thị khác?",
        "answer": "Layer Null Object"
    },
    "505315": {
        "question": "Trong bảng layer, bạn kích hoạt tính năng nào để chuyển đổi layer hai chiều thành layer ba chiều?",
        "answer": "3D Layer"
    },
    "505316": {
        "question": "Trong bảng layer, bạn kích hoạt tính năng nào để cho phép layer có hiệu ứng nhòe trong chuyển động?",
        "answer": "Motion Blur"
    },
    "505317": {
        "question": "Một layer có 5 thuộc tính dựng sẵn có thể được dùng làm hoạt hình: Position (Vị trí), Opacity (Độ mờ đục), Rotation (Xoay), Anchor Point (Điểm neo) và Scale (Co dãn) đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505318": {
        "question": "Phím tắt để gọi nhanh thuộc tính Opacity cho layer là?",
        "answer": "T"
    },
    "505319": {
        "question": "Phím tắt để gọi nhanh thuộc tính Position cho layer là?",
        "answer": "P"
    },
    "505320": {
        "question": "Phím tắt để gọi nhanh thuộc tính Rotation cho layer là?",
        "answer": "R"
    },
    "505321": {
        "question": "Để tất cả các Layer chuyển động theo một layer cho trước bạn cần kích hoạt tính năng gì trong bảng Layer?",
        "answer": "Parent"
    },
    "505322": {
        "question": "Nhấn phím nào để playhead nhảy sang keyframe hiển thị kế tiếp?",
        "answer": "K"
    },
    "505323": {
        "question": "Nhấn phím nào để playhead nhảy về keyframe hiển thị trước đó?",
        "answer": "J"
    },
    "505324": {
        "question": "………… là các đường path dạng vector vốn được dùng để ẩn hoặc hiện các bộ phận của một layer?",
        "answer": "Mặt nạ (Mask)"
    },
    "505325": {
        "question": "Thuộc tính nào chỉ định độ mềm của cạnh viền mặt nạ?",
        "answer": "Mask Feather"
    },
    "505326": {
        "question": "Thuộc tính nào để mở rộng hoặc thu hẹp viền của mặt nạ?",
        "answer": "Mask Expansion"
    },
    "505327": {
        "question": "Một layer chỉ có thể áp dụng một mặt nạ duy nhất, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505328": {
        "question": "Bạn có thể đưa đường Path dạng vector từ Illustrator vào After Effect bằng lệnh sao chép và dán, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505329": {
        "question": "Nhấn phím gì để hiển thị thuộc tính Mask Path của layer đang được chọn?",
        "answer": "M"
    },
    "505330": {
        "question": "Để tạo một mặt nạ có hình dạng bất kỳ, bạn sẽ phải sử dụng công cụ gì?",
        "answer": "Pen"
    },
    "505331": {
        "question": "Trong After Effects, nhấn phím gì để cắt điểm In Point của layer đến vị trí của Playhead?",
        "answer": "Alt + [ "
    },
    "505332": {
        "question": "Trong After Effects, nhấn phím gì để cắt điểm Out Point của layer đến vị trí của Playhead?",
        "answer": "Alt + ]"
    },
    "505333": {
        "question": "Khi vẽ mặt nạ với công cụ Pen, bạn phải nhấn kết hợp với phím gì để tạo ra nhữngđường cong?",
        "answer": "Alt"
    },
    "505334": {
        "question": "Kỹ thuật khi bạn quay video chủ thể trước một màn hình xanh lam hoặc xanh lục, sau đó thay thế màn hình này bằng một hình nền khác gọi là?",
        "answer": "Keying(tách nền)"
    },
    "505335": {
        "question": "Kỹ thuật cô lập một vùng của layer bằng một kênh alpha (độ trong suốt) hoặc độ chói (luminance) gọi là?",
        "answer": "Track Matte"
    },
    "505336": {
        "question": "Trong hiệu ứng tách màu Color Range, bạn sử dụng công cụ nào để thiết lập dải màu cần tách?",
        "answer": "Eyedropper"
    },
    "505337": {
        "question": "……………… được dùng để loại bỏ các vùng thừa của nền vốn không cần thiết cho hiệu ứng tách phông nền xanh?",
        "answer": "Garbage matte"
    },
    "505338": {
        "question": "Đâu không phải là thuộc tính của Mask (mặt nạ)",
        "answer": "Noise"
    },
    "505339": {
        "question": "Tùy chọn nào của bảng Character để thiết lập khoảng cách giữa các dòng văn bản khác nhau?",
        "answer": "Leading"
    },
    "505340": {
        "question": "Tùy chọn nào của bảng Character để thiết lập các thuốc tính như: Regular, Bold, Italic?",
        "answer": "Font style"
    },
    "505341": {
        "question": "Tùy chọn nào của bảng Character thiết lập khoảng cách giữa hai ký tự trong một chữ?",
        "answer": "Kerning"
    },
    "505342": {
        "question": "Tùy chọn nào của bảng Character thiết lập khoảng cách giữa các ký tự trong một chuỗi các văn bản?",
        "answer": "Tracking"
    },
    "505343": {
        "question": "Phím tắt để mở nhanh bảng Charater là?",
        "answer": "Ctrl + 6"
    },
    "505344": {
        "question": "Phím tắt để mở nhanh bảng Paragraph là?",
        "answer": "Ctrl + 7"
    },
    "505345": {
        "question": "Tùy chọn nào của bảng Paragraph thiết lập khoảng cách giữa đoạn văn bản này với đoạn văn bản phía ngay sau nó?",
        "answer": "Space after paragraph"
    },
    "505346": {
        "question": "Tùy chọn nào của bảng Paragraph Thiết lập khoảng cách giữa đoạn văn bảnnày và đoạn văn bản ngay trước nó?",
        "answer": "Space before paragraph"
    },
    "505347": {
        "question": "Thuộc tính Kerning chỉ chấp nhận các giá trị số khi con trỏ văn bản đặt vào giữa một cặp ký tự, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505348": {
        "question": "Menu nào có chức năng lưu một animator thành preset để tái sử dụng?",
        "answer": "Animation"
    },
    "505349": {
        "question": "Bạn có thể duyệt qua các preset hoạt hình của After Effect qua phần mềm nào sau đây?",
        "answer": "Adobe Bridge"
    },
    "505350": {
        "question": "Với phần mềm Bridge bạn có thể xem trước các preset hoạt hình đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505351": {
        "question": "Để xem trước âm thanh theo RAM ta sử dụng cách nào?",
        "answer": "Nhấn nút RAM Preview trên bảng Preview."
    },
    "505352": {
        "question": "Nhấn phím gì để hiển thị các thuộc tính của layer được áp dụng hoạt hình?",
        "answer": "U"
    },
    "505353": {
        "question": "Đơn vị đo của file audio là? (viết tắt)",
        "answer": "dB"
    },
    "505354": {
        "question": "Phím nào di chuyển điểm đầu của thanh giới hạn vùng làm việc đến playhead?",
        "answer": "B"
    },
    "505355": {
        "question": "Phím nào di chuyển điểm cuối của thanh giới hạn vùng làm việc đến playhead?",
        "answer": "N"
    },
    "505356": {
        "question": "Trong After Effect bộ render nào cho phép hiệu ứng 3D thực hơn bằng cách cung cấp một bản trình diễn cao cấp hơn về cách thức nguồn sáng/ánh sáng tương tác với các vật thể trong không gian 3D?",
        "answer": "Ray-traced"
    },
    "505357": {
        "question": "Góc nhìn mặc định trong After Effects được gọi là?",
        "answer": "Active Camera"
    },
    "505358": {
        "question": "Sau khi bật các thuộc tính 3D cho layer bất kỳ, trong thuộc tính Transform của layer sẽ thêm giá trị gì?",
        "answer": "Trục Z"
    },
    "505359": {
        "question": "Có thuộc tính Position là: 72.0, 85.7, 17.9. Giá trị Z trong trường hợp này là?",
        "answer": "17.9"
    },
    "505360": {
        "question": "Diễn hoạt thuộc tính nào sẽ tạo ra một keyframe đơn lẻ chứa các giá trị của cả ba giá trị xoay?",
        "answer": "Orientation"
    },
    "505361": {
        "question": "Trong After Effect đâu là loại nguồn sáng chiếu vào một điểm?",
        "answer": "Spot"
    },
    "505362": {
        "question": "Lệnh bàn phím để tạo một layer nguồn sáng mới là?",
        "answer": "Ctrl+Alt+Shift+L"
    },
    "505363": {
        "question": "Đâu là tùy chọn điều khiển cường độ của nguồn sáng?",
        "answer": "Intensity"
    },
    "505364": {
        "question": "Đâu là tùy chọn chỉ định nguồn sáng có làm cho các layer trong khung cảnh 3D phủ bóng lên những layer khác hay không?",
        "answer": "Cast Shadows"
    },
    "505365": {
        "question": "Đâu là tùy chọn điều chỉnh độ mềm của bóng đổ của nguồn sáng?",
        "answer": "Shadow Diffusion"
    },
    "505366": {
        "question": "Trong tùy chọn Camera, giá trị nào chỉ định kích cỡ mở ra của ống kính máy ghi hình?",
        "answer": "Aperture"
    },
    "505367": {
        "question": "Trong tùy chọn Camera, bật/tắt thiết lập này để kích hoạt hoặc vô hiệu hóa độ sâu trường ảnh?",
        "answer": "Depth of Field"
    },
    "505368": {
        "question": "Không thể diễn hoạt với một layer Camera đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505369": {
        "question": "Khi làm việc với các giá trị của vị trí Z, giá trị 0 đại diện cho điểm gốc ở giữa composition. Giá trị âm sẽ cho vị trí gần, xa hay không thay đổi với người xem hơn so với điểm gốc này?",
        "answer": "Gần "
    },
    "505370": {
        "question": "Khi làm việc trong composition Ray-traced 3D, tất cả các layer 3D đều được thiết lập để tự động xuất hiện trong Reflections. Bạn cần thiết lập thuộc tính nào trên layer để kiểm soát cường độ phản xạ xuất hiện trên layer đó?",
        "answer": "Reflection Intensity"
    },
    "505371": {
        "question": "Khi xem trước một đoạn clip trong After Effect, nếu gặp phải tình trạng trì hoãn khi đang chờ từng khung hình để xem trước bạn thay đổi yếu tố nào để tăng tốc tiến trình xem trước?",
        "answer": "Resolution/Down Sample"
    },
    "505372": {
        "question": "Bảng nào trong After Effect chứa tất cả các hiệu ứng mà bạn cần để thêm vào layer?",
        "answer": "Effect &amp; Preset"
    },
    "505373": {
        "question": "Với mỗi một layer, bạn có thể thêm vào rất nhiều hiệu ứng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505374": {
        "question": "Để lưu lại các preset hoạt hình bạn cần truy cập menu nào sau đây?",
        "answer": "Animation"
    },
    "505375": {
        "question": "Để đảo ngược thời gian của đoạn clip bạn cần truy cập menu nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Time &gt; Time-Reverse Layer"
    },
    "505376": {
        "question": "Công cụ nào cho phép người dùng vẽ đường path chuyển động trên màn hình và áp dụng chúng cho các đối tượng trong Timeline?",
        "answer": "Motion Sketch"
    },
    "505377": {
        "question": "Trong bảng Motion Sketch giá trị nào chỉ định thời lượng tổng thể của thao tác bắt chuyển động?",
        "answer": "Duration"
    },
    "505378": {
        "question": "Trong bảng Motion Sketch giá trị nào làm mượt đường path chuyển động bằng cách loại bỏ những keyframe thừa?",
        "answer": "Smoothing"
    },
    "505379": {
        "question": "Để làm mềm các chuyển động, chúng ta sử dụng bảng gì?",
        "answer": "Smoother"
    },
    "505380": {
        "question": "Để tạo độ rung, lắc cho chuyển động chúng ta sử dụng bảng gì?",
        "answer": "Wiggler"
    },
    "505381": {
        "question": "Trong bảng Wiggler, giá trị nào chỉ định số độ lệch cho mỗi giây?",
        "answer": "Frequency"
    },
    "505382": {
        "question": "Hiệu ứng nào được dùng để loại bỏ chuyển động rung lắc thường là do chuyển động của máy ghi hình gây ra?",
        "answer": "Warp Stabilizer"
    },
    "505383": {
        "question": "Hiệu ứng nào phân tích sequence video, cố gắng trích xuất dữ liệu về vị trí và chuyển động của máy ghi hình dùng để quay footage?",
        "answer": "3D Camera Tracking"
    },
    "505384": {
        "question": "Trong bảng Warp Stabilizer, thuộc tính nàobắt chuyển động chỉ dựa trên vị trí X và Y của nội dung footage và là kiểu chống rung đơn giản nhất có thể thực hiện được?",
        "answer": "Position"
    },
    "505385": {
        "question": "Khi bạn nhấn chuột phải vào một điểm bắt chuyển động đã được tính toán,kiểu layer nào mà bạn có thể được thêm vào?",
        "answer": "Tất cả đáp án trên đều đúng"
    },
    "505386": {
        "question": "Bạn có thể tạo layer khối, trống và văn bản tại vị trí của bất cứ điểm bắt chuyển động nào đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505387": {
        "question": "Bạn có thể gán layer 3D cho một điểm bắt chuyển động duy nhất hoặc cho nhiều điểm đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505388": {
        "question": "…………... là ngôn ngữ kịch bản được dựng sẵn trong After Effects, và bạn có thể sử dụng chúng để tự động hóa một số tác vụ hoạt hình?",
        "answer": "Biểu thức (Expressions)"
    },
    "505389": {
        "question": "Sử dụng biểu thức nào cho phép một đoạn hoạt hình theo keyframe tiếp tục phát, thậm chí sau khi playhead đã tới được keyframe cuối cùng trên Timeline?",
        "answer": "loop ()"
    },
    "505390": {
        "question": "Sử dụng biểu thức nào để tạo sự ngẫu nhiên trong đoạn hoạt hình?",
        "answer": "random ()"
    },
    "505391": {
        "question": "Phím tắt để hiển thị giá trị biểu thức trong layer?",
        "answer": "E"
    },
    "505392": {
        "question": "Đâu là cách chỉ sao chép các biểu thức được viết vào layer?",
        "answer": "Edit &gt; Copy Expression Only"
    },
    "505393": {
        "question": "Sử dụng biểu thức nào cho phép thêm chuyển động rung mạnh vào một layer?",
        "answer": "Wiggle ()"
    },
    "505394": {
        "question": "……………. là một nhóm lệnh lập trình (programmatic command) yêu cầu chương trình thực hiện một chuỗi thao tác.",
        "answer": "Scrip"
    },
    "505395": {
        "question": "Các mã kịch bản được tải sẽ sẵn dùng từ menu nào?",
        "answer": "File"
    },
    "505396": {
        "question": "Khi sử dụng biểu thức Random(), hai giá trị bên trong dấu ngoặc đơn là gì?",
        "answer": "Nhỏ nhất, lớn nhất"
    },
    "505397": {
        "question": "………………. là tiến trình tạo các khung hình của một file video từ một composition trong After Effects?",
        "answer": "Render"
    },
    "505398": {
        "question": "……………. là giao diện chính để render và xuất file trong After Effects?",
        "answer": "Render Queue"
    },
    "505399": {
        "question": "Để mở bảng Render Queue ta truy cập menu nào sau đây?",
        "answer": "Composition"
    },
    "505400": {
        "question": "Phím tắt để mở bảng Render Queue?",
        "answer": "Ctrl + M"
    },
    "505401": {
        "question": "Trong bảng Render Settings tính năng nào điều khiển phần được render của Timeline?",
        "answer": "Time Span"
    },
    "505402": {
        "question": "Trong bảng Render Settings tính năng nào điều khiển chất lượng hình ảnh của clip?",
        "answer": "Quality"
    },
    "505403": {
        "question": "Trong Render Queue nhấn phím tắt gì để tạo một bản sao của các thiết lập render?",
        "answer": "Ctrl + D"
    },
    "505404": {
        "question": "Hai loại file dự án có thể dùng lệnh File &gt; Export để xuất từ After Effects là: XFL để sử dụng trong Adobe Flash Professional và ………….?",
        "answer": "PRPROJ"
    },
    "505405": {
        "question": "Đâu là khái niệm về ánh sáng?",
        "answer": "Là các dòng điện từ có bước sóng ngắn"
    },
    "505406": {
        "question": "Trong thí nghiệm của Newton, sau khi ánh sáng trắng đi qua lăng kính thì tán xạ thành các màu khác nhau. Trong các câu trả lời sau đây, đâu là màu được tán xạ ra?",
        "answer": "Vàng"
    },
    "505407": {
        "question": "\"Là hiệu quả hiển thị của các loại ánh sáng có bước sóng dài, ngắn khác nhau\". Đây là khái niệm về thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "505408": {
        "question": "Nói màu sắc là con đẻ của ánh sáng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505409": {
        "question": "Màu sắc của vật thể mà chúng ta nhìn thấy được là do đâu?",
        "answer": "Do màu sắc của ánh sáng, màu sắc của chính vật thể và màu sắc của môi trường xung quanh vật thể"
    },
    "505410": {
        "question": "Khi nhìn màu sắc, ấn tượng màu sắc sẽ được ghi nhận lại tại đâu?",
        "answer": "Võng mạc trên mắt"
    },
    "505411": {
        "question": "Nói màu của ánh sáng là màu tự nhiên, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505412": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về vòng thuần sắc?",
        "answer": "Là sơ đồ màu mà trên đó các màu ở trạng thái nguyên chất"
    },
    "505413": {
        "question": "Từ vòng màu thuần sắc chúng ta sẽ biết được yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Biết được vai trò, vị trí của các màu bậc 2,3,4,5,..."
    },
    "505414": {
        "question": "Đâu là đặc điểm của sơ đồ màu Eugene Cheureul?",
        "answer": "Tổ chức màu chính và ba màu bổ túc trên hình ngôi sao 6 cánh"
    },
    "505415": {
        "question": "Trong sơ đồ màu Eugene Cheureul có một tam giác quay mũi lên trên, trên đó bao gồm các màu: vàng chanh, đỏ và đen. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505416": {
        "question": "Màu nào sau đây nằm trên vành khăn sơ đồ màu?",
        "answer": "Màu trung tính"
    },
    "505417": {
        "question": "3 chiều của màu sắc dựa trên đặc tinh nào sau đây?",
        "answer": "Màu tươi nguyên, quang độ, cường độ"
    },
    "505418": {
        "question": "\"Là chiều của những màu ở trạng thái nguyên chất mà mắt người nhìn thấy rõ\", đây là định nghĩa về thành phần nào?",
        "answer": "Chiều màu nguyên sắc (Hue)"
    },
    "505419": {
        "question": "Đâu là khái niệm về chiều cường độ màu?",
        "answer": "Là mức độ tươi của một màu khi nó đang ở trạng thái nguyên chất hay đã bị pha với một màu khác để giảm độ tươi đi"
    },
    "505420": {
        "question": "Màu trắng là màu có quang độ tối nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505421": {
        "question": "\"Là độ sáng hay tối, đậm hay nhạt của một màu tạo thành một dãy một sắc, một dãy màu, một gam màu\"\nĐây là khái niệm về thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Chiều quang độ (value)"
    },
    "505422": {
        "question": "\"Là độ đậm, nhạt của màu ấy ở trạng thái còn nguyên chất\". Đây là khái niệm về thành phần nào?",
        "answer": "Quang độ gốc của một màu"
    },
    "505423": {
        "question": "Trên đĩa màu, chiều cường độ dùng để diễn tả sự mất dần độ tươi, độ rực của một màu nguyên sắc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505424": {
        "question": "Khi cường độ màu mạnh đồng nghĩa với độ tươi thắm, độ rực (brightness) càng lớn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505425": {
        "question": "Đâu là một trong số 3 màu chính bậc 1?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "505426": {
        "question": "Tên các màu có thể khác nhau ở các lĩnh vực khác nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505427": {
        "question": "Màu sắc bậc 2 được tạo ra bằng cách nào?",
        "answer": "Pha trộn hai màu bậc 1 đứng liền kề nhau"
    },
    "505428": {
        "question": "Màu bậc 2 bổ sung dưới dạng xung hợp làm tôn ba màu bậc 1 theo từng cặp\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505429": {
        "question": "Là những màu có được do sự pha trộn giữa từng cặp màu bậc 1 và 2, 2 và 1 với nhau\nĐây là cách tạo màu bậc mấy?",
        "answer": "4"
    },
    "505430": {
        "question": "Đâu là một trong số các màu bậc 3?",
        "answer": "Lam lục"
    },
    "505431": {
        "question": "Được tạo ra do sự pha trộn giữa màu bậc 1 và 3 hay 2 và 3 với phân lượng gần bằng nhau\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505432": {
        "question": "Trên vòng thuần sắc, màu bậc 4,5,6 có vai trò gì?",
        "answer": "Vai trò trung gian"
    },
    "505433": {
        "question": "Màu nghiêng về sắc xanh trên vòng thuần sắc được gọi là?",
        "answer": "Màu lạnh"
    },
    "505434": {
        "question": "Màu nóng là những màu nghiêng về?",
        "answer": "Nghiêng về vàng, cam đỏ và tím đỏ"
    },
    "505435": {
        "question": "Màu trung tính là màu không thuộc màu nóng hay lạnh - nó là màu xám, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505436": {
        "question": "Màu xám được tạo ra bởi cách nào sau đây?",
        "answer": "Do sự pha trộn giữa màu đen và trắng"
    },
    "505437": {
        "question": "Màu có sự đối nghịch nhau về bản chất và một số hình thái được gọi là màu gì?",
        "answer": "Màu tương phản"
    },
    "505438": {
        "question": "Đâu là một trong số những dạng tương phản?",
        "answer": "Tương phản về độ đậm hoặc nhạt của một màu"
    },
    "505439": {
        "question": "Màu bổ sung kép có nghĩa là gì?",
        "answer": "Nghĩa là hai màu bổ sung cho một màu khác"
    },
    "505440": {
        "question": "Trên vòng tròn thuần sắc, hai màu đối diện nhau thông qua tâm điểm vốn bổ sung trực tiếp cho nhau. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505441": {
        "question": "Những màu giống nhau được gọi là màu tương đồng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505442": {
        "question": "Những màu chiếm diện tích nổi trội nhất trên toàn bộ bức tranh, được gọi là màu gì?",
        "answer": "Màu chủ đạo"
    },
    "505443": {
        "question": "Màu nhấn không phải một tên màu, nó là loại màu bất kỳ\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505444": {
        "question": "Đâu là một trong số những hình thái về sắc của một màu?",
        "answer": "Sắc trầm"
    },
    "505445": {
        "question": "Đâu là một trong hai tình huống mà thị giác nhìn thấy màu sáng hơn?",
        "answer": "Do sự thay đổi thật sự về tính chất, mật độ, tính chất vật lý của màu "
    },
    "505446": {
        "question": "Việc đặt màu xám tren nền đen sẽ làm cho màu sáng hơn, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505447": {
        "question": "Làm cách nào để màu trông đậm hơn?",
        "answer": "Pha màu đó với màu đen, xám, hay màu có sắc độ đậm hay màu có cường độ yếu/ tái hơn"
    },
    "505448": {
        "question": "Khi lấy 7 màu sơn nhân tạo pha trộn lại sẽ cho ra màu trắng, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505449": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần của hoà sắc?",
        "answer": "Chủ sắc"
    },
    "505450": {
        "question": "Đâu là một trong những tiêu chí để đánh giá màu sắc đẹp?",
        "answer": "Phù hợp với tiêu chí của ngành nghề"
    },
    "505451": {
        "question": "Có bao nhiêu phương pháp hoà hợp màu sắc chính?",
        "answer": "4"
    },
    "505452": {
        "question": "Chủ yếu sử dụng những sắc đậm hay nhạt, tươi của một màu để phối hợp, đây là khái niệm về thành phần nào?",
        "answer": "Hòa hợp màu đa sắc"
    },
    "505453": {
        "question": "Đâu là một trong những cách hòa hợp màu sắc đa màu?",
        "answer": "Hòa hợp dựa trên một màu chủ định"
    },
    "505454": {
        "question": "Đâu là một trong những công thức cộng màu?",
        "answer": "Cộng màu nhân tạo"
    },
    "505455": {
        "question": "Khi pha thêm màu tức là trừ bớt màu ra, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505456": {
        "question": "Khi đặt màu vàng chanh trên nềnmafu trắng thì sẽ tạo ra hiệu quả như thế nào?",
        "answer": "Màu vàng chanh trông sáng hơn"
    },
    "505457": {
        "question": "Thế nào là phương pháp hoà hợp bốn màu?",
        "answer": "Sử dụng bốn màu ở vị trí tạo thành hình vuông hay hình chữ nhật trên vòng thuần sắc"
    },
    "505458": {
        "question": "Đâu là phương pháp hoà hợp ba màu?",
        "answer": "Sử dụng ba màu gồm các màu bậc 1 với bậc 1, bậc 2 với bậc 2 và tất cả các màu bậc 3,4,5 ở vị trí tam giác vuông trên vòng thuần sắc"
    },
    "505459": {
        "question": "Phương pháp hoà hợp sử dụng các màu trông giống nhau được gọi là phương pháp hoà hợp màu tương đồng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505460": {
        "question": "Phương pháp hoà hợp màu nào chỉ sử dụng những sắc độ đậm, nhạt, tươi của một màu để diễn tả nội dung?",
        "answer": "Phương pháp hoà hộp sắc độ"
    },
    "505461": {
        "question": "Sự hoà hợp sắc độ mang tính chất thứ yếu, ít có kích thích tự giác và mất bớt độ tươi, vì cường độ yếu đi. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505462": {
        "question": "Đâu là tiêu chí đánh giá hoà sắc đẹp?",
        "answer": "Hợp với mục đích gây ấn tượng"
    },
    "505463": {
        "question": "Thông thường khi tạo một hoà sắc đẹp mà ít màu thì khó hơn cách dùng nhiều màu, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505464": {
        "question": "Cần chú ý về sự chênh lệch diện tích khi sử dụng cách hoà hợp sắc độ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505465": {
        "question": "Nhà khoa học Francicus Aguilonius đã nghiên cứu về quang học, ánh sáng tại Hy Lạp vào năm nào?",
        "answer": "1613"
    },
    "505466": {
        "question": "Theo suy luận của Aguilonius thì màu đen tượng trưng cho ban đêm, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505467": {
        "question": "Màu nào sau đây xuất hiện trên quang phổ của Aguilonius?",
        "answer": "Xanh lam"
    },
    "505468": {
        "question": "Màu vàng nằm trên quang phổ của Aguilonius, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505469": {
        "question": "Màu sắc của phương Đông xoay quanh hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "Màu sắc ngũ hành"
    },
    "505470": {
        "question": "Theo hệ màu ngũ hành thì mệnh Kim tương ứng với màu nào sau đây?",
        "answer": "Trắng"
    },
    "505471": {
        "question": "Theo hệ màu ngũ hành thì mệnh Thuỷ tương ứng với màu nào sau đây?",
        "answer": "Đen"
    },
    "505472": {
        "question": "Màu sắc ngũ hành hợp với điều gì sau đây?",
        "answer": "Bát quái đồ trong Dịch lý tạo ra hình bát quái"
    },
    "505473": {
        "question": "Hệ sáu màu bao gồm những màu nào?",
        "answer": "Trắng, đỏ, vàng, xanh lục, xanh và đen"
    },
    "505474": {
        "question": "Hệ sáu màu bắt đầu từ màu nào?",
        "answer": "Trắng"
    },
    "505475": {
        "question": "Hệ 6 màu này thường được suy luận, ứng dụng hay phối hợp trong hình tượng linh thiêng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505476": {
        "question": "Hệ màu nào thường được sử dụng trong thuật phong thuỷ và chữa bệnh?",
        "answer": "Hệ bảy sắc cầu vồng"
    },
    "505477": {
        "question": "Nếu coi màu nóng là màu Dương thì màu lạnh sẽ bao gồm các màu nào sau đây?",
        "answer": "Lục, Lam, Chàm và Tím"
    },
    "505478": {
        "question": "Số màu âm dương trong hệ quang phổ truyền hình bao gồm những màu nào sau đây?",
        "answer": "Đỏ, xanh lá cây và xanh da trời"
    },
    "505479": {
        "question": "Hệ màu trong quang phổ truyền hình có 2 màu thuộc hệ Dương là xanh lá cây và xanh da trời, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505480": {
        "question": "Tỏng hệ màu CMYK, có 2 màu thuộc Dương là những màu nào?",
        "answer": "Đỏ cánh sen, vàng"
    },
    "505481": {
        "question": "Màu sắc là phương tiện để diễn tả, gợi nên ánh sáng trong tác phẩm nghệ thuật thị giác\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505482": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc phối cảnh theo màu sắc?",
        "answer": "Áp dụng quy luật gần đậm xa nhạt"
    },
    "505483": {
        "question": "Cảm giác về trọng lượng màu sắc do thị giác ghi nhận đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505484": {
        "question": "Càng nhạt, càng sáng, diện tích càng nhỏ, càng mỏng về bề dày thì càng tạo ra cảm giác về sự nhẹ nhàng\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505485": {
        "question": "Màu sắc trong trang phục không tách rời chất liệu và cảm giác do chất liệu mang lại cũng như hiệu quả thị giác của chất liệu trong sự tương tác giữa chất và màu\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505486": {
        "question": "Thiết kế đồ hoạ quảng cáo là loại hình thiết kế truyền thống trên?",
        "answer": "Mặt phẳng"
    },
    "505487": {
        "question": "Đâu là một công việc trong thiết kế đồ hoạ quảng cáo?",
        "answer": "Thiết kế logo"
    },
    "505488": {
        "question": "Thiết kế tem bưu chính cũng là một loại thiết kế đồ hoạ quảng cáo, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505489": {
        "question": "Hiệu quả của truyền thông phụ thuộc vào điều gì sau đây?",
        "answer": "Chủ yếu dựa vào giá trị của sự đễ hiểu, hiểu nhanh, hiểu chính xác"
    },
    "505490": {
        "question": "Thương hiệu Coca-Cola sử dụng màu sắc nào làm đặc trưng trong những thiết kế của họ?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "505491": {
        "question": "Màu sắc nào được thương hiệu Fuji film sử dụng làm đặc trưng?",
        "answer": "Vàng"
    },
    "505492": {
        "question": "Màu sắc trong trang phục không tách rời sự tác động củaloại yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ánh sáng"
    },
    "505493": {
        "question": "Đâu là khái niệm vềtrang phục?",
        "answer": "Là các hình thái vật chất được con người tạo ra để bao che, bảo vệ cơ thể con người Trước sự tác động của môi trường thiên nhiên hay nhân tạo"
    },
    "505494": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố mà trang phục thể hiện?",
        "answer": "Thị hiếu"
    },
    "505495": {
        "question": "Màu sắc của trang phục chính là nói đến hiệu quả của nó khi do một con người cụ thể nào đó mặc vào. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505496": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố màu sắc trong trang phục?",
        "answer": "Màu sắc của chính bản thân con người mặc trang phục"
    },
    "505497": {
        "question": "Đâu là một trong những cơ sở của sự hài hoà trong ăn mặc?",
        "answer": "Giữa trang phục và con người"
    },
    "505498": {
        "question": "Giải thích theo yếu tố quang học thì màu sắc là gì?",
        "answer": "Ánh sáng"
    },
    "505499": {
        "question": "Màu sắc có 2 nguồn gốc: ánh sáng, thiên nhiên và chất liệu vô cơ hay hữu cơ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505500": {
        "question": "Màu sắc là phương tiện để diễn tả nghệ thuật, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505501": {
        "question": "Yếu tố con người trong màu sắc trang phục rất quan trọng, không có con người thì không có trang phục. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505502": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của màu bản thân bộ trang phục?",
        "answer": "Màu của từng bộ phận trong bộ trang phục"
    },
    "505503": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của màu sắc trong trang phục?",
        "answer": "Màu của trang phục trước khi do một người nào đó mặc"
    },
    "505504": {
        "question": "Màu sắc và chất liệu thiết kế trang phục luôn luôn đi kèm và ảnh hưởng tới nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505505": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế nội/ ngoại thất?",
        "answer": "Thời tiết khí hậu"
    },
    "505506": {
        "question": "Yếu tố nào ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế nội/ ngoại thất?",
        "answer": "Đặc điểm của phong cách, quy mô kiến trúc"
    },
    "505507": {
        "question": "Trong màu sắc ngũ hành, màu nào liên quan tới Mộc?",
        "answer": "Xanh, lục"
    },
    "505508": {
        "question": "Màu đỏ đại diện cho Hoả trong màu sắc ngũ hành, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505509": {
        "question": "Màu nào đại diện cho Kim trong màu sắc ngũ hành?",
        "answer": "trắng"
    },
    "505510": {
        "question": "Trong màu sắc ngũ hành, màu xanh đại diện cho Mộc, thể hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "Vui vẻ, hoà thuận"
    },
    "505511": {
        "question": "Trong cách sử dụng màu sắc gây ấn tượng, yếu tố nào cần được truyền tải?",
        "answer": "Cảm giác về sự sang trọng, thanh lịch"
    },
    "505512": {
        "question": "Màu sắc của nghệ thuật sân khấu không tách rời với yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ánh sáng "
    },
    "505513": {
        "question": "Màu của giải pháp ánh sáng được sử dụng cho từng đoạn, từng cảnh trên sân khấu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505514": {
        "question": "Màu sắc của ánh sáng có thể tác động đến điều gì sau đây?",
        "answer": "Biến đổi màu của vật thể trên sân khấu"
    },
    "505515": {
        "question": "Màu của trang phục phải hài hòa phối hợp với màu của sân khấu và ánh sáng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505516": {
        "question": "Điều quan trọng khi bố trí hệ thống ánh sáng sân khấu là gì?",
        "answer": "Che dấu nguồn sáng."
    },
    "505517": {
        "question": "Ngôn ngữ quan trọng nhất trong nghệ thuật thiết kế sân khấu là gì?",
        "answer": "Ngôn ngữ màu sắc"
    },
    "505518": {
        "question": "Để gây cảm giác về sự sang trọng, sự thanh lịch trên sân khấu thì nên dùng màu như thế nào?",
        "answer": "Màu có sắc độ nhạt, có cường độ tương phản yếu"
    },
    "505519": {
        "question": "Chất lượng màu sắc và phản xạ của phần nào trên sân khấu là quan trọng nhất?",
        "answer": "Sàn sân khấu"
    },
    "505520": {
        "question": "Màu sắc trong nghệ thuật sân khấu có vai trò gì?",
        "answer": "Tăng thêm cái hồn, kích thích người diễn và cả người xem"
    },
    "505521": {
        "question": "Màu sắc, cách trang trí bằng ánh sáng không được lấn át điều gì ở người xem?",
        "answer": "Thính giác, thị giác của người xem"
    },
    "505522": {
        "question": "Hai yếu tố chính quan trọng trong hiển thị sắc tương tác là gì?",
        "answer": "Màu do vẽ, ghép, tô, dán, may mặc, trang điểm - Màu do sự tác động của ánh sáng."
    },
    "505523": {
        "question": "Yếu tố nào ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế sân khấu?",
        "answer": "\nYếu tố lịch sử, thời gian, không gian, tinh thần vở diễn"
    },
    "505524": {
        "question": "Trong phòng ngủ, màu của trần và nền nên phối hợp theo nguyên tắc nào về sắc độ?",
        "answer": "Trên nhẹ dưới nặng"
    },
    "505525": {
        "question": "Đông y quan niệm người bị bệnh tim thì mặt sẽ biểu hiện sắc gì?",
        "answer": "Sắc đỏ"
    },
    "505526": {
        "question": "Thông qua màu sắc có thể đánh giá được điều gì sau đây?",
        "answer": "Tướng diện học"
    },
    "505527": {
        "question": "Trong y học màu nào những người bị bệnh tim nên tránh tiếp xúc?",
        "answer": "Màu đỏ"
    },
    "505528": {
        "question": "Tại sao trong tranh thiếu nhi, các em thường kết hợp màu đỏ và màu vàng?",
        "answer": "Biểu hiện cảm xúc tích cực"
    },
    "505529": {
        "question": "\"Liệu pháp màu sắc\" là tên gọi của 1 phương pháp thuộc lĩnh vực nào?",
        "answer": "Y học"
    },
    "505530": {
        "question": "Đâu là cách tạo màu nâu đỏ thủ công từ dân gian?",
        "answer": "Sử dụng xơ dừa"
    },
    "505531": {
        "question": "Trong tâm sinh lý con người, màu cam có ảnh hưởng như thế nào?",
        "answer": "Tạo cảm giác kích thích sự ngon miệng"
    },
    "505532": {
        "question": "Màu sắc có thể được áp dụng cho lĩnh vực nào sau đây?",
        "answer": "Âm nhạc"
    },
    "505533": {
        "question": "Màu sắc của nghệ thuật nhiếp ảnh gắn liền với yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Màu của khí hậu, thời tiết"
    },
    "505534": {
        "question": "Màu của nhiếp ảnh được ghi lại bởi?",
        "answer": "Máy ảnh"
    },
    "505535": {
        "question": "Màu trong nhiếp ảnh là màu của yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Công cụ chất liệu"
    },
    "505536": {
        "question": "Hệ quang phổ nào được sử dụng trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "RGB"
    },
    "505537": {
        "question": "Trong nghệ thuật nhiếp ảnh, màu nào sẽ thể hiện cảm xúc và độ sâu của ảnh?",
        "answer": "Đen trắng"
    },
    "505538": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố tác động trong nghệ thuật nhiếp ảnh",
        "answer": "Nghệ thuật tạo hình"
    },
    "505539": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố tạo ra cái đẹp trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "Sự độc đáo của đề tài, ý tưởng"
    },
    "505540": {
        "question": "Đâu là hiệu quả của yếu tố màu sắc trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "Màu do sự tương tác qua lại từ màu sắc riêng của các đối tượng được hiện hữu trong không gian ghi hình"
    },
    "505541": {
        "question": "Đâu là một trong những phương pháp in từ xa xưa?",
        "answer": "In khắc gỗ"
    },
    "505542": {
        "question": "Đâu là một trong những không gian màu được sử dụng trong in ấn?",
        "answer": "CEO"
    },
    "505543": {
        "question": "Nghệ thuật nhiếp ảnh là một hình thái của?",
        "answer": "Nghệ thuật thị giác"
    },
    "505544": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây cấu thành nên nghệ thuật nhiếp ảnh?",
        "answer": "Công cụ: máy ảnh"
    },
    "505545": {
        "question": "Đâu là khái niệm về ánh sáng?",
        "answer": "Là các dòng điện từ có bước sóng ngắn"
    },
    "505546": {
        "question": "Trong thí nghiệm của Newton, sau khi ánh sáng trắng đi qua lăng kính thì tán xạ thành các màu khác nhau. Trong các câu trả lời sau đây, đâu là màu được tán xạ ra?",
        "answer": "Vàng"
    },
    "505547": {
        "question": "\"Là hiệu quả hiển thị của các loại ánh sáng có bước sóng dài, ngắn khác nhau\". Đây là khái niệm về thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "505548": {
        "question": "Nói màu sắc là con đẻ của ánh sáng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505549": {
        "question": "Màu sắc của vật thể mà chúng ta nhìn thấy được là do đâu?",
        "answer": "Do màu sắc của ánh sáng, màu sắc của chính vật thể và màu sắc của môi trường xung quanh vật thể"
    },
    "505550": {
        "question": "Khi nhìn màu sắc, ấn tượng màu sắc sẽ được ghi nhận lại tại đâu?",
        "answer": "Võng mạc trên mắt"
    },
    "505551": {
        "question": "Nói màu của ánh sáng là màu tự nhiên, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505552": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về vòng thuần sắc?",
        "answer": "Là sơ đồ màu mà trên đó các màu ở trạng thái nguyên chất"
    },
    "505553": {
        "question": "Từ vòng màu thuần sắc chúng ta sẽ biết được yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Biết được vai trò, vị trí của các màu bậc 2,3,4,5,..."
    },
    "505554": {
        "question": "Đâu là đặc điểm của sơ đồ màu Eugene Cheureul?",
        "answer": "Tổ chức màu chính và ba màu bổ túc trên hình ngôi sao 6 cánh"
    },
    "505555": {
        "question": "Trong sơ đồ màu Eugene Cheureul có một tam giác quay mũi lên trên, trên đó bao gồm các màu: vàng chanh, đỏ và đen. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505556": {
        "question": "Màu nào sau đây nằm trên vành khăn sơ đồ màu?",
        "answer": "Màu trung tính"
    },
    "505557": {
        "question": "3 chiều của màu sắc dựa trên đặc tinh nào sau đây?",
        "answer": "Màu tươi nguyên, quang độ, cường độ"
    },
    "505558": {
        "question": "\"Là chiều của những màu ở trạng thái nguyên chất mà mắt người nhìn thấy rõ\", đây là định nghĩa về thành phần nào?",
        "answer": "Chiều màu nguyên sắc (Hue)"
    },
    "505559": {
        "question": "Đâu là khái niệm về chiều cường độ màu?",
        "answer": "Là mức độ tươi của một màu khi nó đang ở trạng thái nguyên chất hay đã bị pha với một màu khác để giảm độ tươi đi"
    },
    "505560": {
        "question": "Màu trắng là màu có quang độ tối nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505561": {
        "question": "\"Là độ sáng hay tối, đậm hay nhạt của một màu tạo thành một dãy một sắc, một dãy màu, một gam màu\"\nĐây là khái niệm về thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Chiều quang độ (value)"
    },
    "505562": {
        "question": "\"Là độ đậm, nhạt của màu ấy ở trạng thái còn nguyên chất\". Đây là khái niệm về thành phần nào?",
        "answer": "Quang độ gốc của một màu"
    },
    "505563": {
        "question": "Trên đĩa màu, chiều cường độ dùng để diễn tả sự mất dần độ tươi, độ rực của một màu nguyên sắc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505564": {
        "question": "Khi cường độ màu mạnh đồng nghĩa với độ tươi thắm, độ rực (brightness) càng lớn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505565": {
        "question": "Đâu là một trong số 3 màu chính bậc 1?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "505566": {
        "question": "Tên các màu có thể khác nhau ở các lĩnh vực khác nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505567": {
        "question": "Màu sắc bậc 2 được tạo ra bằng cách nào?",
        "answer": "Pha trộn hai màu bậc 1 đứng liền kề nhau"
    },
    "505568": {
        "question": "Màu bậc 2 bổ sung dưới dạng xung hợp làm tôn ba màu bậc 1 theo từng cặp\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505569": {
        "question": "Là những màu có được do sự pha trộn giữa từng cặp màu bậc 1 và 2, 2 và 1 với nhau\nĐây là cách tạo màu bậc mấy?",
        "answer": "4"
    },
    "505570": {
        "question": "Đâu là một trong số các màu bậc 3?",
        "answer": "Lam lục"
    },
    "505571": {
        "question": "Được tạo ra do sự pha trộn giữa màu bậc 1 và 3 hay 2 và 3 với phân lượng gần bằng nhau\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505572": {
        "question": "Trên vòng thuần sắc, màu bậc 4,5,6 có vai trò gì?",
        "answer": "Vai trò trung gian"
    },
    "505573": {
        "question": "Màu nghiêng về sắc xanh trên vòng thuần sắc được gọi là?",
        "answer": "Màu lạnh"
    },
    "505574": {
        "question": "Màu nóng là những màu nghiêng về?",
        "answer": "Nghiêng về vàng, cam đỏ và tím đỏ"
    },
    "505575": {
        "question": "Màu trung tính là màu không thuộc màu nóng hay lạnh - nó là màu xám, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505576": {
        "question": "Màu xám được tạo ra bởi cách nào sau đây?",
        "answer": "Do sự pha trộn giữa màu đen và trắng"
    },
    "505577": {
        "question": "Màu có sự đối nghịch nhau về bản chất và một số hình thái được gọi là màu gì?",
        "answer": "Màu tương phản"
    },
    "505578": {
        "question": "Đâu là một trong số những dạng tương phản?",
        "answer": "Tương phản về độ đậm hoặc nhạt của một màu"
    },
    "505579": {
        "question": "Màu bổ sung kép có nghĩa là gì?",
        "answer": "Nghĩa là hai màu bổ sung cho một màu khác"
    },
    "505580": {
        "question": "Trên vòng tròn thuần sắc, hai màu đối diện nhau thông qua tâm điểm vốn bổ sung trực tiếp cho nhau. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505581": {
        "question": "Những màu giống nhau được gọi là màu tương đồng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505582": {
        "question": "Những màu chiếm diện tích nổi trội nhất trên toàn bộ bức tranh, được gọi là màu gì?",
        "answer": "Màu chủ đạo"
    },
    "505583": {
        "question": "Màu nhấn không phải một tên màu, nó là loại màu bất kỳ\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505584": {
        "question": "Đâu là một trong số những hình thái về sắc của một màu?",
        "answer": "Sắc trầm"
    },
    "505585": {
        "question": "Đâu là một trong hai tình huống mà thị giác nhìn thấy màu sáng hơn?",
        "answer": "Do sự thay đổi thật sự về tính chất, mật độ, tính chất vật lý của màu "
    },
    "505586": {
        "question": "Việc đặt màu xám tren nền đen sẽ làm cho màu sáng hơn, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505587": {
        "question": "Làm cách nào để màu trông đậm hơn?",
        "answer": "Pha màu đó với màu đen, xám, hay màu có sắc độ đậm hay màu có cường độ yếu/ tái hơn"
    },
    "505588": {
        "question": "Khi lấy 7 màu sơn nhân tạo pha trộn lại sẽ cho ra màu trắng, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505589": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần của hoà sắc?",
        "answer": "Chủ sắc"
    },
    "505590": {
        "question": "Đâu là một trong những tiêu chí để đánh giá màu sắc đẹp?",
        "answer": "Phù hợp với tiêu chí của ngành nghề"
    },
    "505591": {
        "question": "Có bao nhiêu phương pháp hoà hợp màu sắc chính?",
        "answer": "4"
    },
    "505592": {
        "question": "Chủ yếu sử dụng những sắc đậm hay nhạt, tươi của một màu để phối hợp, đây là khái niệm về thành phần nào?",
        "answer": "Hòa hợp màu đa sắc"
    },
    "505593": {
        "question": "Đâu là một trong những cách hòa hợp màu sắc đa màu?",
        "answer": "Hòa hợp dựa trên một màu chủ định"
    },
    "505594": {
        "question": "Đâu là một trong những công thức cộng màu?",
        "answer": "Cộng màu nhân tạo"
    },
    "505595": {
        "question": "Khi pha thêm màu tức là trừ bớt màu ra, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505596": {
        "question": "Khi đặt màu vàng chanh trên nềnmafu trắng thì sẽ tạo ra hiệu quả như thế nào?",
        "answer": "Màu vàng chanh trông sáng hơn"
    },
    "505597": {
        "question": "Thế nào là phương pháp hoà hợp bốn màu?",
        "answer": "Sử dụng bốn màu ở vị trí tạo thành hình vuông hay hình chữ nhật trên vòng thuần sắc"
    },
    "505598": {
        "question": "Đâu là phương pháp hoà hợp ba màu?",
        "answer": "Sử dụng ba màu gồm các màu bậc 1 với bậc 1, bậc 2 với bậc 2 và tất cả các màu bậc 3,4,5 ở vị trí tam giác vuông trên vòng thuần sắc"
    },
    "505599": {
        "question": "Phương pháp hoà hợp sử dụng các màu trông giống nhau được gọi là phương pháp hoà hợp màu tương đồng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505600": {
        "question": "Phương pháp hoà hợp màu nào chỉ sử dụng những sắc độ đậm, nhạt, tươi của một màu để diễn tả nội dung?",
        "answer": "Phương pháp hoà hộp sắc độ"
    },
    "505601": {
        "question": "Sự hoà hợp sắc độ mang tính chất thứ yếu, ít có kích thích tự giác và mất bớt độ tươi, vì cường độ yếu đi. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505602": {
        "question": "Đâu là tiêu chí đánh giá hoà sắc đẹp?",
        "answer": "Hợp với mục đích gây ấn tượng"
    },
    "505603": {
        "question": "Thông thường khi tạo một hoà sắc đẹp mà ít màu thì khó hơn cách dùng nhiều màu, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505604": {
        "question": "Cần chú ý về sự chênh lệch diện tích khi sử dụng cách hoà hợp sắc độ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505605": {
        "question": "Nhà khoa học Francicus Aguilonius đã nghiên cứu về quang học, ánh sáng tại Hy Lạp vào năm nào?",
        "answer": "1613"
    },
    "505606": {
        "question": "Theo suy luận của Aguilonius thì màu đen tượng trưng cho ban đêm, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505607": {
        "question": "Màu nào sau đây xuất hiện trên quang phổ của Aguilonius?",
        "answer": "Xanh lam"
    },
    "505608": {
        "question": "Màu vàng nằm trên quang phổ của Aguilonius, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505609": {
        "question": "Màu sắc của phương Đông xoay quanh hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "Màu sắc ngũ hành"
    },
    "505610": {
        "question": "Theo hệ màu ngũ hành thì mệnh Kim tương ứng với màu nào sau đây?",
        "answer": "Trắng"
    },
    "505611": {
        "question": "Theo hệ màu ngũ hành thì mệnh Thuỷ tương ứng với màu nào sau đây?",
        "answer": "Đen"
    },
    "505612": {
        "question": "Màu sắc ngũ hành hợp với điều gì sau đây?",
        "answer": "Bát quái đồ trong Dịch lý tạo ra hình bát quái"
    },
    "505613": {
        "question": "Hệ sáu màu bao gồm những màu nào?",
        "answer": "Trắng, đỏ, vàng, xanh lục, xanh và đen"
    },
    "505614": {
        "question": "Hệ sáu màu bắt đầu từ màu nào?",
        "answer": "Trắng"
    },
    "505615": {
        "question": "Hệ 6 màu này thường được suy luận, ứng dụng hay phối hợp trong hình tượng linh thiêng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505616": {
        "question": "Hệ màu nào thường được sử dụng trong thuật phong thuỷ và chữa bệnh?",
        "answer": "Hệ bảy sắc cầu vồng"
    },
    "505617": {
        "question": "Nếu coi màu nóng là màu Dương thì màu lạnh sẽ bao gồm các màu nào sau đây?",
        "answer": "Lục, Lam, Chàm và Tím"
    },
    "505618": {
        "question": "Số màu âm dương trong hệ quang phổ truyền hình bao gồm những màu nào sau đây?",
        "answer": "Đỏ, xanh lá cây và xanh da trời"
    },
    "505619": {
        "question": "Hệ màu trong quang phổ truyền hình có 2 màu thuộc hệ Dương là xanh lá cây và xanh da trời, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505620": {
        "question": "Tỏng hệ màu CMYK, có 2 màu thuộc Dương là những màu nào?",
        "answer": "Đỏ cánh sen, vàng"
    },
    "505621": {
        "question": "Màu sắc là phương tiện để diễn tả, gợi nên ánh sáng trong tác phẩm nghệ thuật thị giác\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505622": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc phối cảnh theo màu sắc?",
        "answer": "Áp dụng quy luật gần đậm xa nhạt"
    },
    "505623": {
        "question": "Cảm giác về trọng lượng màu sắc do thị giác ghi nhận đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505624": {
        "question": "Càng nhạt, càng sáng, diện tích càng nhỏ, càng mỏng về bề dày thì càng tạo ra cảm giác về sự nhẹ nhàng\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505625": {
        "question": "Màu sắc trong trang phục không tách rời chất liệu và cảm giác do chất liệu mang lại cũng như hiệu quả thị giác của chất liệu trong sự tương tác giữa chất và màu\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505626": {
        "question": "Thiết kế đồ hoạ quảng cáo là loại hình thiết kế truyền thống trên?",
        "answer": "Mặt phẳng"
    },
    "505627": {
        "question": "Đâu là một công việc trong thiết kế đồ hoạ quảng cáo?",
        "answer": "Thiết kế logo"
    },
    "505628": {
        "question": "Thiết kế tem bưu chính cũng là một loại thiết kế đồ hoạ quảng cáo, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505629": {
        "question": "Hiệu quả của truyền thông phụ thuộc vào điều gì sau đây?",
        "answer": "Chủ yếu dựa vào giá trị của sự đễ hiểu, hiểu nhanh, hiểu chính xác"
    },
    "505630": {
        "question": "Thương hiệu Coca-Cola sử dụng màu sắc nào làm đặc trưng trong những thiết kế của họ?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "505631": {
        "question": "Màu sắc nào được thương hiệu Fuji film sử dụng làm đặc trưng?",
        "answer": "Vàng"
    },
    "505632": {
        "question": "Màu sắc trong trang phục không tách rời sự tác động củaloại yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ánh sáng"
    },
    "505633": {
        "question": "Đâu là khái niệm vềtrang phục?",
        "answer": "Là các hình thái vật chất được con người tạo ra để bao che, bảo vệ cơ thể con người Trước sự tác động của môi trường thiên nhiên hay nhân tạo"
    },
    "505634": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố mà trang phục thể hiện?",
        "answer": "Thị hiếu"
    },
    "505635": {
        "question": "Màu sắc của trang phục chính là nói đến hiệu quả của nó khi do một con người cụ thể nào đó mặc vào. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505636": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố màu sắc trong trang phục?",
        "answer": "Màu sắc của chính bản thân con người mặc trang phục"
    },
    "505637": {
        "question": "Đâu là một trong những cơ sở của sự hài hoà trong ăn mặc?",
        "answer": "Giữa trang phục và con người"
    },
    "505638": {
        "question": "Giải thích theo yếu tố quang học thì màu sắc là gì?",
        "answer": "Ánh sáng"
    },
    "505639": {
        "question": "Màu sắc có 2 nguồn gốc: ánh sáng, thiên nhiên và chất liệu vô cơ hay hữu cơ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505640": {
        "question": "Màu sắc là phương tiện để diễn tả nghệ thuật, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505641": {
        "question": "Yếu tố con người trong màu sắc trang phục rất quan trọng, không có con người thì không có trang phục. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505642": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của màu bản thân bộ trang phục?",
        "answer": "Màu của từng bộ phận trong bộ trang phục"
    },
    "505643": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của màu sắc trong trang phục?",
        "answer": "Màu của trang phục trước khi do một người nào đó mặc"
    },
    "505644": {
        "question": "Màu sắc và chất liệu thiết kế trang phục luôn luôn đi kèm và ảnh hưởng tới nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505645": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế nội/ ngoại thất?",
        "answer": "Thời tiết khí hậu"
    },
    "505646": {
        "question": "Yếu tố nào ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế nội/ ngoại thất?",
        "answer": "Đặc điểm của phong cách, quy mô kiến trúc"
    },
    "505647": {
        "question": "Trong màu sắc ngũ hành, màu nào liên quan tới Mộc?",
        "answer": "Xanh, lục"
    },
    "505648": {
        "question": "Màu đỏ đại diện cho Hoả trong màu sắc ngũ hành, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505649": {
        "question": "Màu nào đại diện cho Kim trong màu sắc ngũ hành?",
        "answer": "trắng"
    },
    "505650": {
        "question": "Trong màu sắc ngũ hành, màu xanh đại diện cho Mộc, thể hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "Vui vẻ, hoà thuận"
    },
    "505651": {
        "question": "Trong cách sử dụng màu sắc gây ấn tượng, yếu tố nào cần được truyền tải?",
        "answer": "Cảm giác về sự sang trọng, thanh lịch"
    },
    "505652": {
        "question": "Màu sắc của nghệ thuật sân khấu không tách rời với yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ánh sáng "
    },
    "505653": {
        "question": "Màu của giải pháp ánh sáng được sử dụng cho từng đoạn, từng cảnh trên sân khấu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505654": {
        "question": "Màu sắc của ánh sáng có thể tác động đến điều gì sau đây?",
        "answer": "Biến đổi màu của vật thể trên sân khấu"
    },
    "505655": {
        "question": "Màu của trang phục phải hài hòa phối hợp với màu của sân khấu và ánh sáng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505656": {
        "question": "Điều quan trọng khi bố trí hệ thống ánh sáng sân khấu là gì?",
        "answer": "Che dấu nguồn sáng."
    },
    "505657": {
        "question": "Ngôn ngữ quan trọng nhất trong nghệ thuật thiết kế sân khấu là gì?",
        "answer": "Ngôn ngữ màu sắc"
    },
    "505658": {
        "question": "Để gây cảm giác về sự sang trọng, sự thanh lịch trên sân khấu thì nên dùng màu như thế nào?",
        "answer": "Màu có sắc độ nhạt, có cường độ tương phản yếu"
    },
    "505659": {
        "question": "Chất lượng màu sắc và phản xạ của phần nào trên sân khấu là quan trọng nhất?",
        "answer": "Sàn sân khấu"
    },
    "505660": {
        "question": "Màu sắc trong nghệ thuật sân khấu có vai trò gì?",
        "answer": "Tăng thêm cái hồn, kích thích người diễn và cả người xem"
    },
    "505661": {
        "question": "Màu sắc, cách trang trí bằng ánh sáng không được lấn át điều gì ở người xem?",
        "answer": "Thính giác, thị giác của người xem"
    },
    "505662": {
        "question": "Hai yếu tố chính quan trọng trong hiển thị sắc tương tác là gì?",
        "answer": "Màu do vẽ, ghép, tô, dán, may mặc, trang điểm - Màu do sự tác động của ánh sáng."
    },
    "505663": {
        "question": "Yếu tố nào ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế sân khấu?",
        "answer": "\nYếu tố lịch sử, thời gian, không gian, tinh thần vở diễn"
    },
    "505664": {
        "question": "Trong phòng ngủ, màu của trần và nền nên phối hợp theo nguyên tắc nào về sắc độ?",
        "answer": "Trên nhẹ dưới nặng"
    },
    "505665": {
        "question": "Đông y quan niệm người bị bệnh tim thì mặt sẽ biểu hiện sắc gì?",
        "answer": "Sắc đỏ"
    },
    "505666": {
        "question": "Thông qua màu sắc có thể đánh giá được điều gì sau đây?",
        "answer": "Tướng diện học"
    },
    "505667": {
        "question": "Trong y học màu nào những người bị bệnh tim nên tránh tiếp xúc?",
        "answer": "Màu đỏ"
    },
    "505668": {
        "question": "Tại sao trong tranh thiếu nhi, các em thường kết hợp màu đỏ và màu vàng?",
        "answer": "Biểu hiện cảm xúc tích cực"
    },
    "505669": {
        "question": "\"Liệu pháp màu sắc\" là tên gọi của 1 phương pháp thuộc lĩnh vực nào?",
        "answer": "Y học"
    },
    "505670": {
        "question": "Đâu là cách tạo màu nâu đỏ thủ công từ dân gian?",
        "answer": "Sử dụng xơ dừa"
    },
    "505671": {
        "question": "Trong tâm sinh lý con người, màu cam có ảnh hưởng như thế nào?",
        "answer": "Tạo cảm giác kích thích sự ngon miệng"
    },
    "505672": {
        "question": "Màu sắc có thể được áp dụng cho lĩnh vực nào sau đây?",
        "answer": "Âm nhạc"
    },
    "505673": {
        "question": "Màu sắc của nghệ thuật nhiếp ảnh gắn liền với yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Màu của khí hậu, thời tiết"
    },
    "505674": {
        "question": "Màu của nhiếp ảnh được ghi lại bởi?",
        "answer": "Máy ảnh"
    },
    "505675": {
        "question": "Màu trong nhiếp ảnh là màu của yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Công cụ chất liệu"
    },
    "505676": {
        "question": "Hệ quang phổ nào được sử dụng trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "RGB"
    },
    "505677": {
        "question": "Trong nghệ thuật nhiếp ảnh, màu nào sẽ thể hiện cảm xúc và độ sâu của ảnh?",
        "answer": "Đen trắng"
    },
    "505678": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố tác động trong nghệ thuật nhiếp ảnh",
        "answer": "Nghệ thuật tạo hình"
    },
    "505679": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố tạo ra cái đẹp trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "Sự độc đáo của đề tài, ý tưởng"
    },
    "505680": {
        "question": "Đâu là hiệu quả của yếu tố màu sắc trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "Màu do sự tương tác qua lại từ màu sắc riêng của các đối tượng được hiện hữu trong không gian ghi hình"
    },
    "505681": {
        "question": "Đâu là một trong những phương pháp in từ xa xưa?",
        "answer": "In khắc gỗ"
    },
    "505682": {
        "question": "Đâu là một trong những không gian màu được sử dụng trong in ấn?",
        "answer": "CEO"
    },
    "505683": {
        "question": "Nghệ thuật nhiếp ảnh là một hình thái của?",
        "answer": "Nghệ thuật thị giác"
    },
    "505684": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây cấu thành nên nghệ thuật nhiếp ảnh?",
        "answer": "Công cụ: máy ảnh"
    },
    "505685": {
        "question": "Đâu là khái niệm về ánh sáng?",
        "answer": "Là các dòng điện từ có bước sóng ngắn"
    },
    "505686": {
        "question": "Trong thí nghiệm của Newton, sau khi ánh sáng trắng đi qua lăng kính thì tán xạ thành các màu khác nhau. Trong các câu trả lời sau đây, đâu là màu được tán xạ ra?",
        "answer": "Vàng"
    },
    "505687": {
        "question": "\"Là hiệu quả hiển thị của các loại ánh sáng có bước sóng dài, ngắn khác nhau\". Đây là khái niệm về thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "505688": {
        "question": "Nói màu sắc là con đẻ của ánh sáng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505689": {
        "question": "Màu sắc của vật thể mà chúng ta nhìn thấy được là do đâu?",
        "answer": "Do màu sắc của ánh sáng, màu sắc của chính vật thể và màu sắc của môi trường xung quanh vật thể"
    },
    "505690": {
        "question": "Khi nhìn màu sắc, ấn tượng màu sắc sẽ được ghi nhận lại tại đâu?",
        "answer": "Võng mạc trên mắt"
    },
    "505691": {
        "question": "Nói màu của ánh sáng là màu tự nhiên, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505692": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về vòng thuần sắc?",
        "answer": "Là sơ đồ màu mà trên đó các màu ở trạng thái nguyên chất"
    },
    "505693": {
        "question": "Từ vòng màu thuần sắc chúng ta sẽ biết được yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Biết được vai trò, vị trí của các màu bậc 2,3,4,5,..."
    },
    "505694": {
        "question": "Đâu là đặc điểm của sơ đồ màu Eugene Cheureul?",
        "answer": "Tổ chức màu chính và ba màu bổ túc trên hình ngôi sao 6 cánh"
    },
    "505695": {
        "question": "Trong sơ đồ màu Eugene Cheureul có một tam giác quay mũi lên trên, trên đó bao gồm các màu: vàng chanh, đỏ và đen. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505696": {
        "question": "Màu nào sau đây nằm trên vành khăn sơ đồ màu?",
        "answer": "Màu trung tính"
    },
    "505697": {
        "question": "3 chiều của màu sắc dựa trên đặc tinh nào sau đây?",
        "answer": "Màu tươi nguyên, quang độ, cường độ"
    },
    "505698": {
        "question": "\"Là chiều của những màu ở trạng thái nguyên chất mà mắt người nhìn thấy rõ\", đây là định nghĩa về thành phần nào?",
        "answer": "Chiều màu nguyên sắc (Hue)"
    },
    "505699": {
        "question": "Đâu là khái niệm về chiều cường độ màu?",
        "answer": "Là mức độ tươi của một màu khi nó đang ở trạng thái nguyên chất hay đã bị pha với một màu khác để giảm độ tươi đi"
    },
    "505700": {
        "question": "Màu trắng là màu có quang độ tối nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505701": {
        "question": "\"Là độ sáng hay tối, đậm hay nhạt của một màu tạo thành một dãy một sắc, một dãy màu, một gam màu\"\nĐây là khái niệm về thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Chiều quang độ (value)"
    },
    "505702": {
        "question": "\"Là độ đậm, nhạt của màu ấy ở trạng thái còn nguyên chất\". Đây là khái niệm về thành phần nào?",
        "answer": "Quang độ gốc của một màu"
    },
    "505703": {
        "question": "Trên đĩa màu, chiều cường độ dùng để diễn tả sự mất dần độ tươi, độ rực của một màu nguyên sắc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505704": {
        "question": "Khi cường độ màu mạnh đồng nghĩa với độ tươi thắm, độ rực (brightness) càng lớn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505705": {
        "question": "Đâu là một trong số 3 màu chính bậc 1?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "505706": {
        "question": "Tên các màu có thể khác nhau ở các lĩnh vực khác nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505707": {
        "question": "Màu sắc bậc 2 được tạo ra bằng cách nào?",
        "answer": "Pha trộn hai màu bậc 1 đứng liền kề nhau"
    },
    "505708": {
        "question": "Màu bậc 2 bổ sung dưới dạng xung hợp làm tôn ba màu bậc 1 theo từng cặp\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505709": {
        "question": "Là những màu có được do sự pha trộn giữa từng cặp màu bậc 1 và 2, 2 và 1 với nhau\nĐây là cách tạo màu bậc mấy?",
        "answer": "4"
    },
    "505710": {
        "question": "Đâu là một trong số các màu bậc 3?",
        "answer": "Lam lục"
    },
    "505711": {
        "question": "Được tạo ra do sự pha trộn giữa màu bậc 1 và 3 hay 2 và 3 với phân lượng gần bằng nhau\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505712": {
        "question": "Trên vòng thuần sắc, màu bậc 4,5,6 có vai trò gì?",
        "answer": "Vai trò trung gian"
    },
    "505713": {
        "question": "Màu nghiêng về sắc xanh trên vòng thuần sắc được gọi là?",
        "answer": "Màu lạnh"
    },
    "505714": {
        "question": "Màu nóng là những màu nghiêng về?",
        "answer": "Nghiêng về vàng, cam đỏ và tím đỏ"
    },
    "505715": {
        "question": "Màu trung tính là màu không thuộc màu nóng hay lạnh - nó là màu xám, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505716": {
        "question": "Màu xám được tạo ra bởi cách nào sau đây?",
        "answer": "Do sự pha trộn giữa màu đen và trắng"
    },
    "505717": {
        "question": "Màu có sự đối nghịch nhau về bản chất và một số hình thái được gọi là màu gì?",
        "answer": "Màu tương phản"
    },
    "505718": {
        "question": "Đâu là một trong số những dạng tương phản?",
        "answer": "Tương phản về độ đậm hoặc nhạt của một màu"
    },
    "505719": {
        "question": "Màu bổ sung kép có nghĩa là gì?",
        "answer": "Nghĩa là hai màu bổ sung cho một màu khác"
    },
    "505720": {
        "question": "Trên vòng tròn thuần sắc, hai màu đối diện nhau thông qua tâm điểm vốn bổ sung trực tiếp cho nhau. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505721": {
        "question": "Những màu giống nhau được gọi là màu tương đồng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505722": {
        "question": "Những màu chiếm diện tích nổi trội nhất trên toàn bộ bức tranh, được gọi là màu gì?",
        "answer": "Màu chủ đạo"
    },
    "505723": {
        "question": "Màu nhấn không phải một tên màu, nó là loại màu bất kỳ\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505724": {
        "question": "Đâu là một trong số những hình thái về sắc của một màu?",
        "answer": "Sắc trầm"
    },
    "505725": {
        "question": "Đâu là một trong hai tình huống mà thị giác nhìn thấy màu sáng hơn?",
        "answer": "Do sự thay đổi thật sự về tính chất, mật độ, tính chất vật lý của màu "
    },
    "505726": {
        "question": "Việc đặt màu xám tren nền đen sẽ làm cho màu sáng hơn, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505727": {
        "question": "Làm cách nào để màu trông đậm hơn?",
        "answer": "Pha màu đó với màu đen, xám, hay màu có sắc độ đậm hay màu có cường độ yếu/ tái hơn"
    },
    "505728": {
        "question": "Khi lấy 7 màu sơn nhân tạo pha trộn lại sẽ cho ra màu trắng, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505729": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần của hoà sắc?",
        "answer": "Chủ sắc"
    },
    "505730": {
        "question": "Đâu là một trong những tiêu chí để đánh giá màu sắc đẹp?",
        "answer": "Phù hợp với tiêu chí của ngành nghề"
    },
    "505731": {
        "question": "Có bao nhiêu phương pháp hoà hợp màu sắc chính?",
        "answer": "4"
    },
    "505732": {
        "question": "Chủ yếu sử dụng những sắc đậm hay nhạt, tươi của một màu để phối hợp, đây là khái niệm về thành phần nào?",
        "answer": "Hòa hợp màu đa sắc"
    },
    "505733": {
        "question": "Đâu là một trong những cách hòa hợp màu sắc đa màu?",
        "answer": "Hòa hợp dựa trên một màu chủ định"
    },
    "505734": {
        "question": "Đâu là một trong những công thức cộng màu?",
        "answer": "Cộng màu nhân tạo"
    },
    "505735": {
        "question": "Khi pha thêm màu tức là trừ bớt màu ra, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505736": {
        "question": "Khi đặt màu vàng chanh trên nềnmafu trắng thì sẽ tạo ra hiệu quả như thế nào?",
        "answer": "Màu vàng chanh trông sáng hơn"
    },
    "505737": {
        "question": "Thế nào là phương pháp hoà hợp bốn màu?",
        "answer": "Sử dụng bốn màu ở vị trí tạo thành hình vuông hay hình chữ nhật trên vòng thuần sắc"
    },
    "505738": {
        "question": "Đâu là phương pháp hoà hợp ba màu?",
        "answer": "Sử dụng ba màu gồm các màu bậc 1 với bậc 1, bậc 2 với bậc 2 và tất cả các màu bậc 3,4,5 ở vị trí tam giác vuông trên vòng thuần sắc"
    },
    "505739": {
        "question": "Phương pháp hoà hợp sử dụng các màu trông giống nhau được gọi là phương pháp hoà hợp màu tương đồng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505740": {
        "question": "Phương pháp hoà hợp màu nào chỉ sử dụng những sắc độ đậm, nhạt, tươi của một màu để diễn tả nội dung?",
        "answer": "Phương pháp hoà hộp sắc độ"
    },
    "505741": {
        "question": "Sự hoà hợp sắc độ mang tính chất thứ yếu, ít có kích thích tự giác và mất bớt độ tươi, vì cường độ yếu đi. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505742": {
        "question": "Đâu là tiêu chí đánh giá hoà sắc đẹp?",
        "answer": "Hợp với mục đích gây ấn tượng"
    },
    "505743": {
        "question": "Thông thường khi tạo một hoà sắc đẹp mà ít màu thì khó hơn cách dùng nhiều màu, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505744": {
        "question": "Cần chú ý về sự chênh lệch diện tích khi sử dụng cách hoà hợp sắc độ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505745": {
        "question": "Nhà khoa học Francicus Aguilonius đã nghiên cứu về quang học, ánh sáng tại Hy Lạp vào năm nào?",
        "answer": "1613"
    },
    "505746": {
        "question": "Theo suy luận của Aguilonius thì màu đen tượng trưng cho ban đêm, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505747": {
        "question": "Màu nào sau đây xuất hiện trên quang phổ của Aguilonius?",
        "answer": "Xanh lam"
    },
    "505748": {
        "question": "Màu vàng nằm trên quang phổ của Aguilonius, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505749": {
        "question": "Màu sắc của phương Đông xoay quanh hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "Màu sắc ngũ hành"
    },
    "505750": {
        "question": "Theo hệ màu ngũ hành thì mệnh Kim tương ứng với màu nào sau đây?",
        "answer": "Trắng"
    },
    "505751": {
        "question": "Theo hệ màu ngũ hành thì mệnh Thuỷ tương ứng với màu nào sau đây?",
        "answer": "Đen"
    },
    "505752": {
        "question": "Màu sắc ngũ hành hợp với điều gì sau đây?",
        "answer": "Bát quái đồ trong Dịch lý tạo ra hình bát quái"
    },
    "505753": {
        "question": "Hệ sáu màu bao gồm những màu nào?",
        "answer": "Trắng, đỏ, vàng, xanh lục, xanh và đen"
    },
    "505754": {
        "question": "Hệ sáu màu bắt đầu từ màu nào?",
        "answer": "Trắng"
    },
    "505755": {
        "question": "Hệ 6 màu này thường được suy luận, ứng dụng hay phối hợp trong hình tượng linh thiêng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505756": {
        "question": "Hệ màu nào thường được sử dụng trong thuật phong thuỷ và chữa bệnh?",
        "answer": "Hệ bảy sắc cầu vồng"
    },
    "505757": {
        "question": "Nếu coi màu nóng là màu Dương thì màu lạnh sẽ bao gồm các màu nào sau đây?",
        "answer": "Lục, Lam, Chàm và Tím"
    },
    "505758": {
        "question": "Số màu âm dương trong hệ quang phổ truyền hình bao gồm những màu nào sau đây?",
        "answer": "Đỏ, xanh lá cây và xanh da trời"
    },
    "505759": {
        "question": "Hệ màu trong quang phổ truyền hình có 2 màu thuộc hệ Dương là xanh lá cây và xanh da trời, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505760": {
        "question": "Tỏng hệ màu CMYK, có 2 màu thuộc Dương là những màu nào?",
        "answer": "Đỏ cánh sen, vàng"
    },
    "505761": {
        "question": "Màu sắc là phương tiện để diễn tả, gợi nên ánh sáng trong tác phẩm nghệ thuật thị giác\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505762": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc phối cảnh theo màu sắc?",
        "answer": "Áp dụng quy luật gần đậm xa nhạt"
    },
    "505763": {
        "question": "Cảm giác về trọng lượng màu sắc do thị giác ghi nhận đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505764": {
        "question": "Càng nhạt, càng sáng, diện tích càng nhỏ, càng mỏng về bề dày thì càng tạo ra cảm giác về sự nhẹ nhàng\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505765": {
        "question": "Màu sắc trong trang phục không tách rời chất liệu và cảm giác do chất liệu mang lại cũng như hiệu quả thị giác của chất liệu trong sự tương tác giữa chất và màu\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505766": {
        "question": "Thiết kế đồ hoạ quảng cáo là loại hình thiết kế truyền thống trên?",
        "answer": "Mặt phẳng"
    },
    "505767": {
        "question": "Đâu là một công việc trong thiết kế đồ hoạ quảng cáo?",
        "answer": "Thiết kế logo"
    },
    "505768": {
        "question": "Thiết kế tem bưu chính cũng là một loại thiết kế đồ hoạ quảng cáo, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505769": {
        "question": "Hiệu quả của truyền thông phụ thuộc vào điều gì sau đây?",
        "answer": "Chủ yếu dựa vào giá trị của sự đễ hiểu, hiểu nhanh, hiểu chính xác"
    },
    "505770": {
        "question": "Thương hiệu Coca-Cola sử dụng màu sắc nào làm đặc trưng trong những thiết kế của họ?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "505771": {
        "question": "Màu sắc nào được thương hiệu Fuji film sử dụng làm đặc trưng?",
        "answer": "Vàng"
    },
    "505772": {
        "question": "Màu sắc trong trang phục không tách rời sự tác động củaloại yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ánh sáng"
    },
    "505773": {
        "question": "Đâu là khái niệm vềtrang phục?",
        "answer": "Là các hình thái vật chất được con người tạo ra để bao che, bảo vệ cơ thể con người Trước sự tác động của môi trường thiên nhiên hay nhân tạo"
    },
    "505774": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố mà trang phục thể hiện?",
        "answer": "Thị hiếu"
    },
    "505775": {
        "question": "Màu sắc của trang phục chính là nói đến hiệu quả của nó khi do một con người cụ thể nào đó mặc vào. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505776": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố màu sắc trong trang phục?",
        "answer": "Màu sắc của chính bản thân con người mặc trang phục"
    },
    "505777": {
        "question": "Đâu là một trong những cơ sở của sự hài hoà trong ăn mặc?",
        "answer": "Giữa trang phục và con người"
    },
    "505778": {
        "question": "Giải thích theo yếu tố quang học thì màu sắc là gì?",
        "answer": "Ánh sáng"
    },
    "505779": {
        "question": "Màu sắc có 2 nguồn gốc: ánh sáng, thiên nhiên và chất liệu vô cơ hay hữu cơ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505780": {
        "question": "Màu sắc là phương tiện để diễn tả nghệ thuật, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505781": {
        "question": "Yếu tố con người trong màu sắc trang phục rất quan trọng, không có con người thì không có trang phục. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505782": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của màu bản thân bộ trang phục?",
        "answer": "Màu của từng bộ phận trong bộ trang phục"
    },
    "505783": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của màu sắc trong trang phục?",
        "answer": "Màu của trang phục trước khi do một người nào đó mặc"
    },
    "505784": {
        "question": "Màu sắc và chất liệu thiết kế trang phục luôn luôn đi kèm và ảnh hưởng tới nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505785": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế nội/ ngoại thất?",
        "answer": "Thời tiết khí hậu"
    },
    "505786": {
        "question": "Yếu tố nào ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế nội/ ngoại thất?",
        "answer": "Đặc điểm của phong cách, quy mô kiến trúc"
    },
    "505787": {
        "question": "Trong màu sắc ngũ hành, màu nào liên quan tới Mộc?",
        "answer": "Xanh, lục"
    },
    "505788": {
        "question": "Màu đỏ đại diện cho Hoả trong màu sắc ngũ hành, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505789": {
        "question": "Màu nào đại diện cho Kim trong màu sắc ngũ hành?",
        "answer": "trắng"
    },
    "505790": {
        "question": "Trong màu sắc ngũ hành, màu xanh đại diện cho Mộc, thể hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "Vui vẻ, hoà thuận"
    },
    "505791": {
        "question": "Trong cách sử dụng màu sắc gây ấn tượng, yếu tố nào cần được truyền tải?",
        "answer": "Cảm giác về sự sang trọng, thanh lịch"
    },
    "505792": {
        "question": "Màu sắc của nghệ thuật sân khấu không tách rời với yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ánh sáng "
    },
    "505793": {
        "question": "Màu của giải pháp ánh sáng được sử dụng cho từng đoạn, từng cảnh trên sân khấu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505794": {
        "question": "Màu sắc của ánh sáng có thể tác động đến điều gì sau đây?",
        "answer": "Biến đổi màu của vật thể trên sân khấu"
    },
    "505795": {
        "question": "Màu của trang phục phải hài hòa phối hợp với màu của sân khấu và ánh sáng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505796": {
        "question": "Điều quan trọng khi bố trí hệ thống ánh sáng sân khấu là gì?",
        "answer": "Che dấu nguồn sáng."
    },
    "505797": {
        "question": "Ngôn ngữ quan trọng nhất trong nghệ thuật thiết kế sân khấu là gì?",
        "answer": "Ngôn ngữ màu sắc"
    },
    "505798": {
        "question": "Để gây cảm giác về sự sang trọng, sự thanh lịch trên sân khấu thì nên dùng màu như thế nào?",
        "answer": "Màu có sắc độ nhạt, có cường độ tương phản yếu"
    },
    "505799": {
        "question": "Chất lượng màu sắc và phản xạ của phần nào trên sân khấu là quan trọng nhất?",
        "answer": "Sàn sân khấu"
    },
    "505800": {
        "question": "Màu sắc trong nghệ thuật sân khấu có vai trò gì?",
        "answer": "Tăng thêm cái hồn, kích thích người diễn và cả người xem"
    },
    "505801": {
        "question": "Màu sắc, cách trang trí bằng ánh sáng không được lấn át điều gì ở người xem?",
        "answer": "Thính giác, thị giác của người xem"
    },
    "505802": {
        "question": "Hai yếu tố chính quan trọng trong hiển thị sắc tương tác là gì?",
        "answer": "Màu do vẽ, ghép, tô, dán, may mặc, trang điểm - Màu do sự tác động của ánh sáng."
    },
    "505803": {
        "question": "Yếu tố nào ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế sân khấu?",
        "answer": "\nYếu tố lịch sử, thời gian, không gian, tinh thần vở diễn"
    },
    "505804": {
        "question": "Trong phòng ngủ, màu của trần và nền nên phối hợp theo nguyên tắc nào về sắc độ?",
        "answer": "Trên nhẹ dưới nặng"
    },
    "505805": {
        "question": "Đông y quan niệm người bị bệnh tim thì mặt sẽ biểu hiện sắc gì?",
        "answer": "Sắc đỏ"
    },
    "505806": {
        "question": "Thông qua màu sắc có thể đánh giá được điều gì sau đây?",
        "answer": "Tướng diện học"
    },
    "505807": {
        "question": "Trong y học màu nào những người bị bệnh tim nên tránh tiếp xúc?",
        "answer": "Màu đỏ"
    },
    "505808": {
        "question": "Tại sao trong tranh thiếu nhi, các em thường kết hợp màu đỏ và màu vàng?",
        "answer": "Biểu hiện cảm xúc tích cực"
    },
    "505809": {
        "question": "\"Liệu pháp màu sắc\" là tên gọi của 1 phương pháp thuộc lĩnh vực nào?",
        "answer": "Y học"
    },
    "505810": {
        "question": "Đâu là cách tạo màu nâu đỏ thủ công từ dân gian?",
        "answer": "Sử dụng xơ dừa"
    },
    "505811": {
        "question": "Trong tâm sinh lý con người, màu cam có ảnh hưởng như thế nào?",
        "answer": "Tạo cảm giác kích thích sự ngon miệng"
    },
    "505812": {
        "question": "Màu sắc có thể được áp dụng cho lĩnh vực nào sau đây?",
        "answer": "Âm nhạc"
    },
    "505813": {
        "question": "Màu sắc của nghệ thuật nhiếp ảnh gắn liền với yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Màu của khí hậu, thời tiết"
    },
    "505814": {
        "question": "Màu của nhiếp ảnh được ghi lại bởi?",
        "answer": "Máy ảnh"
    },
    "505815": {
        "question": "Màu trong nhiếp ảnh là màu của yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Công cụ chất liệu"
    },
    "505816": {
        "question": "Hệ quang phổ nào được sử dụng trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "RGB"
    },
    "505817": {
        "question": "Trong nghệ thuật nhiếp ảnh, màu nào sẽ thể hiện cảm xúc và độ sâu của ảnh?",
        "answer": "Đen trắng"
    },
    "505818": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố tác động trong nghệ thuật nhiếp ảnh",
        "answer": "Nghệ thuật tạo hình"
    },
    "505819": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố tạo ra cái đẹp trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "Sự độc đáo của đề tài, ý tưởng"
    },
    "505820": {
        "question": "Đâu là hiệu quả của yếu tố màu sắc trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "Màu do sự tương tác qua lại từ màu sắc riêng của các đối tượng được hiện hữu trong không gian ghi hình"
    },
    "505821": {
        "question": "Đâu là một trong những phương pháp in từ xa xưa?",
        "answer": "In khắc gỗ"
    },
    "505822": {
        "question": "Đâu là một trong những không gian màu được sử dụng trong in ấn?",
        "answer": "CEO"
    },
    "505823": {
        "question": "Nghệ thuật nhiếp ảnh là một hình thái của?",
        "answer": "Nghệ thuật thị giác"
    },
    "505824": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây cấu thành nên nghệ thuật nhiếp ảnh?",
        "answer": "Công cụ: máy ảnh"
    },
    "505825": {
        "question": "Đâu là khái niệm về ánh sáng?",
        "answer": "Là các dòng điện từ có bước sóng ngắn"
    },
    "505826": {
        "question": "Trong thí nghiệm của Newton, sau khi ánh sáng trắng đi qua lăng kính thì tán xạ thành các màu khác nhau. Trong các câu trả lời sau đây, đâu là màu được tán xạ ra?",
        "answer": "Vàng"
    },
    "505827": {
        "question": "\"Là hiệu quả hiển thị của các loại ánh sáng có bước sóng dài, ngắn khác nhau\". Đây là khái niệm về thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "505828": {
        "question": "Nói màu sắc là con đẻ của ánh sáng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505829": {
        "question": "Màu sắc của vật thể mà chúng ta nhìn thấy được là do đâu?",
        "answer": "Do màu sắc của ánh sáng, màu sắc của chính vật thể và màu sắc của môi trường xung quanh vật thể"
    },
    "505830": {
        "question": "Khi nhìn màu sắc, ấn tượng màu sắc sẽ được ghi nhận lại tại đâu?",
        "answer": "Võng mạc trên mắt"
    },
    "505831": {
        "question": "Nói màu của ánh sáng là màu tự nhiên, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505832": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về vòng thuần sắc?",
        "answer": "Là sơ đồ màu mà trên đó các màu ở trạng thái nguyên chất"
    },
    "505833": {
        "question": "Từ vòng màu thuần sắc chúng ta sẽ biết được yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Biết được vai trò, vị trí của các màu bậc 2,3,4,5,..."
    },
    "505834": {
        "question": "Đâu là đặc điểm của sơ đồ màu Eugene Cheureul?",
        "answer": "Tổ chức màu chính và ba màu bổ túc trên hình ngôi sao 6 cánh"
    },
    "505835": {
        "question": "Trong sơ đồ màu Eugene Cheureul có một tam giác quay mũi lên trên, trên đó bao gồm các màu: vàng chanh, đỏ và đen. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505836": {
        "question": "Màu nào sau đây nằm trên vành khăn sơ đồ màu?",
        "answer": "Màu trung tính"
    },
    "505837": {
        "question": "3 chiều của màu sắc dựa trên đặc tinh nào sau đây?",
        "answer": "Màu tươi nguyên, quang độ, cường độ"
    },
    "505838": {
        "question": "\"Là chiều của những màu ở trạng thái nguyên chất mà mắt người nhìn thấy rõ\", đây là định nghĩa về thành phần nào?",
        "answer": "Chiều màu nguyên sắc (Hue)"
    },
    "505839": {
        "question": "Đâu là khái niệm về chiều cường độ màu?",
        "answer": "Là mức độ tươi của một màu khi nó đang ở trạng thái nguyên chất hay đã bị pha với một màu khác để giảm độ tươi đi"
    },
    "505840": {
        "question": "Màu trắng là màu có quang độ tối nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505841": {
        "question": "\"Là độ sáng hay tối, đậm hay nhạt của một màu tạo thành một dãy một sắc, một dãy màu, một gam màu\"\nĐây là khái niệm về thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Chiều quang độ (value)"
    },
    "505842": {
        "question": "\"Là độ đậm, nhạt của màu ấy ở trạng thái còn nguyên chất\". Đây là khái niệm về thành phần nào?",
        "answer": "Quang độ gốc của một màu"
    },
    "505843": {
        "question": "Trên đĩa màu, chiều cường độ dùng để diễn tả sự mất dần độ tươi, độ rực của một màu nguyên sắc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505844": {
        "question": "Khi cường độ màu mạnh đồng nghĩa với độ tươi thắm, độ rực (brightness) càng lớn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505845": {
        "question": "Đâu là một trong số 3 màu chính bậc 1?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "505846": {
        "question": "Tên các màu có thể khác nhau ở các lĩnh vực khác nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505847": {
        "question": "Màu sắc bậc 2 được tạo ra bằng cách nào?",
        "answer": "Pha trộn hai màu bậc 1 đứng liền kề nhau"
    },
    "505848": {
        "question": "Màu bậc 2 bổ sung dưới dạng xung hợp làm tôn ba màu bậc 1 theo từng cặp\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505849": {
        "question": "Là những màu có được do sự pha trộn giữa từng cặp màu bậc 1 và 2, 2 và 1 với nhau\nĐây là cách tạo màu bậc mấy?",
        "answer": "4"
    },
    "505850": {
        "question": "Đâu là một trong số các màu bậc 3?",
        "answer": "Lam lục"
    },
    "505851": {
        "question": "Được tạo ra do sự pha trộn giữa màu bậc 1 và 3 hay 2 và 3 với phân lượng gần bằng nhau\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505852": {
        "question": "Trên vòng thuần sắc, màu bậc 4,5,6 có vai trò gì?",
        "answer": "Vai trò trung gian"
    },
    "505853": {
        "question": "Màu nghiêng về sắc xanh trên vòng thuần sắc được gọi là?",
        "answer": "Màu lạnh"
    },
    "505854": {
        "question": "Màu nóng là những màu nghiêng về?",
        "answer": "Nghiêng về vàng, cam đỏ và tím đỏ"
    },
    "505855": {
        "question": "Màu trung tính là màu không thuộc màu nóng hay lạnh - nó là màu xám, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505856": {
        "question": "Màu xám được tạo ra bởi cách nào sau đây?",
        "answer": "Do sự pha trộn giữa màu đen và trắng"
    },
    "505857": {
        "question": "Màu có sự đối nghịch nhau về bản chất và một số hình thái được gọi là màu gì?",
        "answer": "Màu tương phản"
    },
    "505858": {
        "question": "Đâu là một trong số những dạng tương phản?",
        "answer": "Tương phản về độ đậm hoặc nhạt của một màu"
    },
    "505859": {
        "question": "Màu bổ sung kép có nghĩa là gì?",
        "answer": "Nghĩa là hai màu bổ sung cho một màu khác"
    },
    "505860": {
        "question": "Trên vòng tròn thuần sắc, hai màu đối diện nhau thông qua tâm điểm vốn bổ sung trực tiếp cho nhau. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505861": {
        "question": "Những màu giống nhau được gọi là màu tương đồng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505862": {
        "question": "Những màu chiếm diện tích nổi trội nhất trên toàn bộ bức tranh, được gọi là màu gì?",
        "answer": "Màu chủ đạo"
    },
    "505863": {
        "question": "Màu nhấn không phải một tên màu, nó là loại màu bất kỳ\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505864": {
        "question": "Đâu là một trong số những hình thái về sắc của một màu?",
        "answer": "Sắc trầm"
    },
    "505865": {
        "question": "Đâu là một trong hai tình huống mà thị giác nhìn thấy màu sáng hơn?",
        "answer": "Do sự thay đổi thật sự về tính chất, mật độ, tính chất vật lý của màu "
    },
    "505866": {
        "question": "Việc đặt màu xám tren nền đen sẽ làm cho màu sáng hơn, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505867": {
        "question": "Làm cách nào để màu trông đậm hơn?",
        "answer": "Pha màu đó với màu đen, xám, hay màu có sắc độ đậm hay màu có cường độ yếu/ tái hơn"
    },
    "505868": {
        "question": "Khi lấy 7 màu sơn nhân tạo pha trộn lại sẽ cho ra màu trắng, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505869": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần của hoà sắc?",
        "answer": "Chủ sắc"
    },
    "505870": {
        "question": "Đâu là một trong những tiêu chí để đánh giá màu sắc đẹp?",
        "answer": "Phù hợp với tiêu chí của ngành nghề"
    },
    "505871": {
        "question": "Có bao nhiêu phương pháp hoà hợp màu sắc chính?",
        "answer": "4"
    },
    "505872": {
        "question": "Chủ yếu sử dụng những sắc đậm hay nhạt, tươi của một màu để phối hợp, đây là khái niệm về thành phần nào?",
        "answer": "Hòa hợp màu đa sắc"
    },
    "505873": {
        "question": "Đâu là một trong những cách hòa hợp màu sắc đa màu?",
        "answer": "Hòa hợp dựa trên một màu chủ định"
    },
    "505874": {
        "question": "Đâu là một trong những công thức cộng màu?",
        "answer": "Cộng màu nhân tạo"
    },
    "505875": {
        "question": "Khi pha thêm màu tức là trừ bớt màu ra, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505876": {
        "question": "Khi đặt màu vàng chanh trên nềnmafu trắng thì sẽ tạo ra hiệu quả như thế nào?",
        "answer": "Màu vàng chanh trông sáng hơn"
    },
    "505877": {
        "question": "Thế nào là phương pháp hoà hợp bốn màu?",
        "answer": "Sử dụng bốn màu ở vị trí tạo thành hình vuông hay hình chữ nhật trên vòng thuần sắc"
    },
    "505878": {
        "question": "Đâu là phương pháp hoà hợp ba màu?",
        "answer": "Sử dụng ba màu gồm các màu bậc 1 với bậc 1, bậc 2 với bậc 2 và tất cả các màu bậc 3,4,5 ở vị trí tam giác vuông trên vòng thuần sắc"
    },
    "505879": {
        "question": "Phương pháp hoà hợp sử dụng các màu trông giống nhau được gọi là phương pháp hoà hợp màu tương đồng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505880": {
        "question": "Phương pháp hoà hợp màu nào chỉ sử dụng những sắc độ đậm, nhạt, tươi của một màu để diễn tả nội dung?",
        "answer": "Phương pháp hoà hộp sắc độ"
    },
    "505881": {
        "question": "Sự hoà hợp sắc độ mang tính chất thứ yếu, ít có kích thích tự giác và mất bớt độ tươi, vì cường độ yếu đi. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505882": {
        "question": "Đâu là tiêu chí đánh giá hoà sắc đẹp?",
        "answer": "Hợp với mục đích gây ấn tượng"
    },
    "505883": {
        "question": "Thông thường khi tạo một hoà sắc đẹp mà ít màu thì khó hơn cách dùng nhiều màu, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505884": {
        "question": "Cần chú ý về sự chênh lệch diện tích khi sử dụng cách hoà hợp sắc độ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505885": {
        "question": "Nhà khoa học Francicus Aguilonius đã nghiên cứu về quang học, ánh sáng tại Hy Lạp vào năm nào?",
        "answer": "1613"
    },
    "505886": {
        "question": "Theo suy luận của Aguilonius thì màu đen tượng trưng cho ban đêm, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505887": {
        "question": "Màu nào sau đây xuất hiện trên quang phổ của Aguilonius?",
        "answer": "Xanh lam"
    },
    "505888": {
        "question": "Màu vàng nằm trên quang phổ của Aguilonius, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505889": {
        "question": "Màu sắc của phương Đông xoay quanh hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "Màu sắc ngũ hành"
    },
    "505890": {
        "question": "Theo hệ màu ngũ hành thì mệnh Kim tương ứng với màu nào sau đây?",
        "answer": "Trắng"
    },
    "505891": {
        "question": "Theo hệ màu ngũ hành thì mệnh Thuỷ tương ứng với màu nào sau đây?",
        "answer": "Đen"
    },
    "505892": {
        "question": "Màu sắc ngũ hành hợp với điều gì sau đây?",
        "answer": "Bát quái đồ trong Dịch lý tạo ra hình bát quái"
    },
    "505893": {
        "question": "Hệ sáu màu bao gồm những màu nào?",
        "answer": "Trắng, đỏ, vàng, xanh lục, xanh và đen"
    },
    "505894": {
        "question": "Hệ sáu màu bắt đầu từ màu nào?",
        "answer": "Trắng"
    },
    "505895": {
        "question": "Hệ 6 màu này thường được suy luận, ứng dụng hay phối hợp trong hình tượng linh thiêng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505896": {
        "question": "Hệ màu nào thường được sử dụng trong thuật phong thuỷ và chữa bệnh?",
        "answer": "Hệ bảy sắc cầu vồng"
    },
    "505897": {
        "question": "Nếu coi màu nóng là màu Dương thì màu lạnh sẽ bao gồm các màu nào sau đây?",
        "answer": "Lục, Lam, Chàm và Tím"
    },
    "505898": {
        "question": "Số màu âm dương trong hệ quang phổ truyền hình bao gồm những màu nào sau đây?",
        "answer": "Đỏ, xanh lá cây và xanh da trời"
    },
    "505899": {
        "question": "Hệ màu trong quang phổ truyền hình có 2 màu thuộc hệ Dương là xanh lá cây và xanh da trời, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505900": {
        "question": "Tỏng hệ màu CMYK, có 2 màu thuộc Dương là những màu nào?",
        "answer": "Đỏ cánh sen, vàng"
    },
    "505901": {
        "question": "Màu sắc là phương tiện để diễn tả, gợi nên ánh sáng trong tác phẩm nghệ thuật thị giác\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505902": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc phối cảnh theo màu sắc?",
        "answer": "Áp dụng quy luật gần đậm xa nhạt"
    },
    "505903": {
        "question": "Cảm giác về trọng lượng màu sắc do thị giác ghi nhận đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505904": {
        "question": "Càng nhạt, càng sáng, diện tích càng nhỏ, càng mỏng về bề dày thì càng tạo ra cảm giác về sự nhẹ nhàng\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505905": {
        "question": "Màu sắc trong trang phục không tách rời chất liệu và cảm giác do chất liệu mang lại cũng như hiệu quả thị giác của chất liệu trong sự tương tác giữa chất và màu\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505906": {
        "question": "Thiết kế đồ hoạ quảng cáo là loại hình thiết kế truyền thống trên?",
        "answer": "Mặt phẳng"
    },
    "505907": {
        "question": "Đâu là một công việc trong thiết kế đồ hoạ quảng cáo?",
        "answer": "Thiết kế logo"
    },
    "505908": {
        "question": "Thiết kế tem bưu chính cũng là một loại thiết kế đồ hoạ quảng cáo, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505909": {
        "question": "Hiệu quả của truyền thông phụ thuộc vào điều gì sau đây?",
        "answer": "Chủ yếu dựa vào giá trị của sự đễ hiểu, hiểu nhanh, hiểu chính xác"
    },
    "505910": {
        "question": "Thương hiệu Coca-Cola sử dụng màu sắc nào làm đặc trưng trong những thiết kế của họ?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "505911": {
        "question": "Màu sắc nào được thương hiệu Fuji film sử dụng làm đặc trưng?",
        "answer": "Vàng"
    },
    "505912": {
        "question": "Màu sắc trong trang phục không tách rời sự tác động củaloại yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ánh sáng"
    },
    "505913": {
        "question": "Đâu là khái niệm vềtrang phục?",
        "answer": "Là các hình thái vật chất được con người tạo ra để bao che, bảo vệ cơ thể con người Trước sự tác động của môi trường thiên nhiên hay nhân tạo"
    },
    "505914": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố mà trang phục thể hiện?",
        "answer": "Thị hiếu"
    },
    "505915": {
        "question": "Màu sắc của trang phục chính là nói đến hiệu quả của nó khi do một con người cụ thể nào đó mặc vào. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505916": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố màu sắc trong trang phục?",
        "answer": "Màu sắc của chính bản thân con người mặc trang phục"
    },
    "505917": {
        "question": "Đâu là một trong những cơ sở của sự hài hoà trong ăn mặc?",
        "answer": "Giữa trang phục và con người"
    },
    "505918": {
        "question": "Giải thích theo yếu tố quang học thì màu sắc là gì?",
        "answer": "Ánh sáng"
    },
    "505919": {
        "question": "Màu sắc có 2 nguồn gốc: ánh sáng, thiên nhiên và chất liệu vô cơ hay hữu cơ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505920": {
        "question": "Màu sắc là phương tiện để diễn tả nghệ thuật, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505921": {
        "question": "Yếu tố con người trong màu sắc trang phục rất quan trọng, không có con người thì không có trang phục. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505922": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của màu bản thân bộ trang phục?",
        "answer": "Màu của từng bộ phận trong bộ trang phục"
    },
    "505923": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của màu sắc trong trang phục?",
        "answer": "Màu của trang phục trước khi do một người nào đó mặc"
    },
    "505924": {
        "question": "Màu sắc và chất liệu thiết kế trang phục luôn luôn đi kèm và ảnh hưởng tới nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "505925": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế nội/ ngoại thất?",
        "answer": "Thời tiết khí hậu"
    },
    "505926": {
        "question": "Yếu tố nào ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế nội/ ngoại thất?",
        "answer": "Đặc điểm của phong cách, quy mô kiến trúc"
    },
    "505927": {
        "question": "Trong màu sắc ngũ hành, màu nào liên quan tới Mộc?",
        "answer": "Xanh, lục"
    },
    "505928": {
        "question": "Màu đỏ đại diện cho Hoả trong màu sắc ngũ hành, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505929": {
        "question": "Màu nào đại diện cho Kim trong màu sắc ngũ hành?",
        "answer": "trắng"
    },
    "505930": {
        "question": "Trong màu sắc ngũ hành, màu xanh đại diện cho Mộc, thể hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "Vui vẻ, hoà thuận"
    },
    "505931": {
        "question": "Trong cách sử dụng màu sắc gây ấn tượng, yếu tố nào cần được truyền tải?",
        "answer": "Cảm giác về sự sang trọng, thanh lịch"
    },
    "505932": {
        "question": "Màu sắc của nghệ thuật sân khấu không tách rời với yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ánh sáng "
    },
    "505933": {
        "question": "Màu của giải pháp ánh sáng được sử dụng cho từng đoạn, từng cảnh trên sân khấu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505934": {
        "question": "Màu sắc của ánh sáng có thể tác động đến điều gì sau đây?",
        "answer": "Biến đổi màu của vật thể trên sân khấu"
    },
    "505935": {
        "question": "Màu của trang phục phải hài hòa phối hợp với màu của sân khấu và ánh sáng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505936": {
        "question": "Điều quan trọng khi bố trí hệ thống ánh sáng sân khấu là gì?",
        "answer": "Che dấu nguồn sáng."
    },
    "505937": {
        "question": "Ngôn ngữ quan trọng nhất trong nghệ thuật thiết kế sân khấu là gì?",
        "answer": "Ngôn ngữ màu sắc"
    },
    "505938": {
        "question": "Để gây cảm giác về sự sang trọng, sự thanh lịch trên sân khấu thì nên dùng màu như thế nào?",
        "answer": "Màu có sắc độ nhạt, có cường độ tương phản yếu"
    },
    "505939": {
        "question": "Chất lượng màu sắc và phản xạ của phần nào trên sân khấu là quan trọng nhất?",
        "answer": "Sàn sân khấu"
    },
    "505940": {
        "question": "Màu sắc trong nghệ thuật sân khấu có vai trò gì?",
        "answer": "Tăng thêm cái hồn, kích thích người diễn và cả người xem"
    },
    "505941": {
        "question": "Màu sắc, cách trang trí bằng ánh sáng không được lấn át điều gì ở người xem?",
        "answer": "Thính giác, thị giác của người xem"
    },
    "505942": {
        "question": "Hai yếu tố chính quan trọng trong hiển thị sắc tương tác là gì?",
        "answer": "Màu do vẽ, ghép, tô, dán, may mặc, trang điểm - Màu do sự tác động của ánh sáng."
    },
    "505943": {
        "question": "Yếu tố nào ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế sân khấu?",
        "answer": "\nYếu tố lịch sử, thời gian, không gian, tinh thần vở diễn"
    },
    "505944": {
        "question": "Trong phòng ngủ, màu của trần và nền nên phối hợp theo nguyên tắc nào về sắc độ?",
        "answer": "Trên nhẹ dưới nặng"
    },
    "505945": {
        "question": "Đông y quan niệm người bị bệnh tim thì mặt sẽ biểu hiện sắc gì?",
        "answer": "Sắc đỏ"
    },
    "505946": {
        "question": "Thông qua màu sắc có thể đánh giá được điều gì sau đây?",
        "answer": "Tướng diện học"
    },
    "505947": {
        "question": "Trong y học màu nào những người bị bệnh tim nên tránh tiếp xúc?",
        "answer": "Màu đỏ"
    },
    "505948": {
        "question": "Tại sao trong tranh thiếu nhi, các em thường kết hợp màu đỏ và màu vàng?",
        "answer": "Biểu hiện cảm xúc tích cực"
    },
    "505949": {
        "question": "\"Liệu pháp màu sắc\" là tên gọi của 1 phương pháp thuộc lĩnh vực nào?",
        "answer": "Y học"
    },
    "505950": {
        "question": "Đâu là cách tạo màu nâu đỏ thủ công từ dân gian?",
        "answer": "Sử dụng xơ dừa"
    },
    "505951": {
        "question": "Trong tâm sinh lý con người, màu cam có ảnh hưởng như thế nào?",
        "answer": "Tạo cảm giác kích thích sự ngon miệng"
    },
    "505952": {
        "question": "Màu sắc có thể được áp dụng cho lĩnh vực nào sau đây?",
        "answer": "Âm nhạc"
    },
    "505953": {
        "question": "Màu sắc của nghệ thuật nhiếp ảnh gắn liền với yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Màu của khí hậu, thời tiết"
    },
    "505954": {
        "question": "Màu của nhiếp ảnh được ghi lại bởi?",
        "answer": "Máy ảnh"
    },
    "505955": {
        "question": "Màu trong nhiếp ảnh là màu của yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Công cụ chất liệu"
    },
    "505956": {
        "question": "Hệ quang phổ nào được sử dụng trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "RGB"
    },
    "505957": {
        "question": "Trong nghệ thuật nhiếp ảnh, màu nào sẽ thể hiện cảm xúc và độ sâu của ảnh?",
        "answer": "Đen trắng"
    },
    "505958": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố tác động trong nghệ thuật nhiếp ảnh",
        "answer": "Nghệ thuật tạo hình"
    },
    "505959": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố tạo ra cái đẹp trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "Sự độc đáo của đề tài, ý tưởng"
    },
    "505960": {
        "question": "Đâu là hiệu quả của yếu tố màu sắc trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "Màu do sự tương tác qua lại từ màu sắc riêng của các đối tượng được hiện hữu trong không gian ghi hình"
    },
    "505961": {
        "question": "Đâu là một trong những phương pháp in từ xa xưa?",
        "answer": "In khắc gỗ"
    },
    "505962": {
        "question": "Đâu là một trong những không gian màu được sử dụng trong in ấn?",
        "answer": "CEO"
    },
    "505963": {
        "question": "Nghệ thuật nhiếp ảnh là một hình thái của?",
        "answer": "Nghệ thuật thị giác"
    },
    "505964": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây cấu thành nên nghệ thuật nhiếp ảnh?",
        "answer": "Công cụ: máy ảnh"
    },
    "505965": {
        "question": "Khái niệm pictograms là gì?",
        "answer": "Là những hình ảnh đơn giản minh họa cho từ"
    },
    "505966": {
        "question": "Chữ tượng hình (ideogram) là gì?",
        "answer": "Hình ảnh đại diện cho khái niệm hay ý tưởng."
    },
    "505967": {
        "question": "Bản ghi âm (phonogram) là gì?",
        "answer": "Biểu tượng đại diện cho đoạn âm thanh"
    },
    "505968": {
        "question": "Giấy được phát minh vào khoảng thời gian nào sau đây?",
        "answer": "105CE "
    },
    "505969": {
        "question": "Giấy được ghi nhận là do nước nào phát minh?",
        "answer": "Trung Quốc"
    },
    "505970": {
        "question": "Đâu là nguồn gốc chữ thường và chữ hoa chúng ta sử dụng ngày nay/",
        "answer": "Có nguồn gốc của người La Mã nhưng đã có những sự kết hợp của người Hy Lạp"
    },
    "505971": {
        "question": "Trước khi phát minh ra giấy thì con người có thể sử dụng đất sét làm vật liệu để ghi lại, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505972": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới việc in ấn bằng gỗ?",
        "answer": "Sử dụng hình ảnh lớn và khắc (cắt) lên gỗ "
    },
    "505973": {
        "question": "Đâu là sự giống nhau giữa việc in ấn bằng gỗ và in ấn dạng movable type?",
        "answer": "Cùng sử dụng phương pháp mực ở bề mặt trên cao"
    },
    "505974": {
        "question": "Đặc điểm nào khiến kiểu chữ Modern khác biệt với kiểu Transitional?",
        "answer": "Kiểu modern thường thẳng, thưa hơn "
    },
    "505975": {
        "question": "Kiểu chữ Modern thường có độ tương phản cao giữa các đường nét dày và mỏng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505976": {
        "question": "International Typographic Style là gì?",
        "answer": "Một ngôn ngữ hình ảnh đó là phù hợp với truyền thông quốc tế dựa trên một thỏa thuận rõ ràng về các yếu tố, nhiếp ảnh, nghệ thuật trừu tượng và kiểu chữ sans serif"
    },
    "505977": {
        "question": "Deconstructionist là một quá trình tương tác trong đó cả hai nhà thiết kế và người xem được yêu cầu tháo thông báo để công nhận giới phía sau họ và tiếp xúc với các lực lượng xã hội mà giữ chúng lại với nhau. Phát biểu trên đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505978": {
        "question": "Quan điểm Deconstructionist về vai trò của khán giả là gì?",
        "answer": "Khán giả được xem như là một thành viên tích cực trong việc giải thích của một thông điệp dựa trên hệ thống niềm tin riêng của họ."
    },
    "505979": {
        "question": "Đâu là phong cách chung khi thiết kế chữ của những nhà thiết kế theo phong trào Modern Art?",
        "answer": "Sử dụng font chữ sans-serif"
    },
    "505980": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới thiết kế kiểu chữ từ thời cách mạng công nghiệp và cách mạng kỹ thuật số?",
        "answer": "Cung cấp số lượng font phong phú cho các nhà thiết kế"
    },
    "505981": {
        "question": "Thời kì cách mạng công nghệ số tác động điều gì tới nhà thiết kế chữ?",
        "answer": "Không chỉ dễ dàng hơn mà còn dễ dàng truy cập hơn nhờ vào máy tính cá nhân"
    },
    "505982": {
        "question": "Đâu là vai trò của quảng cáo trong lịch sử phát triển thiết kế chữ?",
        "answer": "Quảng cáo cung cấp nhu cầu cao về kiểu chữ mới và bắt mắt để làm quảng cáo của họ nổi bật hơn so với sản phẩm khác"
    },
    "505983": {
        "question": "Ngôn ngữ chữ viết là tác nhân mạnh mẽ của sự thay đổi nền văn minh, văn hoá con người. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505984": {
        "question": "Logogram là biểu tượng đại diện cho toàn bộ từ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505985": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần cơ sở của chữ?",
        "answer": "Ascender"
    },
    "505986": {
        "question": "Baseline là một trong những thành phần cơ sở của chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505987": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về thành phần ascender?",
        "answer": "Là thành phần được kéo cao trên chữ"
    },
    "505988": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về thành phần descender?",
        "answer": "Là thành phần được kéo xuống dưới đường baseline"
    },
    "505989": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về đường nét gốc chữ (stroke)?",
        "answer": "Là thành phần tạo nên hình dạng của chữ"
    },
    "505990": {
        "question": "……………………. là phần mở rộng ở phía cuối ký tự chữ",
        "answer": "Serift"
    },
    "505991": {
        "question": "San-serif là kiểu chữ có chân, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "505992": {
        "question": "Yếu tố góc độ của đường trong ký tự và mức độ tương phản là một trong những yếu tố cấu trúc của chữ. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505993": {
        "question": "Đâu là một trong số những yếu tố trong cấu trúc của chữ?",
        "answer": "Tail (phần đuôi)"
    },
    "505994": {
        "question": "Đâu là một yếu tố trong cấu trúc chữ?",
        "answer": "Phần đầu cuối"
    },
    "505995": {
        "question": "Phần giao nhau giữa 2 nét của ký tự cũng là một trong những yếu tố cấu thành nên chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "505996": {
        "question": "Kích thước của kiểu chữ được đo từ đâu?",
        "answer": "Baseline"
    },
    "505997": {
        "question": "Có bao nhiêu điểm (point) trên một inch?",
        "answer": "72 point/inch"
    },
    "505998": {
        "question": "Có bao nhiêu pica trên một inch?",
        "answer": "6 pica/inch"
    },
    "505999": {
        "question": "Có bao nhiêu điểm (point) trên một pica?",
        "answer": "12 point/pica"
    },
    "506000": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về đường nét thứ cấp?",
        "answer": "Đường nét thứ cấp là dạng nét cắt đường nét gốc"
    },
    "506001": {
        "question": "Đâu là một trong số những đường nét của chữ G và chữ g?",
        "answer": "Loop"
    },
    "506002": {
        "question": "Đâu là một font chữ?",
        "answer": "Roman"
    },
    "506003": {
        "question": "x-height là một thành phần của cấu trúc ký tự, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506004": {
        "question": "waistline không phải là một thành phần của cấu trúc ký tự, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506005": {
        "question": "Typeface là gì?",
        "answer": "Được đề cập tới tất cả các ký tự được thiết kế cho việc sử dụng cụ thể"
    },
    "506006": {
        "question": "Typeface và font là một, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506007": {
        "question": "Font là gì?",
        "answer": "Là một tập hợp các ký tự của một kiểu typeface"
    },
    "506008": {
        "question": "Hiện tại có bao nhiêu kiểu họ font?",
        "answer": "9 họ "
    },
    "506009": {
        "question": "Đâu là một trong số họ font?",
        "answer": "Blackletter"
    },
    "506010": {
        "question": "Dạng font Script là một trong số họ font family, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506011": {
        "question": "Có độ tương phản cao giữa các đường nét dày và mỏng. Đây là phát biểu về font nào?",
        "answer": "Blackletter"
    },
    "506012": {
        "question": "Độ rộng của các ký tự trong bộ font Gothic thường hẹp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506013": {
        "question": "Định dạng font nào có đặc điểm: phần đầu- cuối ký tự thường là điểm, tròn, góc cạnh hoặc kết thúc với một hình khối giống dạng giọt nước?",
        "answer": "Old Style"
    },
    "506014": {
        "question": "Đâu là một trong số những đặc điểm của font Geometric sans-serif?",
        "answer": "Chiều rộng lớn"
    },
    "506015": {
        "question": "Các ký tự trong bộ font Geometric sans-serif được xây dựng dựa trên dạng hình học, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506016": {
        "question": "Đâu là đặc điểm của font Grotesque sans serif?",
        "answer": "Thiết lập chiều rộng hẹp"
    },
    "506017": {
        "question": "Định dạng font nào được thiết kế nhìn giống như dạng chữ viết tay?",
        "answer": "Font Script"
    },
    "506018": {
        "question": "Vì sao Gutenburg lại sử dụng font Blackletter để in 42 dòng Kinh Thánh?",
        "answer": "Vì font chữ giống với dạng viết tay của những người chép kinh ở Đức"
    },
    "506019": {
        "question": "Kiểu chữ Display trở nên phổ biến trong thế kỷ XIX do kết quả gia tăng quảng cáo và tiêu thụ.Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506020": {
        "question": "Kiểu chữ Humanist có nguồn gốc từ đâu?",
        "answer": "Italia"
    },
    "506021": {
        "question": "Vì sao lại sử dụng kiểu chữ Humanist trong máy in?",
        "answer": "Vì nó dựa trên phong cách chữ của người La Mã cổ đại"
    },
    "506022": {
        "question": "Đâu là giới hạn của kiểu font family?",
        "answer": "Đề cập tới một bộ sưu tập bao gồm một kiểu chữ cụ thể và tất cả các phong cách kiểu chữ đó,"
    },
    "506023": {
        "question": "Kiểu chữ Blackletter có phần chân chữ giống như dạng hình khối nước mắt hoặc quả bóng, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506024": {
        "question": "Kiểu chữ Blackletter không phải là một trong những kiểu font family, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506025": {
        "question": "Khả năng đọc (readability) là cách dễ dàng một trang văn bản có thể được đọc và điều hướng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506026": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về kerning?",
        "answer": "Là khoảng cách giữa các ký tự có thể điều chỉnh được"
    },
    "506027": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng vè tracking?",
        "answer": "Là khoảng cách giữa các ký tự trong một chuỗi văn bản"
    },
    "506028": {
        "question": "Kerning và tracking được hiểu là giống nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506029": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây có thể ảnh hưởng tới khả năng đọc (readability)?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "506030": {
        "question": "Nội dung chữ màu Đen in trên nền trắng là sự kết hợp rõ ràng nhất, rất thuận tiện cho khả năng đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506031": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố ảnh hưởng tới khả năng đọc?",
        "answer": "Kiểu chữ (typeface)"
    },
    "506032": {
        "question": "Sử dụng quá nhiều kiểu chữ trong một thiết kế có thể tạo ra một hiệu ứng hỗn loạn làm tăng khả năng đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506033": {
        "question": "\"văn bản được sắp xếp trong mối quan hệ với nhau và căn lề sẽ ảnh hưởng đến khả năng đọc\". Đây là đoạn giải thích về yếu tố nào tác động lên khả năng đọc?",
        "answer": "Alignment (căn chỉnh)"
    },
    "506034": {
        "question": "Letterspacing và tracking là 2 khái niệm hoàn toàn giống nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506035": {
        "question": "Yếu tố khoảng cách các dòng cũng ảnh hưởng tới khả năng đọc, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506036": {
        "question": "Đâu là điều cần phải chú ý khi làm việc với letterspacing?",
        "answer": "Letterspacing rộng hơn có thể khó khăn để đọc vì khi chữ quá xa nhau , nhận dạng chữ trở thành một thách thức"
    },
    "506037": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Chất liệu"
    },
    "506038": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Stroke (đường nét)"
    },
    "506039": {
        "question": "Tuy nhiên , một số màu sắc khi sử dụng sẽdễ đọc hơn, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506040": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Mức độ tương phản"
    },
    "506041": {
        "question": "Một kiểu chữ có chiều cao lớn và / hoặc x - height sẽ ..........................?",
        "answer": "Dễ đọc hơn kiểu chữ có chiều cao nhỏ"
    },
    "506042": {
        "question": "............. mà văn bản được in có thể ảnh hưởng đến mức độ dễ đọc",
        "answer": "Bề mặt"
    },
    "506043": {
        "question": "Độ tương phản giữa chữ và nền cũng gây ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility), đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506044": {
        "question": "Typefaces dạng narrow hoặc lớn có thể gây khó đọc đối với văn bản dài, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506045": {
        "question": "Thế nào là bố cục?",
        "answer": "Là cách bố trí các thành phần nội dung và đối tượng trên một trang"
    },
    "506046": {
        "question": "Định luật nào liên quan tới việc thiết kế bố cục?",
        "answer": "Định luật Gestalt"
    },
    "506047": {
        "question": "Não của con người thường có xu hướng nào sau đây?",
        "answer": "Thường nhóm các đối tượng đơn giản giống nhau"
    },
    "506048": {
        "question": "Bộ não con người thích sự đơn giản, ổn định và sự gắn kết, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506049": {
        "question": "Não bộ của con người có khả năng nào sau đây?",
        "answer": "Nhóm và liên kết các đối tượng có vị trí gần nhau"
    },
    "506050": {
        "question": "Não của con người sẽ nhóm và liên kết các đối tượng có cùng mục tiêu chung và định hướng.Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506051": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về hệ thống phân cấp hình ảnh?",
        "answer": "Là thứ tựtầm quan trọng của các yếu tố trong một bố cục."
    },
    "506052": {
        "question": "Thứ tự của tầm quan trọng của các yếu tố được xác định bởi các nhà thiết kế và khách hàng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506053": {
        "question": "Đâu là một trong những cách nhấn mạnh đối tượng trên bố cục?",
        "answer": "Thay đổi màu sắc"
    },
    "506054": {
        "question": "Con người sẽ được tự nhiên nghiêng về một bố cục theo thứ tự quen thuộc nhất để đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506055": {
        "question": "Thay đổi hình dạng của đối tượng/ văn bản không làm nhấn mạnh trên bố cục. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506056": {
        "question": "Não con người chia đối tượng trên bố cục theo mấy hướng?",
        "answer": "2"
    },
    "506057": {
        "question": "Làm thế nào để hệ thống phân cấp trực quan tác động lên thiết kế?",
        "answer": "Nên thông báo cho người thiết kế về các thành phần/ đối tượng nhấn mạnh"
    },
    "506058": {
        "question": "Thế nào là một khung giới hạn? (bouding box)",
        "answer": "Một hộp vô hình bao quanh một đối tượng hình dạng không đều, rìa ngoài cùng chạm vào nhau"
    },
    "506059": {
        "question": "Law of Common Fate nói rằng não của chúng ta sẽ nhóm và liên kết các đối tượng có chunh mục tiêu và định hướng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506060": {
        "question": "Đâu là loại lưới giúp tối ưu hoá sử dụng không gian trong bố cục?",
        "answer": "Baseline grid"
    },
    "506061": {
        "question": "Loại lưới nào tốt nhất chobố cục có chứa một số lượng lớn các văn bản liên tục.",
        "answer": "Column grid"
    },
    "506062": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần của dạng lưới Column?",
        "answer": "Alley"
    },
    "506063": {
        "question": "Marker là một trong những thành phần của lưới Manuscript, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506064": {
        "question": "Lưới có thể xuất hiện và không phát triển trong suốt quá trình thiết kế, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506065": {
        "question": "Độ phân giải màn hình nằm trong khoảng nào sau đây?",
        "answer": "72-96 dpi"
    },
    "506066": {
        "question": "Màn hình máy tính hiển thị loại và hình ảnh bằng cách chiếu sáng kết hợp khác nhau của các điểm ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506067": {
        "question": "Ký tự dạng gì sẽ gây khó đọc trên màn hình hơn vì có đường chéo nhìn như bước pixel",
        "answer": "Dạng italic"
    },
    "506068": {
        "question": "Font chữ nào được thiết kế đặc biệt để sử dụng và xem trên màn hình?",
        "answer": "Font pixel"
    },
    "506069": {
        "question": "Đâu là khuyết điểm khi sử dụng font nhúng?",
        "answer": "Trình duyệt sử dụng các tiêu chuẩn phần mềm nhúng khác nhau "
    },
    "506070": {
        "question": "Khi sử dụng font nhúng,có thể bảo vệ sự toàn vẹn hình ảnh của thiết kế. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506071": {
        "question": "Để font chữ dạng bold cần thực hiện thêm điều gì sau đây?",
        "answer": "Thêm khoảng cách giữa các ký tự"
    },
    "506072": {
        "question": "Kiểu font nào sẽ gây khó đọc trên màn hình nếu như có kích thước nhỏ?",
        "answer": "Font condensed"
    },
    "506073": {
        "question": "Để các từ và các ký tự được nhận biết rõ ràng hơn nên thêm thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Spacing"
    },
    "506074": {
        "question": "Thêm từ 5 tới 10 đơn vị tracking sẽ giúp tối ưu hoá tính dễ đọc trên màn hình, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506075": {
        "question": "Thống nhất toàn bộ bố cục khối nội dung sẽ giúp tối ưu hoá tính dễ đọc trên màn hình, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506076": {
        "question": "Màu sắc sẽ trông giống nhau khi xem trên các màn hình có sự điều chính khác nhau. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506077": {
        "question": "Nền màn hình khi điều chính để chế độ nào sau đây thì sẽ dễ xem hơn?",
        "answer": "Light - gray"
    },
    "506078": {
        "question": "Đâu là định nghĩa về outline font?",
        "answer": "Là quá trình mở rộng các font chữ, nhằm loại bỏ răng cưa"
    },
    "506079": {
        "question": "Hệ thống font nào được xây dựng dựa trên hệ thống chuẩn ký tự quốc tế, gọi là Unicode?",
        "answer": "Open Type Font"
    },
    "506080": {
        "question": "Trước khi đem đi in ấn, cần thiết phải outline font, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506081": {
        "question": "Đâu là độ phân giải chuẩn của máy in?",
        "answer": "600 dpi"
    },
    "506082": {
        "question": "Thành phần nào nên có trên stroryboard?",
        "answer": "Direction"
    },
    "506083": {
        "question": "Nhịp điệu regular có thể tạo ra bằng cách thực hiện lặp lại motion, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506084": {
        "question": ".............. là một quá trình mà trong đó thông tin được mã hóa, thêm vào file font, hướng dẫn máy tính làm thế nào để sửa đổi phác thảo củanhân vật với kích thước khác nhau để gắn kết tốt hơn với lưới.",
        "answer": "Hinting"
    },
    "506085": {
        "question": "Cần thiết phải xác định được ai sẽ sử dụng và đọc văn bản với font chữ bạn thiết kế, trước khi thực hiện thiết kế font. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506086": {
        "question": "Thành phần nào cần thiết phải có trong phần guide, khi thiết kế font?",
        "answer": "Hướng dẫn về Ascender"
    },
    "506087": {
        "question": "Từ ký tự I có thể phát triển ra ký tự nào sau đây?",
        "answer": "T"
    },
    "506088": {
        "question": "Ký tự F, L và B có nguồn gốc từ sự phát triển của ký tự E, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506089": {
        "question": "Thành phần nào rất quan trọng trong việc thiết kế font?",
        "answer": "kerning"
    },
    "506090": {
        "question": "Cần thiết phải đưa ra hướng dẫn về sự tương phản giữa nét dày và mỏng, góc và phần đầu/ châncủa kiểu chữ , để đảm bảo tính nhất quán trong việc thiết kế các bộ ký tự. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506091": {
        "question": "Khái niệm pictograms là gì?",
        "answer": "Là những hình ảnh đơn giản minh họa cho từ"
    },
    "506092": {
        "question": "Cap-height thường chiếm bao nhiêu % độ cao của ký tự?",
        "answer": "75 - 85 %"
    },
    "506093": {
        "question": "Chữ tượng hình (ideogram) là gì?",
        "answer": "Hình ảnh đại diện cho khái niệm hay ý tưởng."
    },
    "506094": {
        "question": "Góc độ của các đường nét trong ký tự thường nằm trong khoảng nào sau đây?",
        "answer": "60 - 90"
    },
    "506095": {
        "question": "Bản ghi âm (phonogram) là gì?",
        "answer": "Biểu tượng đại diện cho đoạn âm thanh"
    },
    "506096": {
        "question": "Thiết kế font chữ hiện được cấp bản quyền ở Mỹ, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506097": {
        "question": "Giấy được phát minh vào khoảng thời gian nào sau đây?",
        "answer": "105CE "
    },
    "506098": {
        "question": "Đâu là một trong số những yếu tố tác động bởi nguyên lý truyền thông",
        "answer": "Trang trí cho chữ"
    },
    "506099": {
        "question": "Giấy được ghi nhận là do nước nào phát minh?",
        "answer": "Trung Quốc"
    },
    "506100": {
        "question": "Chữ trên hình ảnh chính là một trong số những yếu tố tác động bởi nguyên lý truyền thông",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506101": {
        "question": "Đâu là nguồn gốc chữ thường và chữ hoa chúng ta sử dụng ngày nay/",
        "answer": "Có nguồn gốc của người La Mã nhưng đã có những sự kết hợp của người Hy Lạp"
    },
    "506102": {
        "question": "Đâu là phát biểu về \"sáng tạo\"",
        "answer": "Là sự tưởng tượng một loạt các giải pháp thay thế cho một vấn đề hoặc thách thức"
    },
    "506103": {
        "question": "Trước khi phát minh ra giấy thì con người có thể sử dụng đất sét làm vật liệu để ghi lại, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506104": {
        "question": "Đâu là một trong số những cách mà nhà thiết kế có thể kết hợp text và hình ảnh?",
        "answer": "Chữ như hình ảnh, được sử dụng để minh hoạ"
    },
    "506105": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới việc in ấn bằng gỗ?",
        "answer": "Sử dụng hình ảnh lớn và khắc (cắt) lên gỗ "
    },
    "506106": {
        "question": "Đâu là sự giống nhau giữa việc in ấn bằng gỗ và in ấn dạng movable type?",
        "answer": "Cùng sử dụng phương pháp mực ở bề mặt trên cao"
    },
    "506107": {
        "question": "Đâu là một trong số những cách mà nhà thiết kế có thể kết hợp text và hình ảnh?",
        "answer": "Hình ảnh nằm trên chữ"
    },
    "506108": {
        "question": "Đặc điểm nào khiến kiểu chữ Modern khác biệt với kiểu Transitional?",
        "answer": "Kiểu modern thường thẳng, thưa hơn "
    },
    "506109": {
        "question": "Đâu là một trong số những thành phần của nguyên lý truyền thông?",
        "answer": "Đối tượng nhắm đến (receiver)"
    },
    "506110": {
        "question": "Kiểu chữ Modern thường có độ tương phản cao giữa các đường nét dày và mỏng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506111": {
        "question": "Quá trình truyền thông liên quan tới một cá nhân (tổ chức) gửi, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506112": {
        "question": "International Typographic Style là gì?",
        "answer": "Một ngôn ngữ hình ảnh đó là phù hợp với truyền thông quốc tế dựa trên một thỏa thuận rõ ràng về các yếu tố, nhiếp ảnh, nghệ thuật trừu tượng và kiểu chữ sans serif"
    },
    "506113": {
        "question": "Đâu là bước cuối cùng trong nguyên lý truyền thông?",
        "answer": "Phản hồi"
    },
    "506114": {
        "question": "Deconstructionist là một quá trình tương tác trong đó cả hai nhà thiết kế và người xem được yêu cầu tháo thông báo để công nhận giới phía sau họ và tiếp xúc với các lực lượng xã hội mà giữ chúng lại với nhau. Phát biểu trên đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506115": {
        "question": "Quan điểm Deconstructionist về vai trò của khán giả là gì?",
        "answer": "Khán giả được xem như là một thành viên tích cực trong việc giải thích của một thông điệp dựa trên hệ thống niềm tin riêng của họ."
    },
    "506116": {
        "question": "Cách kết hợp hình ảnh và text nào mà chữ được lấp đầy trong không gian của hình ảnh?",
        "answer": "Type into imagery"
    },
    "506117": {
        "question": "Đâu là phong cách chung khi thiết kế chữ của những nhà thiết kế theo phong trào Modern Art?",
        "answer": "Sử dụng font chữ sans-serif"
    },
    "506118": {
        "question": "Kiểu Image into Type sẽ được thực hiện bằng cách đưa hình ảnh vào không gian của chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506119": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới thiết kế kiểu chữ từ thời cách mạng công nghiệp và cách mạng kỹ thuật số?",
        "answer": "Cung cấp số lượng font phong phú cho các nhà thiết kế"
    },
    "506120": {
        "question": "Phương pháp cường điệu hình ảnh cũng giúp cho nguyên lý truyền thông, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506121": {
        "question": "Thời kì cách mạng công nghệ số tác động điều gì tới nhà thiết kế chữ?",
        "answer": "Không chỉ dễ dàng hơn mà còn dễ dàng truy cập hơn nhờ vào máy tính cá nhân"
    },
    "506122": {
        "question": "Đâu là vai trò của quảng cáo trong lịch sử phát triển thiết kế chữ?",
        "answer": "Quảng cáo cung cấp nhu cầu cao về kiểu chữ mới và bắt mắt để làm quảng cáo của họ nổi bật hơn so với sản phẩm khác"
    },
    "506123": {
        "question": "Ngôn ngữ chữ viết là tác nhân mạnh mẽ của sự thay đổi nền văn minh, văn hoá con người. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506124": {
        "question": "Logogram là biểu tượng đại diện cho toàn bộ từ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506125": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần cơ sở của chữ?",
        "answer": "Ascender"
    },
    "506126": {
        "question": "Baseline là một trong những thành phần cơ sở của chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506127": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về thành phần ascender?",
        "answer": "Là thành phần được kéo cao trên chữ"
    },
    "506128": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về thành phần descender?",
        "answer": "Là thành phần được kéo xuống dưới đường baseline"
    },
    "506129": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về đường nét gốc chữ (stroke)?",
        "answer": "Là thành phần tạo nên hình dạng của chữ"
    },
    "506130": {
        "question": "……………………. là phần mở rộng ở phía cuối ký tự chữ",
        "answer": "Serift"
    },
    "506131": {
        "question": "San-serif là kiểu chữ có chân, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506132": {
        "question": "Yếu tố góc độ của đường trong ký tự và mức độ tương phản là một trong những yếu tố cấu trúc của chữ. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506133": {
        "question": "Đâu là một trong số những yếu tố trong cấu trúc của chữ?",
        "answer": "Tail (phần đuôi)"
    },
    "506134": {
        "question": "Đâu là một yếu tố trong cấu trúc chữ?",
        "answer": "Phần đầu cuối"
    },
    "506135": {
        "question": "Phần giao nhau giữa 2 nét của ký tự cũng là một trong những yếu tố cấu thành nên chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506136": {
        "question": "Kích thước của kiểu chữ được đo từ đâu?",
        "answer": "Baseline"
    },
    "506137": {
        "question": "Có bao nhiêu điểm (point) trên một inch?",
        "answer": "72 point/inch"
    },
    "506138": {
        "question": "Có bao nhiêu pica trên một inch?",
        "answer": "6 pica/inch"
    },
    "506139": {
        "question": "Có bao nhiêu điểm (point) trên một pica?",
        "answer": "12 point/pica"
    },
    "506140": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về đường nét thứ cấp?",
        "answer": "Đường nét thứ cấp là dạng nét cắt đường nét gốc"
    },
    "506141": {
        "question": "Đâu là một trong số những đường nét của chữ G và chữ g?",
        "answer": "Loop"
    },
    "506142": {
        "question": "Đâu là một font chữ?",
        "answer": "Roman"
    },
    "506143": {
        "question": "x-height là một thành phần của cấu trúc ký tự, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506144": {
        "question": "waistline không phải là một thành phần của cấu trúc ký tự, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506145": {
        "question": "Typeface là gì?",
        "answer": "Được đề cập tới tất cả các ký tự được thiết kế cho việc sử dụng cụ thể"
    },
    "506146": {
        "question": "Typeface và font là một, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506147": {
        "question": "Font là gì?",
        "answer": "Là một tập hợp các ký tự của một kiểu typeface"
    },
    "506148": {
        "question": "Hiện tại có bao nhiêu kiểu họ font?",
        "answer": "9 họ "
    },
    "506149": {
        "question": "Đâu là một trong số họ font?",
        "answer": "Blackletter"
    },
    "506150": {
        "question": "Dạng font Script là một trong số họ font family, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506151": {
        "question": "Có độ tương phản cao giữa các đường nét dày và mỏng. Đây là phát biểu về font nào?",
        "answer": "Blackletter"
    },
    "506152": {
        "question": "Độ rộng của các ký tự trong bộ font Gothic thường hẹp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506153": {
        "question": "Định dạng font nào có đặc điểm: phần đầu- cuối ký tự thường là điểm, tròn, góc cạnh hoặc kết thúc với một hình khối giống dạng giọt nước?",
        "answer": "Old Style"
    },
    "506154": {
        "question": "Đâu là một trong số những đặc điểm của font Geometric sans-serif?",
        "answer": "Chiều rộng lớn"
    },
    "506155": {
        "question": "Các ký tự trong bộ font Geometric sans-serif được xây dựng dựa trên dạng hình học, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506156": {
        "question": "Đâu là đặc điểm của font Grotesque sans serif?",
        "answer": "Thiết lập chiều rộng hẹp"
    },
    "506157": {
        "question": "Định dạng font nào được thiết kế nhìn giống như dạng chữ viết tay?",
        "answer": "Font Script"
    },
    "506158": {
        "question": "Vì sao Gutenburg lại sử dụng font Blackletter để in 42 dòng Kinh Thánh?",
        "answer": "Vì font chữ giống với dạng viết tay của những người chép kinh ở Đức"
    },
    "506159": {
        "question": "Kiểu chữ Display trở nên phổ biến trong thế kỷ XIX do kết quả gia tăng quảng cáo và tiêu thụ.Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506160": {
        "question": "Kiểu chữ Humanist có nguồn gốc từ đâu?",
        "answer": "Italia"
    },
    "506161": {
        "question": "Vì sao lại sử dụng kiểu chữ Humanist trong máy in?",
        "answer": "Vì nó dựa trên phong cách chữ của người La Mã cổ đại"
    },
    "506162": {
        "question": "Đâu là giới hạn của kiểu font family?",
        "answer": "Đề cập tới một bộ sưu tập bao gồm một kiểu chữ cụ thể và tất cả các phong cách kiểu chữ đó,"
    },
    "506163": {
        "question": "Kiểu chữ Blackletter có phần chân chữ giống như dạng hình khối nước mắt hoặc quả bóng, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506164": {
        "question": "Kiểu chữ Blackletter không phải là một trong những kiểu font family, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506165": {
        "question": "Khả năng đọc (readability) là cách dễ dàng một trang văn bản có thể được đọc và điều hướng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506166": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về kerning?",
        "answer": "Là khoảng cách giữa các ký tự có thể điều chỉnh được"
    },
    "506167": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng vè tracking?",
        "answer": "Là khoảng cách giữa các ký tự trong một chuỗi văn bản"
    },
    "506168": {
        "question": "Kerning và tracking được hiểu là giống nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506169": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây có thể ảnh hưởng tới khả năng đọc (readability)?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "506170": {
        "question": "Nội dung chữ màu Đen in trên nền trắng là sự kết hợp rõ ràng nhất, rất thuận tiện cho khả năng đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506171": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố ảnh hưởng tới khả năng đọc?",
        "answer": "Kiểu chữ (typeface)"
    },
    "506172": {
        "question": "Sử dụng quá nhiều kiểu chữ trong một thiết kế có thể tạo ra một hiệu ứng hỗn loạn làm tăng khả năng đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506173": {
        "question": "\"văn bản được sắp xếp trong mối quan hệ với nhau và căn lề sẽ ảnh hưởng đến khả năng đọc\". Đây là đoạn giải thích về yếu tố nào tác động lên khả năng đọc?",
        "answer": "Alignment (căn chỉnh)"
    },
    "506174": {
        "question": "Letterspacing và tracking là 2 khái niệm hoàn toàn giống nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506175": {
        "question": "Yếu tố khoảng cách các dòng cũng ảnh hưởng tới khả năng đọc, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506176": {
        "question": "Đâu là điều cần phải chú ý khi làm việc với letterspacing?",
        "answer": "Letterspacing rộng hơn có thể khó khăn để đọc vì khi chữ quá xa nhau , nhận dạng chữ trở thành một thách thức"
    },
    "506177": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Chất liệu"
    },
    "506178": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Stroke (đường nét)"
    },
    "506179": {
        "question": "Tuy nhiên , một số màu sắc khi sử dụng sẽdễ đọc hơn, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506180": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Mức độ tương phản"
    },
    "506181": {
        "question": "Một kiểu chữ có chiều cao lớn và / hoặc x - height sẽ ..........................?",
        "answer": "Dễ đọc hơn kiểu chữ có chiều cao nhỏ"
    },
    "506182": {
        "question": "............. mà văn bản được in có thể ảnh hưởng đến mức độ dễ đọc",
        "answer": "Bề mặt"
    },
    "506183": {
        "question": "Độ tương phản giữa chữ và nền cũng gây ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility), đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506184": {
        "question": "Typefaces dạng narrow hoặc lớn có thể gây khó đọc đối với văn bản dài, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506185": {
        "question": "Thế nào là bố cục?",
        "answer": "Là cách bố trí các thành phần nội dung và đối tượng trên một trang"
    },
    "506186": {
        "question": "Định luật nào liên quan tới việc thiết kế bố cục?",
        "answer": "Định luật Gestalt"
    },
    "506187": {
        "question": "Não của con người thường có xu hướng nào sau đây?",
        "answer": "Thường nhóm các đối tượng đơn giản giống nhau"
    },
    "506188": {
        "question": "Bộ não con người thích sự đơn giản, ổn định và sự gắn kết, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506189": {
        "question": "Não bộ của con người có khả năng nào sau đây?",
        "answer": "Nhóm và liên kết các đối tượng có vị trí gần nhau"
    },
    "506190": {
        "question": "Não của con người sẽ nhóm và liên kết các đối tượng có cùng mục tiêu chung và định hướng.Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506191": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về hệ thống phân cấp hình ảnh?",
        "answer": "Là thứ tựtầm quan trọng của các yếu tố trong một bố cục."
    },
    "506192": {
        "question": "Thứ tự của tầm quan trọng của các yếu tố được xác định bởi các nhà thiết kế và khách hàng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506193": {
        "question": "Đâu là một trong những cách nhấn mạnh đối tượng trên bố cục?",
        "answer": "Thay đổi màu sắc"
    },
    "506194": {
        "question": "Con người sẽ được tự nhiên nghiêng về một bố cục theo thứ tự quen thuộc nhất để đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506195": {
        "question": "Thay đổi hình dạng của đối tượng/ văn bản không làm nhấn mạnh trên bố cục. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506196": {
        "question": "Não con người chia đối tượng trên bố cục theo mấy hướng?",
        "answer": "2"
    },
    "506197": {
        "question": "Làm thế nào để hệ thống phân cấp trực quan tác động lên thiết kế?",
        "answer": "Nên thông báo cho người thiết kế về các thành phần/ đối tượng nhấn mạnh"
    },
    "506198": {
        "question": "Thế nào là một khung giới hạn? (bouding box)",
        "answer": "Một hộp vô hình bao quanh một đối tượng hình dạng không đều, rìa ngoài cùng chạm vào nhau"
    },
    "506199": {
        "question": "Law of Common Fate nói rằng não của chúng ta sẽ nhóm và liên kết các đối tượng có chunh mục tiêu và định hướng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506200": {
        "question": "Đâu là loại lưới giúp tối ưu hoá sử dụng không gian trong bố cục?",
        "answer": "Baseline grid"
    },
    "506201": {
        "question": "Loại lưới nào tốt nhất chobố cục có chứa một số lượng lớn các văn bản liên tục.",
        "answer": "Column grid"
    },
    "506202": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần của dạng lưới Column?",
        "answer": "Alley"
    },
    "506203": {
        "question": "Marker là một trong những thành phần của lưới Manuscript, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506204": {
        "question": "Lưới có thể xuất hiện và không phát triển trong suốt quá trình thiết kế, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506205": {
        "question": "Độ phân giải màn hình nằm trong khoảng nào sau đây?",
        "answer": "72-96 dpi"
    },
    "506206": {
        "question": "Màn hình máy tính hiển thị loại và hình ảnh bằng cách chiếu sáng kết hợp khác nhau của các điểm ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506207": {
        "question": "Ký tự dạng gì sẽ gây khó đọc trên màn hình hơn vì có đường chéo nhìn như bước pixel",
        "answer": "Dạng italic"
    },
    "506208": {
        "question": "Font chữ nào được thiết kế đặc biệt để sử dụng và xem trên màn hình?",
        "answer": "Font pixel"
    },
    "506209": {
        "question": "Đâu là khuyết điểm khi sử dụng font nhúng?",
        "answer": "Trình duyệt sử dụng các tiêu chuẩn phần mềm nhúng khác nhau "
    },
    "506210": {
        "question": "Khi sử dụng font nhúng,có thể bảo vệ sự toàn vẹn hình ảnh của thiết kế. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506211": {
        "question": "Để font chữ dạng bold cần thực hiện thêm điều gì sau đây?",
        "answer": "Thêm khoảng cách giữa các ký tự"
    },
    "506212": {
        "question": "Kiểu font nào sẽ gây khó đọc trên màn hình nếu như có kích thước nhỏ?",
        "answer": "Font condensed"
    },
    "506213": {
        "question": "Để các từ và các ký tự được nhận biết rõ ràng hơn nên thêm thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Spacing"
    },
    "506214": {
        "question": "Thêm từ 5 tới 10 đơn vị tracking sẽ giúp tối ưu hoá tính dễ đọc trên màn hình, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506215": {
        "question": "Thống nhất toàn bộ bố cục khối nội dung sẽ giúp tối ưu hoá tính dễ đọc trên màn hình, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506216": {
        "question": "Màu sắc sẽ trông giống nhau khi xem trên các màn hình có sự điều chính khác nhau. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506217": {
        "question": "Nền màn hình khi điều chính để chế độ nào sau đây thì sẽ dễ xem hơn?",
        "answer": "Light - gray"
    },
    "506218": {
        "question": "Đâu là định nghĩa về outline font?",
        "answer": "Là quá trình mở rộng các font chữ, nhằm loại bỏ răng cưa"
    },
    "506219": {
        "question": "Hệ thống font nào được xây dựng dựa trên hệ thống chuẩn ký tự quốc tế, gọi là Unicode?",
        "answer": "Open Type Font"
    },
    "506220": {
        "question": "Trước khi đem đi in ấn, cần thiết phải outline font, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506221": {
        "question": "Đâu là độ phân giải chuẩn của máy in?",
        "answer": "600 dpi"
    },
    "506222": {
        "question": "Thành phần nào nên có trên stroryboard?",
        "answer": "Direction"
    },
    "506223": {
        "question": "Nhịp điệu regular có thể tạo ra bằng cách thực hiện lặp lại motion, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506224": {
        "question": ".............. là một quá trình mà trong đó thông tin được mã hóa, thêm vào file font, hướng dẫn máy tính làm thế nào để sửa đổi phác thảo củanhân vật với kích thước khác nhau để gắn kết tốt hơn với lưới.",
        "answer": "Hinting"
    },
    "506225": {
        "question": "Cần thiết phải xác định được ai sẽ sử dụng và đọc văn bản với font chữ bạn thiết kế, trước khi thực hiện thiết kế font. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506226": {
        "question": "Thành phần nào cần thiết phải có trong phần guide, khi thiết kế font?",
        "answer": "Hướng dẫn về Ascender"
    },
    "506227": {
        "question": "Từ ký tự I có thể phát triển ra ký tự nào sau đây?",
        "answer": "T"
    },
    "506228": {
        "question": "Ký tự F, L và B có nguồn gốc từ sự phát triển của ký tự E, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506229": {
        "question": "Thành phần nào rất quan trọng trong việc thiết kế font?",
        "answer": "kerning"
    },
    "506230": {
        "question": "Cần thiết phải đưa ra hướng dẫn về sự tương phản giữa nét dày và mỏng, góc và phần đầu/ châncủa kiểu chữ , để đảm bảo tính nhất quán trong việc thiết kế các bộ ký tự. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506231": {
        "question": "Cap-height thường chiếm bao nhiêu % độ cao của ký tự?",
        "answer": "75 - 85 %"
    },
    "506232": {
        "question": "Góc độ của các đường nét trong ký tự thường nằm trong khoảng nào sau đây?",
        "answer": "60 - 90"
    },
    "506233": {
        "question": "Thiết kế font chữ hiện được cấp bản quyền ở Mỹ, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506234": {
        "question": "Đâu là một trong số những yếu tố tác động bởi nguyên lý truyền thông",
        "answer": "Trang trí cho chữ"
    },
    "506235": {
        "question": "Chữ trên hình ảnh chính là một trong số những yếu tố tác động bởi nguyên lý truyền thông",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506236": {
        "question": "Đâu là phát biểu về \"sáng tạo\"",
        "answer": "Là sự tưởng tượng một loạt các giải pháp thay thế cho một vấn đề hoặc thách thức"
    },
    "506237": {
        "question": "Đâu là một trong số những cách mà nhà thiết kế có thể kết hợp text và hình ảnh?",
        "answer": "Chữ như hình ảnh, được sử dụng để minh hoạ"
    },
    "506238": {
        "question": "Đâu là một trong số những cách mà nhà thiết kế có thể kết hợp text và hình ảnh?",
        "answer": "Hình ảnh nằm trên chữ"
    },
    "506239": {
        "question": "Đâu là một trong số những thành phần của nguyên lý truyền thông?",
        "answer": "Đối tượng nhắm đến (receiver)"
    },
    "506240": {
        "question": "Quá trình truyền thông liên quan tới một cá nhân (tổ chức) gửi, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506241": {
        "question": "Đâu là bước cuối cùng trong nguyên lý truyền thông?",
        "answer": "Phản hồi"
    },
    "506242": {
        "question": "Cách kết hợp hình ảnh và text nào mà chữ được lấp đầy trong không gian của hình ảnh?",
        "answer": "Type into imagery"
    },
    "506243": {
        "question": "Kiểu Image into Type sẽ được thực hiện bằng cách đưa hình ảnh vào không gian của chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506244": {
        "question": "Phương pháp cường điệu hình ảnh cũng giúp cho nguyên lý truyền thông, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506245": {
        "question": "Khái niệm pictograms là gì?",
        "answer": "Là những hình ảnh đơn giản minh họa cho từ"
    },
    "506246": {
        "question": "Chữ tượng hình (ideogram) là gì?",
        "answer": "Hình ảnh đại diện cho khái niệm hay ý tưởng."
    },
    "506247": {
        "question": "Bản ghi âm (phonogram) là gì?",
        "answer": "Biểu tượng đại diện cho đoạn âm thanh"
    },
    "506248": {
        "question": "Giấy được phát minh vào khoảng thời gian nào sau đây?",
        "answer": "105CE "
    },
    "506249": {
        "question": "Giấy được ghi nhận là do nước nào phát minh?",
        "answer": "Trung Quốc"
    },
    "506250": {
        "question": "Đâu là nguồn gốc chữ thường và chữ hoa chúng ta sử dụng ngày nay/",
        "answer": "Có nguồn gốc của người La Mã nhưng đã có những sự kết hợp của người Hy Lạp"
    },
    "506251": {
        "question": "Trước khi phát minh ra giấy thì con người có thể sử dụng đất sét làm vật liệu để ghi lại, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506252": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới việc in ấn bằng gỗ?",
        "answer": "Sử dụng hình ảnh lớn và khắc (cắt) lên gỗ "
    },
    "506253": {
        "question": "Đâu là sự giống nhau giữa việc in ấn bằng gỗ và in ấn dạng movable type?",
        "answer": "Cùng sử dụng phương pháp mực ở bề mặt trên cao"
    },
    "506254": {
        "question": "Đặc điểm nào khiến kiểu chữ Modern khác biệt với kiểu Transitional?",
        "answer": "Kiểu modern thường thẳng, thưa hơn "
    },
    "506255": {
        "question": "Kiểu chữ Modern thường có độ tương phản cao giữa các đường nét dày và mỏng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506256": {
        "question": "International Typographic Style là gì?",
        "answer": "Một ngôn ngữ hình ảnh đó là phù hợp với truyền thông quốc tế dựa trên một thỏa thuận rõ ràng về các yếu tố, nhiếp ảnh, nghệ thuật trừu tượng và kiểu chữ sans serif"
    },
    "506257": {
        "question": "Deconstructionist là một quá trình tương tác trong đó cả hai nhà thiết kế và người xem được yêu cầu tháo thông báo để công nhận giới phía sau họ và tiếp xúc với các lực lượng xã hội mà giữ chúng lại với nhau. Phát biểu trên đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506258": {
        "question": "Quan điểm Deconstructionist về vai trò của khán giả là gì?",
        "answer": "Khán giả được xem như là một thành viên tích cực trong việc giải thích của một thông điệp dựa trên hệ thống niềm tin riêng của họ."
    },
    "506259": {
        "question": "Đâu là phong cách chung khi thiết kế chữ của những nhà thiết kế theo phong trào Modern Art?",
        "answer": "Sử dụng font chữ sans-serif"
    },
    "506260": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới thiết kế kiểu chữ từ thời cách mạng công nghiệp và cách mạng kỹ thuật số?",
        "answer": "Cung cấp số lượng font phong phú cho các nhà thiết kế"
    },
    "506261": {
        "question": "Thời kì cách mạng công nghệ số tác động điều gì tới nhà thiết kế chữ?",
        "answer": "Không chỉ dễ dàng hơn mà còn dễ dàng truy cập hơn nhờ vào máy tính cá nhân"
    },
    "506262": {
        "question": "Đâu là vai trò của quảng cáo trong lịch sử phát triển thiết kế chữ?",
        "answer": "Quảng cáo cung cấp nhu cầu cao về kiểu chữ mới và bắt mắt để làm quảng cáo của họ nổi bật hơn so với sản phẩm khác"
    },
    "506263": {
        "question": "Ngôn ngữ chữ viết là tác nhân mạnh mẽ của sự thay đổi nền văn minh, văn hoá con người. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506264": {
        "question": "Logogram là biểu tượng đại diện cho toàn bộ từ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506265": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần cơ sở của chữ?",
        "answer": "Ascender"
    },
    "506266": {
        "question": "Baseline là một trong những thành phần cơ sở của chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506267": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về thành phần ascender?",
        "answer": "Là thành phần được kéo cao trên chữ"
    },
    "506268": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về thành phần descender?",
        "answer": "Là thành phần được kéo xuống dưới đường baseline"
    },
    "506269": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về đường nét gốc chữ (stroke)?",
        "answer": "Là thành phần tạo nên hình dạng của chữ"
    },
    "506270": {
        "question": "……………………. là phần mở rộng ở phía cuối ký tự chữ",
        "answer": "Serift"
    },
    "506271": {
        "question": "San-serif là kiểu chữ có chân, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506272": {
        "question": "Yếu tố góc độ của đường trong ký tự và mức độ tương phản là một trong những yếu tố cấu trúc của chữ. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506273": {
        "question": "Đâu là một trong số những yếu tố trong cấu trúc của chữ?",
        "answer": "Tail (phần đuôi)"
    },
    "506274": {
        "question": "Đâu là một yếu tố trong cấu trúc chữ?",
        "answer": "Phần đầu cuối"
    },
    "506275": {
        "question": "Phần giao nhau giữa 2 nét của ký tự cũng là một trong những yếu tố cấu thành nên chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506276": {
        "question": "Kích thước của kiểu chữ được đo từ đâu?",
        "answer": "Baseline"
    },
    "506277": {
        "question": "Có bao nhiêu điểm (point) trên một inch?",
        "answer": "72 point/inch"
    },
    "506278": {
        "question": "Có bao nhiêu pica trên một inch?",
        "answer": "6 pica/inch"
    },
    "506279": {
        "question": "Có bao nhiêu điểm (point) trên một pica?",
        "answer": "12 point/pica"
    },
    "506280": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về đường nét thứ cấp?",
        "answer": "Đường nét thứ cấp là dạng nét cắt đường nét gốc"
    },
    "506281": {
        "question": "Đâu là một trong số những đường nét của chữ G và chữ g?",
        "answer": "Loop"
    },
    "506282": {
        "question": "Đâu là một font chữ?",
        "answer": "Roman"
    },
    "506283": {
        "question": "x-height là một thành phần của cấu trúc ký tự, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506284": {
        "question": "waistline không phải là một thành phần của cấu trúc ký tự, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506285": {
        "question": "Typeface là gì?",
        "answer": "Được đề cập tới tất cả các ký tự được thiết kế cho việc sử dụng cụ thể"
    },
    "506286": {
        "question": "Typeface và font là một, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506287": {
        "question": "Font là gì?",
        "answer": "Là một tập hợp các ký tự của một kiểu typeface"
    },
    "506288": {
        "question": "Hiện tại có bao nhiêu kiểu họ font?",
        "answer": "9 họ "
    },
    "506289": {
        "question": "Đâu là một trong số họ font?",
        "answer": "Blackletter"
    },
    "506290": {
        "question": "Dạng font Script là một trong số họ font family, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506291": {
        "question": "Có độ tương phản cao giữa các đường nét dày và mỏng. Đây là phát biểu về font nào?",
        "answer": "Blackletter"
    },
    "506292": {
        "question": "Độ rộng của các ký tự trong bộ font Gothic thường hẹp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506293": {
        "question": "Định dạng font nào có đặc điểm: phần đầu- cuối ký tự thường là điểm, tròn, góc cạnh hoặc kết thúc với một hình khối giống dạng giọt nước?",
        "answer": "Old Style"
    },
    "506294": {
        "question": "Đâu là một trong số những đặc điểm của font Geometric sans-serif?",
        "answer": "Chiều rộng lớn"
    },
    "506295": {
        "question": "Các ký tự trong bộ font Geometric sans-serif được xây dựng dựa trên dạng hình học, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506296": {
        "question": "Đâu là đặc điểm của font Grotesque sans serif?",
        "answer": "Thiết lập chiều rộng hẹp"
    },
    "506297": {
        "question": "Định dạng font nào được thiết kế nhìn giống như dạng chữ viết tay?",
        "answer": "Font Script"
    },
    "506298": {
        "question": "Vì sao Gutenburg lại sử dụng font Blackletter để in 42 dòng Kinh Thánh?",
        "answer": "Vì font chữ giống với dạng viết tay của những người chép kinh ở Đức"
    },
    "506299": {
        "question": "Kiểu chữ Display trở nên phổ biến trong thế kỷ XIX do kết quả gia tăng quảng cáo và tiêu thụ.Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506300": {
        "question": "Kiểu chữ Humanist có nguồn gốc từ đâu?",
        "answer": "Italia"
    },
    "506301": {
        "question": "Vì sao lại sử dụng kiểu chữ Humanist trong máy in?",
        "answer": "Vì nó dựa trên phong cách chữ của người La Mã cổ đại"
    },
    "506302": {
        "question": "Đâu là giới hạn của kiểu font family?",
        "answer": "Đề cập tới một bộ sưu tập bao gồm một kiểu chữ cụ thể và tất cả các phong cách kiểu chữ đó,"
    },
    "506303": {
        "question": "Kiểu chữ Blackletter có phần chân chữ giống như dạng hình khối nước mắt hoặc quả bóng, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506304": {
        "question": "Kiểu chữ Blackletter không phải là một trong những kiểu font family, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506305": {
        "question": "Khả năng đọc (readability) là cách dễ dàng một trang văn bản có thể được đọc và điều hướng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506306": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về kerning?",
        "answer": "Là khoảng cách giữa các ký tự có thể điều chỉnh được"
    },
    "506307": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng vè tracking?",
        "answer": "Là khoảng cách giữa các ký tự trong một chuỗi văn bản"
    },
    "506308": {
        "question": "Kerning và tracking được hiểu là giống nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506309": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây có thể ảnh hưởng tới khả năng đọc (readability)?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "506310": {
        "question": "Nội dung chữ màu Đen in trên nền trắng là sự kết hợp rõ ràng nhất, rất thuận tiện cho khả năng đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506311": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố ảnh hưởng tới khả năng đọc?",
        "answer": "Kiểu chữ (typeface)"
    },
    "506312": {
        "question": "Sử dụng quá nhiều kiểu chữ trong một thiết kế có thể tạo ra một hiệu ứng hỗn loạn làm tăng khả năng đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506313": {
        "question": "\"văn bản được sắp xếp trong mối quan hệ với nhau và căn lề sẽ ảnh hưởng đến khả năng đọc\". Đây là đoạn giải thích về yếu tố nào tác động lên khả năng đọc?",
        "answer": "Alignment (căn chỉnh)"
    },
    "506314": {
        "question": "Letterspacing và tracking là 2 khái niệm hoàn toàn giống nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506315": {
        "question": "Yếu tố khoảng cách các dòng cũng ảnh hưởng tới khả năng đọc, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506316": {
        "question": "Đâu là điều cần phải chú ý khi làm việc với letterspacing?",
        "answer": "Letterspacing rộng hơn có thể khó khăn để đọc vì khi chữ quá xa nhau , nhận dạng chữ trở thành một thách thức"
    },
    "506317": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Chất liệu"
    },
    "506318": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Stroke (đường nét)"
    },
    "506319": {
        "question": "Tuy nhiên , một số màu sắc khi sử dụng sẽdễ đọc hơn, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506320": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Mức độ tương phản"
    },
    "506321": {
        "question": "Một kiểu chữ có chiều cao lớn và / hoặc x - height sẽ ..........................?",
        "answer": "Dễ đọc hơn kiểu chữ có chiều cao nhỏ"
    },
    "506322": {
        "question": "............. mà văn bản được in có thể ảnh hưởng đến mức độ dễ đọc",
        "answer": "Bề mặt"
    },
    "506323": {
        "question": "Độ tương phản giữa chữ và nền cũng gây ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility), đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506324": {
        "question": "Typefaces dạng narrow hoặc lớn có thể gây khó đọc đối với văn bản dài, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506325": {
        "question": "Thế nào là bố cục?",
        "answer": "Là cách bố trí các thành phần nội dung và đối tượng trên một trang"
    },
    "506326": {
        "question": "Định luật nào liên quan tới việc thiết kế bố cục?",
        "answer": "Định luật Gestalt"
    },
    "506327": {
        "question": "Não của con người thường có xu hướng nào sau đây?",
        "answer": "Thường nhóm các đối tượng đơn giản giống nhau"
    },
    "506328": {
        "question": "Bộ não con người thích sự đơn giản, ổn định và sự gắn kết, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506329": {
        "question": "Não bộ của con người có khả năng nào sau đây?",
        "answer": "Nhóm và liên kết các đối tượng có vị trí gần nhau"
    },
    "506330": {
        "question": "Não của con người sẽ nhóm và liên kết các đối tượng có cùng mục tiêu chung và định hướng.Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506331": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về hệ thống phân cấp hình ảnh?",
        "answer": "Là thứ tựtầm quan trọng của các yếu tố trong một bố cục."
    },
    "506332": {
        "question": "Thứ tự của tầm quan trọng của các yếu tố được xác định bởi các nhà thiết kế và khách hàng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506333": {
        "question": "Đâu là một trong những cách nhấn mạnh đối tượng trên bố cục?",
        "answer": "Thay đổi màu sắc"
    },
    "506334": {
        "question": "Con người sẽ được tự nhiên nghiêng về một bố cục theo thứ tự quen thuộc nhất để đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506335": {
        "question": "Thay đổi hình dạng của đối tượng/ văn bản không làm nhấn mạnh trên bố cục. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506336": {
        "question": "Não con người chia đối tượng trên bố cục theo mấy hướng?",
        "answer": "2"
    },
    "506337": {
        "question": "Làm thế nào để hệ thống phân cấp trực quan tác động lên thiết kế?",
        "answer": "Nên thông báo cho người thiết kế về các thành phần/ đối tượng nhấn mạnh"
    },
    "506338": {
        "question": "Thế nào là một khung giới hạn? (bouding box)",
        "answer": "Một hộp vô hình bao quanh một đối tượng hình dạng không đều, rìa ngoài cùng chạm vào nhau"
    },
    "506339": {
        "question": "Law of Common Fate nói rằng não của chúng ta sẽ nhóm và liên kết các đối tượng có chunh mục tiêu và định hướng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506340": {
        "question": "Đâu là loại lưới giúp tối ưu hoá sử dụng không gian trong bố cục?",
        "answer": "Baseline grid"
    },
    "506341": {
        "question": "Loại lưới nào tốt nhất chobố cục có chứa một số lượng lớn các văn bản liên tục.",
        "answer": "Column grid"
    },
    "506342": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần của dạng lưới Column?",
        "answer": "Alley"
    },
    "506343": {
        "question": "Marker là một trong những thành phần của lưới Manuscript, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506344": {
        "question": "Lưới có thể xuất hiện và không phát triển trong suốt quá trình thiết kế, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506345": {
        "question": "Độ phân giải màn hình nằm trong khoảng nào sau đây?",
        "answer": "72-96 dpi"
    },
    "506346": {
        "question": "Màn hình máy tính hiển thị loại và hình ảnh bằng cách chiếu sáng kết hợp khác nhau của các điểm ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506347": {
        "question": "Ký tự dạng gì sẽ gây khó đọc trên màn hình hơn vì có đường chéo nhìn như bước pixel",
        "answer": "Dạng italic"
    },
    "506348": {
        "question": "Font chữ nào được thiết kế đặc biệt để sử dụng và xem trên màn hình?",
        "answer": "Font pixel"
    },
    "506349": {
        "question": "Đâu là khuyết điểm khi sử dụng font nhúng?",
        "answer": "Trình duyệt sử dụng các tiêu chuẩn phần mềm nhúng khác nhau "
    },
    "506350": {
        "question": "Khi sử dụng font nhúng,có thể bảo vệ sự toàn vẹn hình ảnh của thiết kế. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506351": {
        "question": "Để font chữ dạng bold cần thực hiện thêm điều gì sau đây?",
        "answer": "Thêm khoảng cách giữa các ký tự"
    },
    "506352": {
        "question": "Kiểu font nào sẽ gây khó đọc trên màn hình nếu như có kích thước nhỏ?",
        "answer": "Font condensed"
    },
    "506353": {
        "question": "Để các từ và các ký tự được nhận biết rõ ràng hơn nên thêm thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Spacing"
    },
    "506354": {
        "question": "Thêm từ 5 tới 10 đơn vị tracking sẽ giúp tối ưu hoá tính dễ đọc trên màn hình, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506355": {
        "question": "Thống nhất toàn bộ bố cục khối nội dung sẽ giúp tối ưu hoá tính dễ đọc trên màn hình, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506356": {
        "question": "Màu sắc sẽ trông giống nhau khi xem trên các màn hình có sự điều chính khác nhau. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506357": {
        "question": "Nền màn hình khi điều chính để chế độ nào sau đây thì sẽ dễ xem hơn?",
        "answer": "Light - gray"
    },
    "506358": {
        "question": "Đâu là định nghĩa về outline font?",
        "answer": "Là quá trình mở rộng các font chữ, nhằm loại bỏ răng cưa"
    },
    "506359": {
        "question": "Hệ thống font nào được xây dựng dựa trên hệ thống chuẩn ký tự quốc tế, gọi là Unicode?",
        "answer": "Open Type Font"
    },
    "506360": {
        "question": "Trước khi đem đi in ấn, cần thiết phải outline font, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506361": {
        "question": "Đâu là độ phân giải chuẩn của máy in?",
        "answer": "600 dpi"
    },
    "506362": {
        "question": "Thành phần nào nên có trên stroryboard?",
        "answer": "Direction"
    },
    "506363": {
        "question": "Nhịp điệu regular có thể tạo ra bằng cách thực hiện lặp lại motion, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506364": {
        "question": ".............. là một quá trình mà trong đó thông tin được mã hóa, thêm vào file font, hướng dẫn máy tính làm thế nào để sửa đổi phác thảo củanhân vật với kích thước khác nhau để gắn kết tốt hơn với lưới.",
        "answer": "Hinting"
    },
    "506365": {
        "question": "Cần thiết phải xác định được ai sẽ sử dụng và đọc văn bản với font chữ bạn thiết kế, trước khi thực hiện thiết kế font. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506366": {
        "question": "Thành phần nào cần thiết phải có trong phần guide, khi thiết kế font?",
        "answer": "Hướng dẫn về Ascender"
    },
    "506367": {
        "question": "Từ ký tự I có thể phát triển ra ký tự nào sau đây?",
        "answer": "T"
    },
    "506368": {
        "question": "Ký tự F, L và B có nguồn gốc từ sự phát triển của ký tự E, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506369": {
        "question": "Thành phần nào rất quan trọng trong việc thiết kế font?",
        "answer": "kerning"
    },
    "506370": {
        "question": "Cần thiết phải đưa ra hướng dẫn về sự tương phản giữa nét dày và mỏng, góc và phần đầu/ châncủa kiểu chữ , để đảm bảo tính nhất quán trong việc thiết kế các bộ ký tự. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506371": {
        "question": "Cap-height thường chiếm bao nhiêu % độ cao của ký tự?",
        "answer": "75 - 85 %"
    },
    "506372": {
        "question": "Góc độ của các đường nét trong ký tự thường nằm trong khoảng nào sau đây?",
        "answer": "60 - 90"
    },
    "506373": {
        "question": "Thiết kế font chữ hiện được cấp bản quyền ở Mỹ, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506374": {
        "question": "Đâu là một trong số những yếu tố tác động bởi nguyên lý truyền thông",
        "answer": "Trang trí cho chữ"
    },
    "506375": {
        "question": "Chữ trên hình ảnh chính là một trong số những yếu tố tác động bởi nguyên lý truyền thông",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506376": {
        "question": "Đâu là phát biểu về \"sáng tạo\"",
        "answer": "Là sự tưởng tượng một loạt các giải pháp thay thế cho một vấn đề hoặc thách thức"
    },
    "506377": {
        "question": "Đâu là một trong số những cách mà nhà thiết kế có thể kết hợp text và hình ảnh?",
        "answer": "Chữ như hình ảnh, được sử dụng để minh hoạ"
    },
    "506378": {
        "question": "Đâu là một trong số những cách mà nhà thiết kế có thể kết hợp text và hình ảnh?",
        "answer": "Hình ảnh nằm trên chữ"
    },
    "506379": {
        "question": "Đâu là một trong số những thành phần của nguyên lý truyền thông?",
        "answer": "Đối tượng nhắm đến (receiver)"
    },
    "506380": {
        "question": "Quá trình truyền thông liên quan tới một cá nhân (tổ chức) gửi, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506381": {
        "question": "Đâu là bước cuối cùng trong nguyên lý truyền thông?",
        "answer": "Phản hồi"
    },
    "506382": {
        "question": "Cách kết hợp hình ảnh và text nào mà chữ được lấp đầy trong không gian của hình ảnh?",
        "answer": "Type into imagery"
    },
    "506383": {
        "question": "Kiểu Image into Type sẽ được thực hiện bằng cách đưa hình ảnh vào không gian của chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506384": {
        "question": "Phương pháp cường điệu hình ảnh cũng giúp cho nguyên lý truyền thông, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506385": {
        "question": "Trong thanh Palette Click bật tắt chế độ Auto - hide để thu gọn và mở rộng palette,, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "506386": {
        "question": "Lệnh tắt của bảng lệnh Polyline là lệnh nào?",
        "answer": "PL"
    },
    "506387": {
        "question": "Lệnh tắt của bảng lệnh Drawing Units là lệnh nào?",
        "answer": "UN"
    },
    "506388": {
        "question": "Trước khi&nbsp; sử dụng AutoCAD bạn nên làm quen kỹ thuật giao diện đồ họa của AutoCAD và chức năng sử dụng vác công cụ cơ bản , đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "506389": {
        "question": "Trong các lệnh dưới đây lệnh nào là vẽ đường Cung tròn?",
        "answer": "ARE"
    },
    "506390": {
        "question": "Trong giao diện người dùng AutoCAD 2014 có những thanh công cụ nào?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Thanh Quick Access"
    },
    "506391": {
        "question": "Khám phá không gian làm việc AutoCAD Classic có những thanh công cụ nào sau đây?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Thanh công cụ nổi"
    },
    "506392": {
        "question": "Cick vào nút Minimize Ribbon xuất hiện các tab nào dưới đây?",
        "answer": "Minimize to Panel Titles"
    },
    "506393": {
        "question": "Đâu là lệnh mở bản vẽ mới trong giao diện AutoCAD Classic",
        "answer": "New"
    },
    "506394": {
        "question": "Trong Toolbars có những thanh công cụ nào dưới đây?",
        "answer": "Draw"
    },
    "506395": {
        "question": "Thanh menu Draw chứa các lệnh tạo đối tượng hình học cơ bản trên 2D",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506396": {
        "question": "Lệnh Line dùng để làm gì?&nbsp;",
        "answer": "Vẽ đường tròn"
    },
    "506397": {
        "question": "File bản vẽ Autocad có kiểu?",
        "answer": "DWG"
    },
    "506398": {
        "question": "&nbsp;Phần mềm AutoCAD chỉ có thể vẽ được:",
        "answer": "Các bản vẽ 3 chiều và tô bóng vật thể&nbsp;"
    },
    "506399": {
        "question": "Có tất cả bao nhiêu tiêu đề trên thanh tiêu đề (Title Bar):",
        "answer": "12"
    },
    "506400": {
        "question": "Phím Esc có tác dụng:",
        "answer": "Hủy bỏ lệnh&nbsp;"
    },
    "506401": {
        "question": "Để thoát khỏi chương trình AutoCAD, ta sử dụng lệnh nào dưới đây:",
        "answer": "đáp án 2 và 3 đều đúng&nbsp;"
    },
    "506402": {
        "question": "Lệnh Circle có tác dụng gì?&nbsp;",
        "answer": "&nbsp;Vẽ hình tròn"
    },
    "506403": {
        "question": "Lệnh tắt của lệnh vẽ cung tròn là gì?&nbsp;",
        "answer": "Arc"
    },
    "506404": {
        "question": "Để mở bản vẽ có sẵn ta thao tác:",
        "answer": "Từ Command đánh lệnh Open&nbsp;"
    },
    "506405": {
        "question": "Lệnh thiết lập theo bản vẽ có lệnh tắt là lệnh nào ?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "MV"
    },
    "506406": {
        "question": "Cách thiết lập vùng chọn dây chéo sử dụng một trong những lệnh nào sau đây?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Seletion&nbsp;"
    },
    "506407": {
        "question": "Công cụ nào sau đây không phải là công cụ điều hướng bản vẽ?",
        "answer": "&nbsp;Panel Titles"
    },
    "506408": {
        "question": "<span class=\"font5\">Grid&nbsp; </span><span class=\"font0\">làm cho các khung trong Autocad trông giống như tờ giấy. Có thể điều chỉnh kích thước của lưới và khoảng cách giữa các đường chính của nó để mô phỏng nhiều loại giấy, đúng hay sai?</span>",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "506409": {
        "question": "Điều chỉnh độ dày đường Line trong thiết lập mặc định là bảng lệnh nào ?",
        "answer": "Lineweight setting"
    },
    "506410": {
        "question": "Mở Drafting Setting&nbsp; chọn Object Snap để thiết lập bản vẽ bắt điểm chính giữa một cách chính xác là điểm nào?",
        "answer": "Midpoint&nbsp;"
    },
    "506411": {
        "question": "Object Snap là bảng công cụ dùng để chọn các bắt điểm tự động bắt đầu và kết thúc trong khi vẽ một cách chính xác tại nút giao nhau của các đường lưới, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "506412": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh vẽ đường cung tròn?",
        "answer": "A"
    },
    "506413": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh vẽ hình vuông và hình chữ nhật?",
        "answer": "ARC"
    },
    "506414": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh vẽ hình bầu dục?",
        "answer": "EL"
    },
    "506415": {
        "question": "Lệnh tắt Rec là lệnh tắt của lệnh Rectang đúng hay sai?&nbsp;",
        "answer": "1. Đúng"
    },
    "506416": {
        "question": "Nhập kích thước để vẽ hình chữ nhật, ta nhập theo cách nào là đúng?",
        "answer": "@x,y"
    },
    "506417": {
        "question": "Lệnh nào dùng để bo tròn góc của hình chữ nhật?",
        "answer": "Fillet"
    },
    "506418": {
        "question": "Lệnh Ellipse dùng để vẽ hình gì?&nbsp;",
        "answer": "Hình bầu dục"
    },
    "506419": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh Move?",
        "answer": "M"
    },
    "506420": {
        "question": "Muốn chia đối tượng thành các phần bằng nhau ta sử dụng lệnh ?",
        "answer": "Divide"
    },
    "506421": {
        "question": "Sau khi thực hiện lệnh Divide, để hiển thị các điểm theo cách khác nhau ta làm?",
        "answer": "Format --&gt; Point Style"
    },
    "506422": {
        "question": "Muốn nối các điểm vừa chia đều ta sử dụng lệnh truy bắt điểm nào sau đây?",
        "answer": "Node"
    },
    "506423": {
        "question": "Tổ hợp phím nào dùng để tùy chọn Snap khi đang vẽ?&nbsp;",
        "answer": "Shift + chuột phải"
    },
    "506424": {
        "question": "Lệnh tắt nào dùng để bật bảng cài đặt Snap",
        "answer": "Os"
    },
    "506425": {
        "question": "Trong khi vẽ kỹ thuật những sai phạm là không tránh khỏi. Ta có thể khắc phục bằng cách xóa, ta có thể xóa bằng lệnh tắt nào sau đây?",
        "answer": "E"
    },
    "506426": {
        "question": "Đâu là ký hiệu của hệ tọa độ gốc trong AutoCAD 2014?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "WCS"
    },
    "506427": {
        "question": "Đâu là lệnh xoay đối tượng bản vẽ?",
        "answer": "Rotate <!--EndFragment-->"
    },
    "506428": {
        "question": "Tất cả những thứ mà ta vẽ trong AutoCAD là rất chính xác. Tất cả các đối tượng vẽ trên màn hình được căn cứ vào hệ tọa độ X, Y. Trong AutoCAD điều này được xem như là hệ tọa độ gốc<span class=\"font5\"> </span><span class=\"font6\">, đúng hay sai?</span>",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "506429": {
        "question": "Các câu lệnh dưới đây đâu là câu lệnh phối hợp ?",
        "answer": "Offset"
    },
    "506430": {
        "question": "Đâu là câu lệnh phản chiếu đối tượng?",
        "answer": "Mirror"
    },
    "506431": {
        "question": "<span class=\"font5\">Điểm tuyêt đối</span><span class=\"font6\"> không phải&nbsp;là những điểm chính xác trên không gian bản vẽ, đúng hay sai?\n </span>",
        "answer": "Sai"
    },
    "506432": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh vẽ hình đa giác?",
        "answer": "Pol"
    },
    "506433": {
        "question": "Trong khi vẽ kỹ thuật có những đoạn kết lối bị thừa, ta dùng lệnh gì sau đây để cắt bỏ?",
        "answer": "Trim"
    },
    "506434": {
        "question": "Muốn đổ vật liệu trong bản vẽ ta dùng lệnh gì sau đây?",
        "answer": "Hatch"
    },
    "506435": {
        "question": "Để sử dụng lệnh Offset dùng để làm gì?",
        "answer": "Sao chép đối tượng"
    },
    "506436": {
        "question": "Muốn kéo dài 1 đối tượng đến 1 đối tượng giới hạn, ta sử dụng lệnh nào?",
        "answer": "Extend"
    },
    "506437": {
        "question": "Cách chèn các đối tượng thành 1 khối ta dùng lệnh nào?",
        "answer": "Block"
    },
    "506438": {
        "question": "Chỉnh sửa Block ta dùng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Be&nbsp;"
    },
    "506439": {
        "question": "Để chọn điểm nằm giữa 2 điểm khác ta sử dụng lệnh bắt điểm nào sau đây",
        "answer": "Meet between two point"
    },
    "506440": {
        "question": "Lệnh tắt của lệnh phản chiếu đối tượng là gì?&nbsp;",
        "answer": "Mi"
    },
    "506441": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Mirror, tùy chọn No giúp chúng ta xóa đối tượng vật chủ, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506442": {
        "question": "Muốn phá khối từ 1 hình chữ nhật thành cách đường Line ta dùng lệnh nào?",
        "answer": "&nbsp;Explode"
    },
    "506443": {
        "question": "Lệnh tạo mặt cắt Hatch dùng cho đối tượng nào sau đây?",
        "answer": "Khép kín"
    },
    "506444": {
        "question": "Khi muốn chỉnh sửa khối Block chúng ta chỉ cần chỉnh sửa như những hình bình thường, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506445": {
        "question": "Để vẽ một đường cong liên tục ta sử dụng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Splines"
    },
    "506446": {
        "question": "Muốn tạo ra một đối tượng có một khoảng cách nhất định ở một bên của đối tượng ban đầu, ta dùng lệnh gì?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Offset"
    },
    "506447": {
        "question": "Khi ta sử dụng đối tượng cho trước trong bản vẽ thiết kế mà tỷ lệ bị nhỏ so với yêu cầu của thiết kế mới và cần phải phóng to thì ta nên dùng lệnh gì?",
        "answer": "Scale&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;"
    },
    "506448": {
        "question": "&nbsp;Tất cả các đối tượng vẽ trong AutoCAD không được căn cứ vào hệ tọa độ X, Y<span class=\"font5\"> </span><span class=\"font0\">, đúng hay sai?</span>",
        "answer": "Sai"
    },
    "506449": {
        "question": "Tạo ra nhiều bản sao và có thể tùy chỉnh theo ý thì dùng lệnh gì?",
        "answer": "Array"
    },
    "506450": {
        "question": "Muốn gõ lệnh tắt của lệnh Copy là chữ gì sau đây?",
        "answer": "Co"
    },
    "506451": {
        "question": "Khi Copy một đối tượng có khoảng cách nhất định ta cần phải đánh thông số cụ thể, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "506452": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh tạo ra nhiều bản sao và có thể tùy chỉnh theo ý?",
        "answer": "AR"
    },
    "506453": {
        "question": "Kết lối một đoạn thẳng còn thiếu vuông góc nhanh ta dùng lệnh gì?",
        "answer": "Extend&nbsp; &nbsp;&nbsp;"
    },
    "506454": {
        "question": "Lệnh tắt của lệnh dịnh chuyển đối tượng là lệnh gì sau đây?",
        "answer": "M"
    },
    "506455": {
        "question": "Chức năng nào sau đây không có trong lệnh ARRAY?",
        "answer": "Sao chép đối tượng theo dòng cột và xoay đối tượng <!--EndFragment-->"
    },
    "506456": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Array, muốn sao chép các đối tượng theo dạng hàng cột thì dùng tùy chọn nào?&nbsp;",
        "answer": "Rectangular"
    },
    "506457": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Array, muốn sao chép các đối tượng theo một đường đồng tâm thì ta dùng tùy chọn nào?&nbsp;",
        "answer": "Polar"
    },
    "506458": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Array, muốn sao chép các đối tượng theo một đường dẫn cho trước thì ta dùng tùy chọn nào?&nbsp;",
        "answer": "Path&nbsp;"
    },
    "506459": {
        "question": "Lệnh tắt để sử dụng lệnh thu phóng đối tượng là gì?&nbsp;",
        "answer": "Sc"
    },
    "506460": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh thu, phóng đối tượng, nếu nhập số nhỏ hơn 1 thì đối tượng mới sẽ lớn hơn đối tượng cũ đúng hay sai?&nbsp;",
        "answer": "Sai"
    },
    "506461": {
        "question": "Muốn xoay đối tượng trong bản vẽ, ta nhập lệnh tắt nào vào dòng Command?",
        "answer": "Ro"
    },
    "506462": {
        "question": "Một khi đã sử dụng lệnh Array chúng ta không thể điều chỉnh tính chất của vật ban đầu nữa, đúng hay sai?&nbsp;",
        "answer": "Sai"
    },
    "506463": {
        "question": "Tùy chọn Items trong Edit Array cho chúng ta lựa chọn nào?&nbsp;",
        "answer": "Điều chỉnh số lượng vật sao chép"
    },
    "506464": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Array, nếu các bản sao không cách đều nhau, nguyên nhân là do đâu",
        "answer": "Ta đang sử dụng chế độ Measure"
    },
    "506465": {
        "question": "Nhận định nào sau đây là sai?",
        "answer": "Lệnh M là lệnh tắt của lệnh Mirror"
    },
    "506466": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh xoay Rotate ta muốn quay đối tượng chính xác 1 góc 90 độ, ta phải làm gì?",
        "answer": "Bật chế độ Orthomode"
    },
    "506467": {
        "question": "Kéo giãn đối tượng ta sử dụng lệnh nào sau đây",
        "answer": "Stretch"
    },
    "506468": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh kéo giãn đối tượng",
        "answer": "S"
    },
    "506469": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh kéo giãn đối tượng, ta chỉ cần chọn đối tượng cần kéo rồi kéo đến vị trí mình muốn đúng hay sai ?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506470": {
        "question": "Lệnh kéo giãn đối tượng chỉ có tác dụng lên đường thẳng đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506471": {
        "question": "Đâu là lệnh xóa toàn bộ đối tượng?",
        "answer": "Earse"
    },
    "506472": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt dùng để chỉnh sửa các đa tuyến?",
        "answer": "Pe"
    },
    "506473": {
        "question": "Chọn câu trả lời sai",
        "answer": "Fillet có lệnh tắt là Fl"
    },
    "506474": {
        "question": "Chọn câu trả lời đúng",
        "answer": "Lệnh Mirror dùng để tạo ảnh đối tượng"
    },
    "506475": {
        "question": "Sử dụng tùy chọn nào trong lệnh Fillet giúp chúng ta có thể dùng cho nhiều góc mà không cần nhập lại lệnh?",
        "answer": "Mutiple"
    },
    "506476": {
        "question": "Lệnh Trim không có tác dụng xóa đối tượng thừa đúng hay sai&nbsp;",
        "answer": "Sai"
    },
    "506477": {
        "question": "Cắt đối tượng thừa trong 1 vùng khép kín dùng lệnh nào?",
        "answer": "Extrim"
    },
    "506478": {
        "question": "Lệnh nào sao đây không phải lệnh cắt đối tượng",
        "answer": "Extend"
    },
    "506479": {
        "question": "Chọn đáp án sai&nbsp;",
        "answer": "E là lệnh tắt của Extrim"
    },
    "506480": {
        "question": "Lệnh Copy và lệnh Offset là 2 lệnh giống nhau hoàn toàn đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506481": {
        "question": "Bạn không thể sử&nbsp; dụng lệnh Trim với 1 đường thẳng độc lập đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506482": {
        "question": "Cách để tạo ra những đường tròn to nhỏ khác nhau nhưng đồng tâm, chúng ta dùng lệnh nào sau đây mà không cần phải vẽ lại 1 đường tròn khác?&nbsp;",
        "answer": "O"
    },
    "506483": {
        "question": "Khi gán vật liệu cho đồ vật, tùy chọn Angle dùng để làm gì?",
        "answer": "Xoay vật liệu"
    },
    "506484": {
        "question": "Lệnh Layer dùng để&nbsp;",
        "answer": "Chứa đối tượng bản vẽ"
    },
    "506485": {
        "question": "Hãy cho biết có bao nhiêu cách kích hoạt hộp thoại Layer trong Autocad",
        "answer": "3"
    },
    "506486": {
        "question": "Khi khóa 1 Layer, điều gì sẽ xảy ra với layer đó",
        "answer": "Layer đó bị mờ đi và không chịu tác động bởi các lệnh hiệu chỉnh"
    },
    "506487": {
        "question": "Lệnh tắt nào dùng để bật hộp thoại Layer?",
        "answer": "La"
    },
    "506488": {
        "question": "Tổ hợp phím nào sau đây dùng để tạo mới Layer?",
        "answer": "Alt + N"
    },
    "506489": {
        "question": "Sử dụng Layer trong bản vẽ chỉ để cho đẹp, ngoài ra không có tác dụng nào khác đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506490": {
        "question": "Tổ hợp phím nào sau đây dùng để xóa Layer?",
        "answer": "Alt + D"
    },
    "506491": {
        "question": "Tối đa có thể tạo được bao nhiêu Layer?",
        "answer": "Rất nhiều"
    },
    "506492": {
        "question": "Khi bạn đang sử dụng 1 Layer, bạn không thể xóa Layer đó đi, đúng hay sai?&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506493": {
        "question": "Để nối các đường, đoạn với nhau bằng 1 đường cong tự do ta dùng lệnh nào sau đây?&nbsp;",
        "answer": "Blend"
    },
    "506494": {
        "question": "Ký hiệu hình bóng đèn trong layer dùng để làm gì?&nbsp;",
        "answer": "Tắt/bật layer"
    },
    "506495": {
        "question": "Muốn vẽ các đường cong tự do, ta sử dụng lệnh Pline đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "506496": {
        "question": "Trong hộp thoại layer, cột Color cho phép chúng ta làm gì?",
        "answer": "Lựa chọn màu cho các đối tượng thuộc layer đó"
    },
    "506497": {
        "question": "Để chọn kiểu nét cho layer chúng ta ấn vào cột LineType, ở đó có sẵn các định dạng nét cho ta chọn đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "506498": {
        "question": "Chọn câu trả lời sai",
        "answer": "Chức năng đóng băng layer không giúp ích được gì"
    },
    "506499": {
        "question": "Khi đóng băng layer, điều gì xe xảy ra với các nét thuộc layer đó",
        "answer": "Mất đi, và không thể tác động lên"
    },
    "506500": {
        "question": "Lệnh Edit Polyline có thể nối phân đoạn đường thẳng vào đối tượng đường spline:",
        "answer": "Được&nbsp;"
    },
    "506501": {
        "question": "&nbsp;Khi Click vào nút Spline trên thanh công cụ Draw, ta sẽ vẽ được:",
        "answer": "Vẽ đường cong&nbsp;"
    },
    "506502": {
        "question": "Khi thao tác trên lệnh Spline, sẽ có dòng nhắc cho ta lựa chọn là: \"Specify start tangent\". Ý nghĩa là",
        "answer": "Lựa chọn hướng tiếp tuyến tại điểm đầu của đường cong&nbsp;"
    },
    "506503": {
        "question": "Chọn phát biểu sai&nbsp;",
        "answer": "PERpendicular: Truy bắt điểm tiếp xúc với đối tượng được chọn.&nbsp; &nbsp;"
    },
    "506504": {
        "question": "Định kích thước giới hạn và tỷ lệ cho bản vẽ ta sử dụng lệnh:",
        "answer": "Mvsetup&nbsp;"
    },
    "506505": {
        "question": "&nbsp;Khi thực hiện lệnh MVSETUP, xuất hiện thông báo “Enter the scale factor” yêu cầu&nbsp;",
        "answer": "Nhập vào tỉ lệ bản vẽ theo đúng qui ước&nbsp;"
    },
    "506506": {
        "question": "Ghi kích thước đoạn thẳng; vào menu Dimension, chọn gì?",
        "answer": "Linear&nbsp;"
    },
    "506507": {
        "question": "Đánh dấu tâm; vào menu Dimension, chọn gì?",
        "answer": "Center Mark&nbsp;"
    },
    "506508": {
        "question": "Khi thực hiện lệnh MVSETUP, xuất hiện thông báo “Enter the paper height” yêu cầu",
        "answer": "Nhập vào chiều cao bản vẽ&nbsp;"
    },
    "506509": {
        "question": "&nbsp;Lệnh MVSETUP có công dụng&nbsp;",
        "answer": "Xác định tỉ lệ và kích thước bản vẽ&nbsp;"
    },
    "506510": {
        "question": "Khổ giấy A3 có kích thước chuẩn là gì",
        "answer": "420x320"
    },
    "506511": {
        "question": "Vào bảng thiết lập Dimension có mấy cách",
        "answer": "4"
    },
    "506512": {
        "question": "&nbsp;Ghi chuỗi kích thước liên tục; vào menu Dimension, chọn&nbsp;",
        "answer": "Continue&nbsp;"
    },
    "506513": {
        "question": "Ghi kích thước bán kính cho đường tròn hoặc cung tròn; vào menu Dimension, chọn gì?",
        "answer": "Radius&nbsp;"
    },
    "506514": {
        "question": "Ghi số đo góc; vào menu Dimension, chọn gì?",
        "answer": "Angular&nbsp;"
    },
    "506515": {
        "question": "Có mấy cách để mở hộp thoại Text Style",
        "answer": "2"
    },
    "506516": {
        "question": "Ghi kích thước đoạn nghiêng; vào menu Dimension, chọn gì?",
        "answer": "Aligned&nbsp;"
    },
    "506517": {
        "question": "Có mấy kiểu tạo Text trong cad 2014?",
        "answer": "2"
    },
    "506518": {
        "question": "Lệnh text trong Autocad có thuộc tính phân đoạn paragraph không?",
        "answer": "Không"
    },
    "506519": {
        "question": "Lệnh text có đặt được trên cung (Arc) không?",
        "answer": "Có"
    },
    "506520": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Text, dòng command có hiện lên \"Specify height' ta cần làm gì?",
        "answer": "Nhập chiều cao chữ"
    },
    "506521": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Text, dòng command có hiện lên \"Specify rotation angle&nbsp; of text' ta cần làm gì?",
        "answer": "Nhập góc quay chữ"
    },
    "506522": {
        "question": "Khi viết chữ, chúng ta không cần tuân theo tỉ lệ bản vẽ, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506523": {
        "question": "Muốn đo kích thước liên tục trên 1 đối tượng ta dùng lệnh tắt nào sau đây?",
        "answer": "DCO"
    },
    "506524": {
        "question": "Điều chỉnh tỷ lệ của nét vẽ ta dùng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "LTS"
    },
    "506525": {
        "question": "Để bôi đen một đối tượng 2D ta sử dụng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Từ Command gõ lệnh: Solid&nbsp;"
    },
    "506526": {
        "question": "Để sao chép thuộc tính của 1 đối tượng này sang đối tượng khác ta dung lệnh nào?",
        "answer": "MA"
    },
    "506527": {
        "question": "Ma là lệnh tắt của lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Matchoprop"
    },
    "506528": {
        "question": "Lệnh tắt DCO là lệnh tắt của lệnh nào?&nbsp;",
        "answer": "Dimcontinuos"
    },
    "506529": {
        "question": "Lệnh Dco chỉ có tác dụng khi chúng ta đã ghi chú kích thước sẵn 1 đoạn có đúng không?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "506530": {
        "question": "Lệnh Dco có tác dụng gì?",
        "answer": "Ghi chú 1 cách liên tục trên 1 đoạn"
    },
    "506531": {
        "question": "Lệnh Mtext và lệnh Text không khác gì nhau đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506532": {
        "question": "Trong 1 bản vẽ chỉ có 1 kiểu Dim style, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "506533": {
        "question": "Chế độ Annotative khi ta tạo Dim style mới dùng để làm gì?",
        "answer": "Tự bắt tỉ lệ với bản vẽ"
    },
    "506534": {
        "question": "Trong 2 bản vẽ khác nhau chúng ta có thể dùng chung 1 kiểu Dim Style đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506535": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt để mở hộp thoại Dimension stlye?",
        "answer": "D"
    },
    "506536": {
        "question": "Tổ hợp phím nào dùng để lấy đối tượng trong thư viện?&nbsp;",
        "answer": "Ctrl + C --&gt; Ctrl + v"
    },
    "506537": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh đo kích thước?",
        "answer": "Dli"
    },
    "506538": {
        "question": "Trong 1 bản vẽ, các kiểu chữ không cần thống nhất với nhau, đúng hay sai?&nbsp;",
        "answer": "sai"
    },
    "506539": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất",
        "answer": "Nên thiết lập cả Dimension và Text chung 1 tỉ lệ cho từng bản vẽ"
    },
    "506540": {
        "question": "Trong thanh Palette Click bật tắt chế độ Auto - hide để thu gọn và mở rộng palette,, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "506541": {
        "question": "Lệnh tắt của bảng lệnh Polyline là lệnh nào?",
        "answer": "PL"
    },
    "506542": {
        "question": "Lệnh tắt của bảng lệnh Drawing Units là lệnh nào?",
        "answer": "UN"
    },
    "506543": {
        "question": "Trước khi&nbsp; sử dụng AutoCAD bạn nên làm quen kỹ thuật giao diện đồ họa của AutoCAD và chức năng sử dụng vác công cụ cơ bản , đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "506544": {
        "question": "Trong các lệnh dưới đây lệnh nào là vẽ đường Cung tròn?",
        "answer": "ARE"
    },
    "506545": {
        "question": "Trong giao diện người dùng AutoCAD 2014 có những thanh công cụ nào?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Thanh Quick Access"
    },
    "506546": {
        "question": "Khám phá không gian làm việc AutoCAD Classic có những thanh công cụ nào sau đây?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Thanh công cụ nổi"
    },
    "506547": {
        "question": "Cick vào nút Minimize Ribbon xuất hiện các tab nào dưới đây?",
        "answer": "Minimize to Panel Titles"
    },
    "506548": {
        "question": "Đâu là lệnh mở bản vẽ mới trong giao diện AutoCAD Classic",
        "answer": "New"
    },
    "506549": {
        "question": "Trong Toolbars có những thanh công cụ nào dưới đây?",
        "answer": "Draw"
    },
    "506550": {
        "question": "Thanh menu Draw chứa các lệnh tạo đối tượng hình học cơ bản trên 2D",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506551": {
        "question": "Lệnh Line dùng để làm gì?&nbsp;",
        "answer": "Vẽ đường tròn"
    },
    "506552": {
        "question": "File bản vẽ Autocad có kiểu?",
        "answer": "DWG"
    },
    "506553": {
        "question": "&nbsp;Phần mềm AutoCAD chỉ có thể vẽ được:",
        "answer": "Các bản vẽ 3 chiều và tô bóng vật thể&nbsp;"
    },
    "506554": {
        "question": "Có tất cả bao nhiêu tiêu đề trên thanh tiêu đề (Title Bar):",
        "answer": "12"
    },
    "506555": {
        "question": "Phím Esc có tác dụng:",
        "answer": "Hủy bỏ lệnh&nbsp;"
    },
    "506556": {
        "question": "Để thoát khỏi chương trình AutoCAD, ta sử dụng lệnh nào dưới đây:",
        "answer": "đáp án 2 và 3 đều đúng&nbsp;"
    },
    "506557": {
        "question": "Lệnh Circle có tác dụng gì?&nbsp;",
        "answer": "&nbsp;Vẽ hình tròn"
    },
    "506558": {
        "question": "Lệnh tắt của lệnh vẽ cung tròn là gì?&nbsp;",
        "answer": "Arc"
    },
    "506559": {
        "question": "Để mở bản vẽ có sẵn ta thao tác:",
        "answer": "Từ Command đánh lệnh Open&nbsp;"
    },
    "506560": {
        "question": "Lệnh thiết lập theo bản vẽ có lệnh tắt là lệnh nào ?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "MV"
    },
    "506561": {
        "question": "Cách thiết lập vùng chọn dây chéo sử dụng một trong những lệnh nào sau đây?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Seletion&nbsp;"
    },
    "506562": {
        "question": "Công cụ nào sau đây không phải là công cụ điều hướng bản vẽ?",
        "answer": "&nbsp;Panel Titles"
    },
    "506563": {
        "question": "<span class=\"font5\">Grid&nbsp; </span><span class=\"font0\">làm cho các khung trong Autocad trông giống như tờ giấy. Có thể điều chỉnh kích thước của lưới và khoảng cách giữa các đường chính của nó để mô phỏng nhiều loại giấy, đúng hay sai?</span>",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "506564": {
        "question": "Điều chỉnh độ dày đường Line trong thiết lập mặc định là bảng lệnh nào ?",
        "answer": "Lineweight setting"
    },
    "506565": {
        "question": "Mở Drafting Setting&nbsp; chọn Object Snap để thiết lập bản vẽ bắt điểm chính giữa một cách chính xác là điểm nào?",
        "answer": "Midpoint&nbsp;"
    },
    "506566": {
        "question": "Object Snap là bảng công cụ dùng để chọn các bắt điểm tự động bắt đầu và kết thúc trong khi vẽ một cách chính xác tại nút giao nhau của các đường lưới, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "506567": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh vẽ đường cung tròn?",
        "answer": "A"
    },
    "506568": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh vẽ hình vuông và hình chữ nhật?",
        "answer": "ARC"
    },
    "506569": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh vẽ hình bầu dục?",
        "answer": "EL"
    },
    "506570": {
        "question": "Lệnh tắt Rec là lệnh tắt của lệnh Rectang đúng hay sai?&nbsp;",
        "answer": "1. Đúng"
    },
    "506571": {
        "question": "Nhập kích thước để vẽ hình chữ nhật, ta nhập theo cách nào là đúng?",
        "answer": "@x,y"
    },
    "506572": {
        "question": "Lệnh nào dùng để bo tròn góc của hình chữ nhật?",
        "answer": "Fillet"
    },
    "506573": {
        "question": "Lệnh Ellipse dùng để vẽ hình gì?&nbsp;",
        "answer": "Hình bầu dục"
    },
    "506574": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh Move?",
        "answer": "M"
    },
    "506575": {
        "question": "Muốn chia đối tượng thành các phần bằng nhau ta sử dụng lệnh ?",
        "answer": "Divide"
    },
    "506576": {
        "question": "Sau khi thực hiện lệnh Divide, để hiển thị các điểm theo cách khác nhau ta làm?",
        "answer": "Format --&gt; Point Style"
    },
    "506577": {
        "question": "Muốn nối các điểm vừa chia đều ta sử dụng lệnh truy bắt điểm nào sau đây?",
        "answer": "Node"
    },
    "506578": {
        "question": "Tổ hợp phím nào dùng để tùy chọn Snap khi đang vẽ?&nbsp;",
        "answer": "Shift + chuột phải"
    },
    "506579": {
        "question": "Lệnh tắt nào dùng để bật bảng cài đặt Snap",
        "answer": "Os"
    },
    "506580": {
        "question": "Trong khi vẽ kỹ thuật những sai phạm là không tránh khỏi. Ta có thể khắc phục bằng cách xóa, ta có thể xóa bằng lệnh tắt nào sau đây?",
        "answer": "E"
    },
    "506581": {
        "question": "Đâu là ký hiệu của hệ tọa độ gốc trong AutoCAD 2014?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "WCS"
    },
    "506582": {
        "question": "Đâu là lệnh xoay đối tượng bản vẽ?",
        "answer": "Rotate <!--EndFragment-->"
    },
    "506583": {
        "question": "Tất cả những thứ mà ta vẽ trong AutoCAD là rất chính xác. Tất cả các đối tượng vẽ trên màn hình được căn cứ vào hệ tọa độ X, Y. Trong AutoCAD điều này được xem như là hệ tọa độ gốc<span class=\"font5\"> </span><span class=\"font6\">, đúng hay sai?</span>",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "506584": {
        "question": "Các câu lệnh dưới đây đâu là câu lệnh phối hợp ?",
        "answer": "Offset"
    },
    "506585": {
        "question": "Đâu là câu lệnh phản chiếu đối tượng?",
        "answer": "Mirror"
    },
    "506586": {
        "question": "<span class=\"font5\">Điểm tuyêt đối</span><span class=\"font6\"> không phải&nbsp;là những điểm chính xác trên không gian bản vẽ, đúng hay sai?\n </span>",
        "answer": "Sai"
    },
    "506587": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh vẽ hình đa giác?",
        "answer": "Pol"
    },
    "506588": {
        "question": "Trong khi vẽ kỹ thuật có những đoạn kết lối bị thừa, ta dùng lệnh gì sau đây để cắt bỏ?",
        "answer": "Trim"
    },
    "506589": {
        "question": "Muốn đổ vật liệu trong bản vẽ ta dùng lệnh gì sau đây?",
        "answer": "Hatch"
    },
    "506590": {
        "question": "Để sử dụng lệnh Offset dùng để làm gì?",
        "answer": "Sao chép đối tượng"
    },
    "506591": {
        "question": "Muốn kéo dài 1 đối tượng đến 1 đối tượng giới hạn, ta sử dụng lệnh nào?",
        "answer": "Extend"
    },
    "506592": {
        "question": "Cách chèn các đối tượng thành 1 khối ta dùng lệnh nào?",
        "answer": "Block"
    },
    "506593": {
        "question": "Chỉnh sửa Block ta dùng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Be&nbsp;"
    },
    "506594": {
        "question": "Để chọn điểm nằm giữa 2 điểm khác ta sử dụng lệnh bắt điểm nào sau đây",
        "answer": "Meet between two point"
    },
    "506595": {
        "question": "Lệnh tắt của lệnh phản chiếu đối tượng là gì?&nbsp;",
        "answer": "Mi"
    },
    "506596": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Mirror, tùy chọn No giúp chúng ta xóa đối tượng vật chủ, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506597": {
        "question": "Muốn phá khối từ 1 hình chữ nhật thành cách đường Line ta dùng lệnh nào?",
        "answer": "&nbsp;Explode"
    },
    "506598": {
        "question": "Lệnh tạo mặt cắt Hatch dùng cho đối tượng nào sau đây?",
        "answer": "Khép kín"
    },
    "506599": {
        "question": "Khi muốn chỉnh sửa khối Block chúng ta chỉ cần chỉnh sửa như những hình bình thường, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506600": {
        "question": "Để vẽ một đường cong liên tục ta sử dụng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Splines"
    },
    "506601": {
        "question": "Muốn tạo ra một đối tượng có một khoảng cách nhất định ở một bên của đối tượng ban đầu, ta dùng lệnh gì?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Offset"
    },
    "506602": {
        "question": "Khi ta sử dụng đối tượng cho trước trong bản vẽ thiết kế mà tỷ lệ bị nhỏ so với yêu cầu của thiết kế mới và cần phải phóng to thì ta nên dùng lệnh gì?",
        "answer": "Scale&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;"
    },
    "506603": {
        "question": "&nbsp;Tất cả các đối tượng vẽ trong AutoCAD không được căn cứ vào hệ tọa độ X, Y<span class=\"font5\"> </span><span class=\"font0\">, đúng hay sai?</span>",
        "answer": "Sai"
    },
    "506604": {
        "question": "Tạo ra nhiều bản sao và có thể tùy chỉnh theo ý thì dùng lệnh gì?",
        "answer": "Array"
    },
    "506605": {
        "question": "Muốn gõ lệnh tắt của lệnh Copy là chữ gì sau đây?",
        "answer": "Co"
    },
    "506606": {
        "question": "Khi Copy một đối tượng có khoảng cách nhất định ta cần phải đánh thông số cụ thể, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "506607": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh tạo ra nhiều bản sao và có thể tùy chỉnh theo ý?",
        "answer": "AR"
    },
    "506608": {
        "question": "Kết lối một đoạn thẳng còn thiếu vuông góc nhanh ta dùng lệnh gì?",
        "answer": "Extend&nbsp; &nbsp;&nbsp;"
    },
    "506609": {
        "question": "Lệnh tắt của lệnh dịnh chuyển đối tượng là lệnh gì sau đây?",
        "answer": "M"
    },
    "506610": {
        "question": "Chức năng nào sau đây không có trong lệnh ARRAY?",
        "answer": "Sao chép đối tượng theo dòng cột và xoay đối tượng <!--EndFragment-->"
    },
    "506611": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Array, muốn sao chép các đối tượng theo dạng hàng cột thì dùng tùy chọn nào?&nbsp;",
        "answer": "Rectangular"
    },
    "506612": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Array, muốn sao chép các đối tượng theo một đường đồng tâm thì ta dùng tùy chọn nào?&nbsp;",
        "answer": "Polar"
    },
    "506613": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Array, muốn sao chép các đối tượng theo một đường dẫn cho trước thì ta dùng tùy chọn nào?&nbsp;",
        "answer": "Path&nbsp;"
    },
    "506614": {
        "question": "Lệnh tắt để sử dụng lệnh thu phóng đối tượng là gì?&nbsp;",
        "answer": "Sc"
    },
    "506615": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh thu, phóng đối tượng, nếu nhập số nhỏ hơn 1 thì đối tượng mới sẽ lớn hơn đối tượng cũ đúng hay sai?&nbsp;",
        "answer": "Sai"
    },
    "506616": {
        "question": "Muốn xoay đối tượng trong bản vẽ, ta nhập lệnh tắt nào vào dòng Command?",
        "answer": "Ro"
    },
    "506617": {
        "question": "Một khi đã sử dụng lệnh Array chúng ta không thể điều chỉnh tính chất của vật ban đầu nữa, đúng hay sai?&nbsp;",
        "answer": "Sai"
    },
    "506618": {
        "question": "Tùy chọn Items trong Edit Array cho chúng ta lựa chọn nào?&nbsp;",
        "answer": "Điều chỉnh số lượng vật sao chép"
    },
    "506619": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Array, nếu các bản sao không cách đều nhau, nguyên nhân là do đâu",
        "answer": "Ta đang sử dụng chế độ Measure"
    },
    "506620": {
        "question": "Nhận định nào sau đây là sai?",
        "answer": "Lệnh M là lệnh tắt của lệnh Mirror"
    },
    "506621": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh xoay Rotate ta muốn quay đối tượng chính xác 1 góc 90 độ, ta phải làm gì?",
        "answer": "Bật chế độ Orthomode"
    },
    "506622": {
        "question": "Kéo giãn đối tượng ta sử dụng lệnh nào sau đây",
        "answer": "Stretch"
    },
    "506623": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh kéo giãn đối tượng",
        "answer": "S"
    },
    "506624": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh kéo giãn đối tượng, ta chỉ cần chọn đối tượng cần kéo rồi kéo đến vị trí mình muốn đúng hay sai ?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506625": {
        "question": "Lệnh kéo giãn đối tượng chỉ có tác dụng lên đường thẳng đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506626": {
        "question": "Đâu là lệnh xóa toàn bộ đối tượng?",
        "answer": "Earse"
    },
    "506627": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt dùng để chỉnh sửa các đa tuyến?",
        "answer": "Pe"
    },
    "506628": {
        "question": "Chọn câu trả lời sai",
        "answer": "Fillet có lệnh tắt là Fl"
    },
    "506629": {
        "question": "Chọn câu trả lời đúng",
        "answer": "Lệnh Mirror dùng để tạo ảnh đối tượng"
    },
    "506630": {
        "question": "Sử dụng tùy chọn nào trong lệnh Fillet giúp chúng ta có thể dùng cho nhiều góc mà không cần nhập lại lệnh?",
        "answer": "Mutiple"
    },
    "506631": {
        "question": "Lệnh Trim không có tác dụng xóa đối tượng thừa đúng hay sai&nbsp;",
        "answer": "Sai"
    },
    "506632": {
        "question": "Cắt đối tượng thừa trong 1 vùng khép kín dùng lệnh nào?",
        "answer": "Extrim"
    },
    "506633": {
        "question": "Lệnh nào sao đây không phải lệnh cắt đối tượng",
        "answer": "Extend"
    },
    "506634": {
        "question": "Chọn đáp án sai&nbsp;",
        "answer": "E là lệnh tắt của Extrim"
    },
    "506635": {
        "question": "Lệnh Copy và lệnh Offset là 2 lệnh giống nhau hoàn toàn đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506636": {
        "question": "Bạn không thể sử&nbsp; dụng lệnh Trim với 1 đường thẳng độc lập đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506637": {
        "question": "Cách để tạo ra những đường tròn to nhỏ khác nhau nhưng đồng tâm, chúng ta dùng lệnh nào sau đây mà không cần phải vẽ lại 1 đường tròn khác?&nbsp;",
        "answer": "O"
    },
    "506638": {
        "question": "Khi gán vật liệu cho đồ vật, tùy chọn Angle dùng để làm gì?",
        "answer": "Xoay vật liệu"
    },
    "506639": {
        "question": "Lệnh Layer dùng để&nbsp;",
        "answer": "Chứa đối tượng bản vẽ"
    },
    "506640": {
        "question": "Hãy cho biết có bao nhiêu cách kích hoạt hộp thoại Layer trong Autocad",
        "answer": "3"
    },
    "506641": {
        "question": "Khi khóa 1 Layer, điều gì sẽ xảy ra với layer đó",
        "answer": "Layer đó bị mờ đi và không chịu tác động bởi các lệnh hiệu chỉnh"
    },
    "506642": {
        "question": "Lệnh tắt nào dùng để bật hộp thoại Layer?",
        "answer": "La"
    },
    "506643": {
        "question": "Tổ hợp phím nào sau đây dùng để tạo mới Layer?",
        "answer": "Alt + N"
    },
    "506644": {
        "question": "Sử dụng Layer trong bản vẽ chỉ để cho đẹp, ngoài ra không có tác dụng nào khác đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506645": {
        "question": "Tổ hợp phím nào sau đây dùng để xóa Layer?",
        "answer": "Alt + D"
    },
    "506646": {
        "question": "Tối đa có thể tạo được bao nhiêu Layer?",
        "answer": "Rất nhiều"
    },
    "506647": {
        "question": "Khi bạn đang sử dụng 1 Layer, bạn không thể xóa Layer đó đi, đúng hay sai?&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506648": {
        "question": "Để nối các đường, đoạn với nhau bằng 1 đường cong tự do ta dùng lệnh nào sau đây?&nbsp;",
        "answer": "Blend"
    },
    "506649": {
        "question": "Ký hiệu hình bóng đèn trong layer dùng để làm gì?&nbsp;",
        "answer": "Tắt/bật layer"
    },
    "506650": {
        "question": "Muốn vẽ các đường cong tự do, ta sử dụng lệnh Pline đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "506651": {
        "question": "Trong hộp thoại layer, cột Color cho phép chúng ta làm gì?",
        "answer": "Lựa chọn màu cho các đối tượng thuộc layer đó"
    },
    "506652": {
        "question": "Để chọn kiểu nét cho layer chúng ta ấn vào cột LineType, ở đó có sẵn các định dạng nét cho ta chọn đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "506653": {
        "question": "Chọn câu trả lời sai",
        "answer": "Chức năng đóng băng layer không giúp ích được gì"
    },
    "506654": {
        "question": "Khi đóng băng layer, điều gì xe xảy ra với các nét thuộc layer đó",
        "answer": "Mất đi, và không thể tác động lên"
    },
    "506655": {
        "question": "Lệnh Edit Polyline có thể nối phân đoạn đường thẳng vào đối tượng đường spline:",
        "answer": "Được&nbsp;"
    },
    "506656": {
        "question": "&nbsp;Khi Click vào nút Spline trên thanh công cụ Draw, ta sẽ vẽ được:",
        "answer": "Vẽ đường cong&nbsp;"
    },
    "506657": {
        "question": "Khi thao tác trên lệnh Spline, sẽ có dòng nhắc cho ta lựa chọn là: \"Specify start tangent\". Ý nghĩa là",
        "answer": "Lựa chọn hướng tiếp tuyến tại điểm đầu của đường cong&nbsp;"
    },
    "506658": {
        "question": "Chọn phát biểu sai&nbsp;",
        "answer": "PERpendicular: Truy bắt điểm tiếp xúc với đối tượng được chọn.&nbsp; &nbsp;"
    },
    "506659": {
        "question": "Định kích thước giới hạn và tỷ lệ cho bản vẽ ta sử dụng lệnh:",
        "answer": "Mvsetup&nbsp;"
    },
    "506660": {
        "question": "&nbsp;Khi thực hiện lệnh MVSETUP, xuất hiện thông báo “Enter the scale factor” yêu cầu&nbsp;",
        "answer": "Nhập vào tỉ lệ bản vẽ theo đúng qui ước&nbsp;"
    },
    "506661": {
        "question": "Ghi kích thước đoạn thẳng; vào menu Dimension, chọn gì?",
        "answer": "Linear&nbsp;"
    },
    "506662": {
        "question": "Đánh dấu tâm; vào menu Dimension, chọn gì?",
        "answer": "Center Mark&nbsp;"
    },
    "506663": {
        "question": "Khi thực hiện lệnh MVSETUP, xuất hiện thông báo “Enter the paper height” yêu cầu",
        "answer": "Nhập vào chiều cao bản vẽ&nbsp;"
    },
    "506664": {
        "question": "&nbsp;Lệnh MVSETUP có công dụng&nbsp;",
        "answer": "Xác định tỉ lệ và kích thước bản vẽ&nbsp;"
    },
    "506665": {
        "question": "Khổ giấy A3 có kích thước chuẩn là gì",
        "answer": "420x320"
    },
    "506666": {
        "question": "Vào bảng thiết lập Dimension có mấy cách",
        "answer": "4"
    },
    "506667": {
        "question": "&nbsp;Ghi chuỗi kích thước liên tục; vào menu Dimension, chọn&nbsp;",
        "answer": "Continue&nbsp;"
    },
    "506668": {
        "question": "Ghi kích thước bán kính cho đường tròn hoặc cung tròn; vào menu Dimension, chọn gì?",
        "answer": "Radius&nbsp;"
    },
    "506669": {
        "question": "Ghi số đo góc; vào menu Dimension, chọn gì?",
        "answer": "Angular&nbsp;"
    },
    "506670": {
        "question": "Có mấy cách để mở hộp thoại Text Style",
        "answer": "2"
    },
    "506671": {
        "question": "Ghi kích thước đoạn nghiêng; vào menu Dimension, chọn gì?",
        "answer": "Aligned&nbsp;"
    },
    "506672": {
        "question": "Có mấy kiểu tạo Text trong cad 2014?",
        "answer": "2"
    },
    "506673": {
        "question": "Lệnh text trong Autocad có thuộc tính phân đoạn paragraph không?",
        "answer": "Không"
    },
    "506674": {
        "question": "Lệnh text có đặt được trên cung (Arc) không?",
        "answer": "Có"
    },
    "506675": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Text, dòng command có hiện lên \"Specify height' ta cần làm gì?",
        "answer": "Nhập chiều cao chữ"
    },
    "506676": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Text, dòng command có hiện lên \"Specify rotation angle&nbsp; of text' ta cần làm gì?",
        "answer": "Nhập góc quay chữ"
    },
    "506677": {
        "question": "Khi viết chữ, chúng ta không cần tuân theo tỉ lệ bản vẽ, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506678": {
        "question": "Muốn đo kích thước liên tục trên 1 đối tượng ta dùng lệnh tắt nào sau đây?",
        "answer": "DCO"
    },
    "506679": {
        "question": "Điều chỉnh tỷ lệ của nét vẽ ta dùng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "LTS"
    },
    "506680": {
        "question": "Để bôi đen một đối tượng 2D ta sử dụng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Từ Command gõ lệnh: Solid&nbsp;"
    },
    "506681": {
        "question": "Để sao chép thuộc tính của 1 đối tượng này sang đối tượng khác ta dung lệnh nào?",
        "answer": "MA"
    },
    "506682": {
        "question": "Ma là lệnh tắt của lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Matchoprop"
    },
    "506683": {
        "question": "Lệnh tắt DCO là lệnh tắt của lệnh nào?&nbsp;",
        "answer": "Dimcontinuos"
    },
    "506684": {
        "question": "Lệnh Dco chỉ có tác dụng khi chúng ta đã ghi chú kích thước sẵn 1 đoạn có đúng không?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "506685": {
        "question": "Lệnh Dco có tác dụng gì?",
        "answer": "Ghi chú 1 cách liên tục trên 1 đoạn"
    },
    "506686": {
        "question": "Lệnh Mtext và lệnh Text không khác gì nhau đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506687": {
        "question": "Trong 1 bản vẽ chỉ có 1 kiểu Dim style, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "506688": {
        "question": "Chế độ Annotative khi ta tạo Dim style mới dùng để làm gì?",
        "answer": "Tự bắt tỉ lệ với bản vẽ"
    },
    "506689": {
        "question": "Trong 2 bản vẽ khác nhau chúng ta có thể dùng chung 1 kiểu Dim Style đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506690": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt để mở hộp thoại Dimension stlye?",
        "answer": "D"
    },
    "506691": {
        "question": "Tổ hợp phím nào dùng để lấy đối tượng trong thư viện?&nbsp;",
        "answer": "Ctrl + C --&gt; Ctrl + v"
    },
    "506692": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh đo kích thước?",
        "answer": "Dli"
    },
    "506693": {
        "question": "Trong 1 bản vẽ, các kiểu chữ không cần thống nhất với nhau, đúng hay sai?&nbsp;",
        "answer": "sai"
    },
    "506694": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất",
        "answer": "Nên thiết lập cả Dimension và Text chung 1 tỉ lệ cho từng bản vẽ"
    },
    "506695": {
        "question": "Nguồn sáng chiếu ra những tia sáng song song từ một hướng duy nhất được gọi là?",
        "answer": "Nguồn sáng Direct"
    },
    "506696": {
        "question": "Nguồn sáng chiếu sáng theo kiểu hình nón và có điểm mục tiêu (target) được gọi là?",
        "answer": "Nguồn sáng Spotlight"
    },
    "506697": {
        "question": "Nguồn tỏa sáng từ một điểm duy nhất theo mọi hướng và tỏa ra sung quanh?",
        "answer": "Nguồn sáng Omni"
    },
    "506698": {
        "question": "Trong hệ thống chiếu sáng ba điểm (Three Point Lighting) nguồn sáng nào là nguồn sáng chính và duy nhất để xác định hướng chiếu sáng và tạo bóng đổ?",
        "answer": "Key Light"
    },
    "506699": {
        "question": "Trong hệ thống chiếu sáng ba điểm, nguồn sáng nào giúp tạo đường ven quanh đối tượng và tách đối tượng ra khỏi nền?",
        "answer": "Back Light"
    },
    "506700": {
        "question": "Trong hệ thống chiếu sáng ba điểm, nguồn sáng nào giúp tạo độ mềm mại cho khung cảnh và bóng đổ?",
        "answer": "Fill Light"
    },
    "506701": {
        "question": "Trong 3ds Max, nguồn sáng nào sau đây không thuộc nhóm nguồn sáng tiêu chuẩn (Standard)?",
        "answer": "mr Sky Portal"
    },
    "506702": {
        "question": "Trong bảng Spotlight Parameters, thông số nào dùng để điều khiển độ rộng của ánh sáng gắt?",
        "answer": "Hotspot/Beam"
    },
    "506703": {
        "question": "Trong bảng Shadow Map, thông số nào để điều chỉnh khoảng cách giữa đối tượng và bóng đổ của nó?",
        "answer": "Bias"
    },
    "506704": {
        "question": "Sử dụng công cụ gì để xác định đâu là đối tượng không được chiếu sáng bởi nguồn sáng đang chọn?",
        "answer": "Hộp thoại Exclude/Include"
    },
    "506705": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn quản lý tất cả các nguồn sáng trong khung cảnh?",
        "answer": "Hộp thoại Light Lister"
    },
    "506706": {
        "question": "Trong Modify, bảng cuộn nào có tính năng tạo hiệu ứng quầng sáng?",
        "answer": "AtmospheresEffects"
    },
    "506707": {
        "question": "Công cụ nào thiết lập các tính năng của quầng sáng cho hiệu ứng sương mù?",
        "answer": "Hộp thoại Environment And Effects"
    },
    "506708": {
        "question": "Công cụ nào dùng để điều chỉnh mức độ sáng của nguồn sáng?",
        "answer": "Multiplier"
    },
    "506709": {
        "question": "Chỉ có Ray Traced Shadow mới cho phép bạn tạo bóng đổ cho đối tượng trong suốt (transparency) một cách chính xác nhất?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506710": {
        "question": "Đâu là sự khác biệt giữa hai nguồn sáng Target Spot và Taget Direct?",
        "answer": "Target Spot chiếu các tia sáng từ một điểm còn Target Direct chiếu các tia sáng song song trong phạm vi trùm tia sáng"
    },
    "506711": {
        "question": "Nguồn sáng Omni mô phỏng ánh sáng mặt trời tốt hơn nguồn sáng Direct, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506712": {
        "question": "Để tạo độ mềm cho cạnh của bóng đổ ta thiết lập giá trị nào trong bảng Shadow Map?",
        "answer": "Sample Range"
    },
    "506713": {
        "question": "Khi bạn tạo đèn Omni, thao tác nào giữ cho nguồn sáng được bật nhưng không hiển thị bất cứ vùng bóng sáng phản chiếu nào từ nguồn sáng này?",
        "answer": "Bỏ chọn hộp Specular trong bảng cuộn Advanced Effects"
    },
    "506714": {
        "question": "Trong bảng Modify, bảng cuộn nào có tính năng bật tắt bóng đổ?",
        "answer": "General Parameters"
    },
    "506715": {
        "question": "Nhấn phím nào trên bàn phím để mở bảng Render Setup?",
        "answer": "F10"
    },
    "506716": {
        "question": "Trong tab Common, để kết xuất dải frame hiện tại ta nhấn vào tùy chọn nào sau đây?",
        "answer": "Active Time Segment"
    },
    "506717": {
        "question": "Độ phân giải HD (high definition) có giá trị Image Aspect là bao nhiêu?",
        "answer": "1,78"
    },
    "506718": {
        "question": "Trong tab Common, chọn tính năng gì để kích hoạt kết xuất hiệu ứng môi trường bất kỳ?",
        "answer": "Atmospherics"
    },
    "506719": {
        "question": "Theo mặc định (không cài bổ sung Plug-in nào) bảng cuộn Assign Renderer có sẵn mấy bộ kết xuất?",
        "answer": "5 bộ"
    },
    "506720": {
        "question": "Sử dụng ảnh map Raytrace thể hiện tốt và tích kiệm rất nhiều thời gian kết xuất so với sử dụng vật liệu Raytrace?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506721": {
        "question": "Khu vực nào để thiết lập kích thước của hình ảnh sau khi kết xuất?",
        "answer": "Width and Height"
    },
    "506722": {
        "question": "Đối với những đoạn phim ngắn và để dễ kiểm tra diễn hoạt, kết xuất phim ra định dạng nào là thích hợp?",
        "answer": "Mov QuickTime File"
    },
    "506723": {
        "question": "Trong bảng Material Parameters, bảng cuộn nào có tính năng khử răng cưa cho vật liệu?",
        "answer": "SuperSampling"
    },
    "506724": {
        "question": "Vật liệu nào dùng để tạo sự phản xạ hoặc sự khúc cho đối tượng?",
        "answer": "Raytrace"
    },
    "506725": {
        "question": "Công cụ nào giúp tìm kiếm vị trí chính xác vật liệu nằm ở đâu trong khu vực Active View?",
        "answer": "Zoom to Results"
    },
    "506726": {
        "question": "Bạn có thể tạo cả hai ánh xạ phản xạ và khúc xạ cho cùng một đối tượng?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506727": {
        "question": "TrongMaterial Parameters bảng cuộn nào cho phép bạn điều chỉnh giá trị ánh xạ khúc xạ hoặc phản xạ của vật liệu?",
        "answer": "Maps"
    },
    "506728": {
        "question": "Trong Render Setup &gt; Common, bảng cuộn nào cho phép bạn chuyển đổi qua lại các bộ kết xuất?",
        "answer": "Assign Renderer"
    },
    "506729": {
        "question": "Đâu là phát biếu đúng nhất của phương pháp kết xuất Final Gather?",
        "answer": "Là một phương pháp kết xuất mental ray dùng để ước lượng việc chiếu sáng toàn cục"
    },
    "506730": {
        "question": "Đâu là vật liệu của bộ kết xuất mental ray?",
        "answer": "Arch &amp; Design"
    },
    "506731": {
        "question": "Đâu là nguồn sáng có giá trị cường độ sáng dựa trên tính vật lý bắt trước hành viánh sáng thực?",
        "answer": "Nguồn sáng trắc quang (Photometric)"
    },
    "506732": {
        "question": "Trong vật liệu Arch &amp; Design, thông số nào điều khiển độ rõ nét của hình ảnh phản xạ?",
        "answer": "Reflectivity"
    },
    "506733": {
        "question": "Đâu là phát biểu đúng về nguồn sáng trắc quang với một lưới phân bổ dạng \"Web\"?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "506734": {
        "question": "Trong bảng Modify của nguồn sáng Target Light (Photometric), bảng cuộn nào cho phép chọn nhanh một số thiết lập mặc định của nguồn sáng?",
        "answer": "Templates"
    },
    "506735": {
        "question": "Trong bảng Environment And Effects, thông số nào ảnh hưởng đến độ phơi sáng hình ảnh sau khi kết xuất?",
        "answer": "Exposure Value"
    },
    "506736": {
        "question": "Trong bảngcuộn Intensity/Color/Atternuation của nguồn sáng trắc quang, giá trị nào thể hiện tổng công suất phát quang của nguồn sáng?",
        "answer": "cd (candela)"
    },
    "506737": {
        "question": "Sau khi kết xuất, tăng thông số gì trong bảng Render Frame để tăng cường độ ánh sáng trong khung cảnh?",
        "answer": "FG Bounces"
    },
    "506738": {
        "question": "Đâu là hệ thống ánh sáng ban ngày?",
        "answer": "Daylight "
    },
    "506739": {
        "question": "Sau khi tạo một nguồn sáng Daylight, theo mặc định ta có thể di chuyển nguồn sáng theo mọi hướng, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506740": {
        "question": "Nguồn sáng nào cho phép thu thập ánh sáng bầu trời của khung cảnh nội thất mà không cần sử dụng nhiều Final Gather hay GI?",
        "answer": "mr Skylight Port"
    },
    "506741": {
        "question": "Trong phần Basic của của bảng cuộn Final Gathering, thông số nào quyết định đến số lượng và mật độ điểm FG?",
        "answer": "Initial FG Point Density "
    },
    "506742": {
        "question": "Trong phần Basic của của bảng cuộn Final Gathering, thông số này kiểm soát số lần tia sáng phản xạ lại và gây ảnh hưởng lên các đối tượng khác trong khung cảnh?",
        "answer": "Diffuse Bounces"
    },
    "506743": {
        "question": "Công cụ nào cho phép truy cập và quản lý tập tin trong 3ds Max?",
        "answer": "NútApplication "
    },
    "506744": {
        "question": "Chức năng của công cụ ViewCube?",
        "answer": "Điều khiển và điều hướng các Viewport"
    },
    "506745": {
        "question": "Để thay đổi hướng nhìn trong Viewport, từ Perspective sang Front dùng cách nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "506746": {
        "question": "Các trợ giúp trên màn hình, được sử dụng để biến đổi đối tượng (move, rotate, scale) được gọi là?",
        "answer": "Transform Gizmo"
    },
    "506747": {
        "question": "Bảng nào cho phép thiết lập thứ tự quan hệ giữa các đối tượng?",
        "answer": "Bảng Hierarchy"
    },
    "506748": {
        "question": "Time Slider cho phép thay đổi thứ tự giữa các đối tượng?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506749": {
        "question": "Trong Viewport, khi bạn nhấn chuột phải một menu ngữ cảnh nào hiện ra?",
        "answer": "Quad menu"
    },
    "506750": {
        "question": "Phím tắt để chuyển sang viewport \"Top\" là?",
        "answer": "T"
    },
    "506751": {
        "question": "Vùng nào cho phép bạn nhập các giá trị để thay đổi tọa độ của đối tượng trong 3D?",
        "answer": "Vùng hiển thị phối hợp (Coordinate display area)"
    },
    "506752": {
        "question": "Đâu không phải là một Viewport?",
        "answer": "Under"
    },
    "506753": {
        "question": "Nơi nào cung cấp truy cập nhanh đến các công cụ và hộp thoại để thực hiện nhiều nhiệm vụ phổ biến?",
        "answer": "Thanh công cụ chính (Main tool bar)"
    },
    "506754": {
        "question": "Công cụ nào cho phép thay đổi frame hiện hành bằng cách trượt (di chuyển) trên Timeline?",
        "answer": "Time Slider"
    },
    "506755": {
        "question": "Bảng nào chứa đầy đủ các tính năng như: Create, Modify, Hierarchy, Motion, Display, Utilities?",
        "answer": "Bảng lệnh (Command Panel)"
    },
    "506756": {
        "question": "Bảng nào dùng để chuyển đổi giữa nhiều giao diện Viewport?",
        "answer": "Viewport Layout"
    },
    "506757": {
        "question": "Icon nào giúp bạn phóng to Viewport đang hoạtđộng?",
        "answer": "Maximize Viewport Toggle"
    },
    "506758": {
        "question": "Để tạo một bản sao từ đối tượng, mở menu Quad sau đó chọn lệnh gì?",
        "answer": "Clone"
    },
    "506759": {
        "question": "Phím tắt nào để chọn công cụ xoay (rotate)đối tượng?",
        "answer": "E"
    },
    "506760": {
        "question": "Trong 3ds Max, màu nào đại diện cho trục Y?",
        "answer": "Xanh Lá (Green)"
    },
    "506761": {
        "question": "Hiển thị nào tối ưu, ít đòi hỏi các phép tính toán trên card đồ họa?",
        "answer": "Wireframe"
    },
    "506762": {
        "question": "Để chuyển đổi đối tượng về dạng \"poly\", mở menu Quad sau đó chọn lệnh gì?",
        "answer": "Convert to Editable Poly"
    },
    "506763": {
        "question": "Công cụ nào cho phép tạo ra các đường Loop chạy vòng quanh mô hình?",
        "answer": "SwiftLoop"
    },
    "506764": {
        "question": "Các đường thẳng trên bề mặt lưới được gọi là gì?",
        "answer": "Edge"
    },
    "506765": {
        "question": "Bevel thực hiện công việc gi?",
        "answer": "Tạo khối và hình dáng cho mặt phẳng"
    },
    "506766": {
        "question": "Trong bảng Modify -&gt; bảng Create, thẻ nào cho phép vẽ các hình 2D (được tạo bởi các Spline)?",
        "answer": "Shapes"
    },
    "506767": {
        "question": "Trong bảng Modify -&gt; bảng Create, thẻ nào cho phép vẽ các hình 3D?",
        "answer": "Geometry"
    },
    "506768": {
        "question": "Chế độ hiển thị nào biến đối tượng được chọn sang chế độ trong suốt?",
        "answer": "See Through"
    },
    "506769": {
        "question": "Phím tắt nào để chuyển đối tượng được chọn sang chế độ See Through?",
        "answer": "Alt + X"
    },
    "506770": {
        "question": "Khi bạn tạo ra một lưới (mesh), bạn không thể di chuyển các Vertex của nó?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506771": {
        "question": "Trong chế độ dựng hình Editable Poly,phím tắt nào để chuyển sang chế độ làm việc với Vertex?",
        "answer": "\"1\""
    },
    "506772": {
        "question": "Trong chế độ dựng hình Editable Poly, đối tượng nào không áp dụng được Lệnh Chamfer?",
        "answer": "Polygon"
    },
    "506773": {
        "question": "Phím tắt nào để tạo Loop dựa trên đối tượng đang được chọn?",
        "answer": "Alt + L"
    },
    "506774": {
        "question": "Trong chế độ dựng hình Editable Poly,phím tắt nào để chuyển sang chế độ làm việc với Edge?",
        "answer": "\"2\""
    },
    "506775": {
        "question": "Trong chế độ dựng hình Editable Poly,phím tắt nào để chuyển sang chế độ làm việc với Polygon?",
        "answer": "\"4\""
    },
    "506776": {
        "question": "Phím tắt nào để chọn công cụ Select and Move?",
        "answer": "W"
    },
    "506777": {
        "question": "Trên bảng Modify, đâu không phải là chế độ chọn trong lệnh Line?",
        "answer": "Edge"
    },
    "506778": {
        "question": "Vertex nào tạo thành đường cong liên tục mà không điều khiển được đường tiếp tuyến?",
        "answer": "Smooth"
    },
    "506779": {
        "question": "Vertex nào tạo thành góc nhọn mà không điều khiển được đường tiếp tuyến?",
        "answer": "Corner"
    },
    "506780": {
        "question": "Trong lệnh Chamfer, hộp kiểm \"open\" có chức năng gì?",
        "answer": "Vùng được Chamfer sẽ bị xóa bỏ."
    },
    "506781": {
        "question": "Segment trong lệnh Chamfer có chức năng thêm các cạnh và mặt phẳng đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506782": {
        "question": "Chức năng nào không có trong lệnh Bevel?",
        "answer": "Open"
    },
    "506783": {
        "question": "Phím tắt khởi động chế độ Angle Snap?",
        "answer": "A"
    },
    "506784": {
        "question": "Lệnh nào trong menu Quad để ẩn đối tượng được chọn?",
        "answer": "Hide Selection"
    },
    "506785": {
        "question": "Lệnh Attach dùng để nhóm nhiều thành phần thành một đối tượng đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506786": {
        "question": "Trong chế độ dựng hình Spline, lệnh nào trong bảng Modify tạo độ bo tròn góc?",
        "answer": "Fillet"
    },
    "506787": {
        "question": "Bạn phải kích hoạt chức năng nào có thể sử dụng để tạo ra hình dạng (shape) dọc theo một đường path?",
        "answer": "Rendering (Enable In Viewport và Enable In Renderer)"
    },
    "506788": {
        "question": "Lệnh Chamfer nằm trong tab nào của bảng Command Panel?",
        "answer": "Modify"
    },
    "506789": {
        "question": "Công cụ nào cho phép điều khiển mô hình Low-Poly và làm mịn bề mặt để tạo thành mô hình High-Poly?",
        "answer": "NURMS"
    },
    "506790": {
        "question": "Lệnh Attach để làm gì?",
        "answer": "Nhóm tất cả các thành phần thành một đối tượng"
    },
    "506791": {
        "question": "Lệnh biến đổi một đối tượng cơ bản Primities thành đối tượng Polygon?",
        "answer": "Convert to Poly"
    },
    "506792": {
        "question": "Công cụ nào trong bảng Modify &gt; Create để tạo đối tượng 2D?",
        "answer": "Shape"
    },
    "506793": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, chức năng nào cho phép hiển thị đối tượng dưới dạng các đường lưới?",
        "answer": "Wireframe"
    },
    "506794": {
        "question": "Lệnh giới hạn góc xoay Angle Snap Toggle nằm ở đâu?",
        "answer": "Main Toolbar"
    },
    "506795": {
        "question": "Phím tắt để khởi động công cụ Zoom trong 3D?",
        "answer": "Z"
    },
    "506796": {
        "question": "Khi cần chọn thêm đối tượng với công cụ “Select and Move” thì ta cần sử dụng kèm thêm phím nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "506797": {
        "question": "Chức năng nào để áp một modifier cho một đối tượng?",
        "answer": "Sử dụng phần mở rộng của Modify List"
    },
    "506798": {
        "question": "Nút nào cho phép kích hoạt tạo các keyframe tự động?",
        "answer": "Auto Key"
    },
    "506799": {
        "question": "Công cụ thay đổi điểm chốt (Adjust Pivot) của đối tượng nằm trong bảng nào?",
        "answer": "Hierarchy"
    },
    "506800": {
        "question": "Điểm nào là tâm để xoay đối tượng?",
        "answer": "Pivot Point"
    },
    "506801": {
        "question": "Nút nào trong bảng Hierarchy để thay đổi tọa độ điểm chốt?",
        "answer": "Affect Pivot Only"
    },
    "506802": {
        "question": "Nhấn phím nào giúp bạn sao chép thêm Keyframe?",
        "answer": "Shift"
    },
    "506803": {
        "question": "Keyframe hiển thị màu đỏ và màu xanh lam đánh dấu sự thay đổi của giá trị gì?",
        "answer": "Vị trí và tỷ lệ (Position + Scale)"
    },
    "506804": {
        "question": "Trình biên tập Curve Editor hiển thị các keyframe theo thời gian trên một đồ thị nằm ngang và không có bất kỳ đường cong nào trên đó, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506805": {
        "question": "Trong trình biên tập Curve Editor, hộp thoại nào cho phép bạn lựa chọn các kiểu vòng lặp hoạt hình?",
        "answer": "Parameter Out-of-Range Types"
    },
    "506806": {
        "question": "Để AutoKey hoạt động, bạn cần phải tạo keyframe đầu tiên chứa các thuộc tính hoạt hình?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506807": {
        "question": "Công cụ nào giúp nén hoặc giãn đối tượng nhưng vẫn bảo toàn thể tích của đối tượng?",
        "answer": "Select and Squash"
    },
    "506808": {
        "question": "Phím tắt nào giúp bạn bật hoặc tắt chế độ Auto Key?",
        "answer": "N"
    },
    "506809": {
        "question": "Modifier nào cho phép bạn tùy ý điều chỉnh tâm xoay mà không bị cản trở bởi quá trình nén và giãn của đối tượng.",
        "answer": "XForm"
    },
    "506810": {
        "question": "Trong hộp thoại Parameter Out-of-Range Types, nhấn vào đâu để thiết lập hoạt hình được lặp đi lặp lại?",
        "answer": "Loop"
    },
    "506811": {
        "question": "Trong bảng Curve Editor, giá trị gì được hiển thị trên trục hoành?",
        "answer": "Thời gian"
    },
    "506812": {
        "question": "Các giá trị của đối tượng (Vị trí, góc xoay, tỷ lệ) được hiển thị trên trục tung của bảng Curve Editor, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506813": {
        "question": "Khu vực nào trong bảng Curve cho phép bạn nhập các giá trị của Key Frame?",
        "answer": "Key entry"
    },
    "506814": {
        "question": "Màu nào xuất hiện khi bề mặt ở trong bóng tối?",
        "answer": "Ambient"
    },
    "506815": {
        "question": "Màu nào xuất hiện khi ánh sáng rơi trực tiếp trên bề mặt?",
        "answer": "Diffuse"
    },
    "506816": {
        "question": "Màu nào xuất hiện trên các vùng sáng màu (highlight)?",
        "answer": "Specular"
    },
    "506817": {
        "question": "Bạn có thể điều khiển dạng bề mặt của vật liệu bằng cách thay đổi tính năng gì?",
        "answer": "Shader types"
    },
    "506818": {
        "question": "Đâu là bộ tạo bóng mặc định, tạo ra một bề mặt trơn nhẵn?",
        "answer": "Blinn"
    },
    "506819": {
        "question": "Đâu là bộ tạo bóng tạo ra kiểu hiệu ứng ánh kinh láng bóng?",
        "answer": "Metal"
    },
    "506820": {
        "question": "Đâu là bộ tạo bóng tạo ra vùng sáng màu phản chiếu hình elip, trải không đều quanh bề mặt và thay đổi theo hướng bạn chỉ định cho bề mặt?",
        "answer": "Anisotropic"
    },
    "506821": {
        "question": "Trong 3ds Max nhấn phím tắt nào để truy cập nhanh trình biên tập vật liệu?",
        "answer": "M"
    },
    "506822": {
        "question": "Có thể đặt tên cho các loại vật liệu?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506823": {
        "question": "Một vật liệu bạn chỉ có thể gán ảnh map 2d?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506824": {
        "question": "Cái gì chỉ rõ cách thức và vị trí của ảnh map 2d đặt trên bề mặt đối tượng 3d?",
        "answer": "Hệ tọa độ ánh xạ (mapping coordinate)"
    },
    "506825": {
        "question": "Hệ tọa độ ánh xạ thường được định theo thuật ngữ UVW. Vậy U là gì?",
        "answer": "Chiều ngang"
    },
    "506826": {
        "question": "Hệ tọa độ ánh xạ thường được định theo thuật ngữ UVW. Vậy V là gì?",
        "answer": "Chiều dọc"
    },
    "506827": {
        "question": "Hệ tọa độ ánh xạ thường được định theo thuật ngữ UVW. Vậy W là gì?",
        "answer": "Chiều sâu"
    },
    "506828": {
        "question": "Trong phần Alignment của modifier UVWMap, nhấn nút nào để sao chép các thông tin UVW?",
        "answer": "Acquire"
    },
    "506829": {
        "question": "Trong vật liệu map nào giúp tạo độ mấp mô cho bề mặt?",
        "answer": "Bump"
    },
    "506830": {
        "question": "Trong vật liệu map nào giúp tạo sự phản xạ cho bề mặt?",
        "answer": "Reflection"
    },
    "506831": {
        "question": "Chế độ nào cho phép tậm thời ẩn tất cả các đối tượng ngoại trừ đối tượng bạn đang chọn?",
        "answer": "Isolate Selection"
    },
    "506832": {
        "question": "Nhấn phím gì để kết xuất (Render)?",
        "answer": "F9"
    },
    "506833": {
        "question": "Trong vật liệu, màu Diffuse chỉ có thể thiết lập bằng cách tô màu mà không thể gán ảnh map, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506834": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "506835": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "506836": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "506837": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506838": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "506839": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506840": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "506841": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "506842": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "506843": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "506844": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "506845": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "506846": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506847": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "506848": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "506849": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "506850": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "506851": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "506852": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506853": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "506854": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "506855": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "506856": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "506857": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "506858": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506859": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506860": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "506861": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "506862": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "506863": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "506864": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "506865": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "506866": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "506867": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506868": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "506869": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "506870": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "506871": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506872": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "506873": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "506874": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "506875": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "506876": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "506877": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "506878": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506879": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "506880": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506881": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "506882": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "506883": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506884": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506885": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "506886": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506887": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "506888": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "506889": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "506890": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "506891": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506892": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "506893": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "506894": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "506895": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "506896": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "506897": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "506898": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "506899": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "506900": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506901": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "506902": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506903": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506904": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "506905": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506906": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "506907": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506908": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506909": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "506910": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "506911": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "506912": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506913": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "506914": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "506915": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "506916": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "506917": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "506918": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506919": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "506920": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "506921": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "506922": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506923": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "506924": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "506925": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "506926": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506927": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "506928": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "506929": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "506930": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506931": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "506932": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "506933": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "506934": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "506935": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506936": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506937": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "506938": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "506939": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "506940": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "506941": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "506942": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506943": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "506944": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "506945": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "506946": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506947": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "506948": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506949": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "506950": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506951": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "506952": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "506953": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "506954": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506955": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "506956": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "506957": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "506958": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506959": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "506960": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506961": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "506962": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "506963": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "506964": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "506965": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506966": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "506967": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "506968": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "506969": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506970": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "506971": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506972": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "506973": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506974": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "506975": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506976": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "506977": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "506978": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "506979": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "506980": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506981": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "506982": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "506983": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "506984": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "506985": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "506986": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506987": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "506988": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "506989": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "506990": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506991": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "506992": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "506993": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "506994": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "506995": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "506996": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "506997": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "506998": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "506999": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "507000": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "507001": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "507002": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "507003": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507004": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "507005": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507006": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "507007": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "507008": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "507009": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "507010": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "507011": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "507012": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507013": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "507014": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "507015": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "507016": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "507017": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "507018": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507019": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "507020": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "507021": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "507022": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "507023": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "507024": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507025": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507026": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "507027": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "507028": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "507029": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "507030": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "507031": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "507032": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "507033": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507034": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "507035": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "507036": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "507037": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507038": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "507039": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "507040": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "507041": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "507042": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "507043": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "507044": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507045": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "507046": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507047": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "507048": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "507049": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507050": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507051": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "507052": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507053": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "507054": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "507055": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "507056": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "507057": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507058": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "507059": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "507060": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "507061": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "507062": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "507063": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "507064": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "507065": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "507066": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507067": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "507068": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507069": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507070": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "507071": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507072": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "507073": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507074": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507075": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "507076": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "507077": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "507078": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507079": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "507080": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "507081": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "507082": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "507083": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "507084": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507085": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "507086": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "507087": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "507088": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507089": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "507090": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "507091": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "507092": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507093": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "507094": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "507095": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "507096": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507097": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "507098": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "507099": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "507100": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "507101": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507102": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507103": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "507104": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "507105": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "507106": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "507107": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "507108": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507109": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "507110": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "507111": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "507112": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507113": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "507114": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507115": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "507116": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507117": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "507118": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "507119": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "507120": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507121": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "507122": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "507123": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "507124": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507125": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "507126": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507127": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "507128": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "507129": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "507130": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "507131": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507132": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "507133": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "507134": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "507135": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507136": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "507137": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507138": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "507139": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507140": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "507141": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507142": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "507143": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507144": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "507145": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "507146": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507147": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "507148": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "507149": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "507150": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "507151": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "507152": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507153": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "507154": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "507155": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "507156": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507157": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "507158": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "507159": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "507160": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "507161": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "507162": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "507163": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507164": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "507165": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "507166": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "507167": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "507168": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "507169": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507170": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "507171": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507172": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "507173": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "507174": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "507175": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "507176": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "507177": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "507178": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507179": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "507180": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "507181": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "507182": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "507183": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "507184": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507185": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "507186": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "507187": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "507188": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "507189": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "507190": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507191": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507192": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "507193": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "507194": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "507195": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "507196": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "507197": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "507198": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "507199": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507200": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "507201": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "507202": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "507203": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507204": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "507205": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "507206": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "507207": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "507208": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "507209": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "507210": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507211": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "507212": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507213": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "507214": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "507215": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507216": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507217": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "507218": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507219": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "507220": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "507221": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "507222": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "507223": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507224": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "507225": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "507226": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "507227": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "507228": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "507229": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "507230": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "507231": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "507232": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507233": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "507234": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507235": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507236": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "507237": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507238": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "507239": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507240": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507241": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "507242": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "507243": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "507244": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507245": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "507246": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "507247": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "507248": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "507249": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "507250": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507251": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "507252": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "507253": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "507254": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507255": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "507256": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "507257": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "507258": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507259": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "507260": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "507261": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "507262": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507263": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "507264": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "507265": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "507266": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "507267": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507268": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507269": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "507270": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "507271": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "507272": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "507273": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "507274": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507275": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "507276": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "507277": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "507278": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507279": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "507280": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507281": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "507282": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507283": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "507284": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "507285": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "507286": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507287": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "507288": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "507289": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "507290": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507291": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "507292": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507293": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "507294": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "507295": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "507296": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "507297": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507298": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "507299": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "507300": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "507301": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507302": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "507303": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507304": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "507305": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507306": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "507307": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507308": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "507309": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507310": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "507311": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "507312": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507313": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "507314": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "507315": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "507316": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "507317": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "507318": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507319": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "507320": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "507321": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "507322": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507323": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "507324": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "507325": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "507326": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "507327": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "507328": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "507329": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507330": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "507331": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "507332": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "507333": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "507334": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "507335": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507336": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "507337": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507338": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "507339": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "507340": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "507341": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "507342": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "507343": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "507344": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507345": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "507346": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "507347": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "507348": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "507349": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "507350": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507351": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "507352": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "507353": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "507354": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "507355": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "507356": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507357": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507358": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "507359": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "507360": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "507361": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "507362": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "507363": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "507364": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "507365": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507366": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "507367": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "507368": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "507369": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507370": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "507371": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "507372": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "507373": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "507374": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "507375": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "507376": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507377": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "507378": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507379": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "507380": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "507381": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507382": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507383": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "507384": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507385": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "507386": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "507387": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "507388": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "507389": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507390": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "507391": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "507392": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "507393": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "507394": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "507395": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "507396": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "507397": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "507398": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507399": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "507400": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507401": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507402": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "507403": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507404": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "507405": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507406": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507407": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "507408": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "507409": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "507410": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507411": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "507412": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "507413": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "507414": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "507415": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "507416": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507417": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "507418": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "507419": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "507420": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507421": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "507422": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "507423": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "507424": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507425": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "507426": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "507427": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "507428": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507429": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "507430": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "507431": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "507432": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "507433": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507434": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507435": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "507436": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "507437": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "507438": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "507439": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "507440": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507441": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "507442": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "507443": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "507444": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507445": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "507446": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507447": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "507448": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507449": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "507450": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "507451": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "507452": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507453": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "507454": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "507455": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "507456": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507457": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "507458": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507459": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "507460": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "507461": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "507462": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "507463": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507464": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "507465": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "507466": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "507467": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507468": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "507469": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507470": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "507471": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507472": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "507473": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507474": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "507475": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507476": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "507477": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "507478": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507479": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "507480": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "507481": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "507482": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "507483": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "507484": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507485": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "507486": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "507487": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "507488": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507489": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "507490": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "507491": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "507492": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "507493": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "507494": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "507495": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507496": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "507497": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "507498": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "507499": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "507500": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "507501": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507502": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "507503": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507504": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "507505": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "507506": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "507507": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "507508": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "507509": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "507510": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507511": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "507512": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "507513": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "507514": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "507515": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "507516": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507517": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "507518": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "507519": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "507520": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "507521": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "507522": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507523": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507524": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "507525": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "507526": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "507527": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "507528": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "507529": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "507530": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "507531": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507532": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "507533": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "507534": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "507535": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507536": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "507537": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "507538": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "507539": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "507540": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "507541": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "507542": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507543": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "507544": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507545": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "507546": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "507547": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507548": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507549": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "507550": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507551": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "507552": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "507553": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "507554": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "507555": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507556": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "507557": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "507558": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "507559": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "507560": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "507561": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "507562": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "507563": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "507564": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507565": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "507566": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507567": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507568": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "507569": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507570": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "507571": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507572": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507573": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "507574": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "507575": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "507576": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507577": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "507578": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "507579": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "507580": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "507581": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "507582": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507583": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "507584": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "507585": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "507586": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507587": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "507588": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "507589": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "507590": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507591": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "507592": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "507593": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "507594": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507595": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "507596": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "507597": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "507598": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "507599": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507600": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507601": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "507602": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "507603": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "507604": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "507605": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "507606": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507607": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "507608": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "507609": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "507610": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507611": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "507612": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507613": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "507614": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507615": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "507616": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "507617": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "507618": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507619": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "507620": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "507621": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "507622": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507623": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "507624": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507625": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "507626": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "507627": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "507628": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "507629": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507630": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "507631": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "507632": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "507633": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507634": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "507635": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507636": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "507637": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507638": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "507639": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507640": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "507641": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507642": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "507643": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "507644": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507645": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "507646": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "507647": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "507648": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "507649": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "507650": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507651": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "507652": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "507653": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "507654": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507655": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "507656": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "507657": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "507658": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "507659": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "507660": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "507661": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507662": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "507663": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "507664": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "507665": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "507666": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "507667": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507668": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "507669": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507670": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "507671": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "507672": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "507673": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "507674": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "507675": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "507676": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507677": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "507678": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "507679": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "507680": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "507681": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "507682": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507683": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "507684": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "507685": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "507686": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "507687": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "507688": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507689": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507690": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "507691": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "507692": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "507693": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "507694": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "507695": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "507696": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "507697": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507698": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "507699": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "507700": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "507701": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507702": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "507703": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "507704": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "507705": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "507706": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "507707": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "507708": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507709": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "507710": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507711": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "507712": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "507713": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507714": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507715": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "507716": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507717": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "507718": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "507719": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "507720": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "507721": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507722": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "507723": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "507724": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "507725": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "507726": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "507727": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "507728": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "507729": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "507730": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507731": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "507732": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507733": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507734": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "507735": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507736": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "507737": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507738": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507739": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "507740": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "507741": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "507742": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507743": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "507744": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "507745": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "507746": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "507747": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "507748": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507749": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "507750": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "507751": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "507752": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507753": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "507754": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "507755": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "507756": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507757": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "507758": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "507759": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "507760": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507761": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "507762": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "507763": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "507764": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "507765": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507766": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507767": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "507768": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "507769": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "507770": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "507771": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "507772": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507773": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "507774": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "507775": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "507776": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507777": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "507778": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507779": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "507780": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507781": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "507782": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "507783": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "507784": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507785": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "507786": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "507787": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "507788": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507789": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "507790": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507791": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "507792": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "507793": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "507794": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "507795": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507796": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "507797": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "507798": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "507799": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507800": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "507801": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507802": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "507803": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507804": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "507805": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507806": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "507807": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507808": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "507809": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "507810": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507811": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "507812": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "507813": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "507814": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "507815": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "507816": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507817": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "507818": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "507819": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "507820": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507821": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "507822": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "507823": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "507824": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "507825": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "507826": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "507827": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507828": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "507829": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "507830": {
        "question": "Đâu là không gian làm việc mặc định của Illustrator CS6?",
        "answer": "Essential"
    },
    "507831": {
        "question": "Phát biểu \"Mỗi một công cụ sẽ có thanh Control riêng\" điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507832": {
        "question": "Làm cách nào để hiển thị các công cụ còn ẩn bên trong của một công cụ nhóm trên Illustrator?",
        "answer": "Nhấn và giữ phím trái chuột, sau đó lựa chọn"
    },
    "507833": {
        "question": "Nhóm công cụ con có thể được tách ra thành một bảng riêng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507834": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng trong Illustrator thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "507835": {
        "question": "Khi lựa chọn hiển thị bảng thông qua menu Window, bảng sẽ được hiển thị theo dạng đầy đủ, mở rộng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507836": {
        "question": "Bạn có thể ẩn toàn bộ các bảng đang được mở, kể cả thanh công cụ, bằng cách nhấn phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Tab"
    },
    "507837": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, muốn thu nhỏ tầm nhìn của vùng hình ảnh, phải sử dụng cùng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "507838": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, sau khi phóng to tầm hình của hình ảnh, muốn di chuyển tới vùng hình ảnh cần làm việc, phải sử dụng cùng phím nào sau đây?",
        "answer": "Spacebar (dấu cách)"
    },
    "507839": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím Spacebar (dấu cách) để di chuyển tới vùng cần làm việc tương đương với việc sử dụng công cụ nào?",
        "answer": "Hand"
    },
    "507840": {
        "question": "Để chuyển đổi giữa chế độ xem Outline và chế độ xem Normal, sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Y"
    },
    "507841": {
        "question": "Thao tác nhấn đúp chuột lên công cụ Zoom trên thanh công cụ, giúp thực hiện điều gì?",
        "answer": "Xem file &nbsp;với kích thước thật (100%)"
    },
    "507842": {
        "question": "Để tô màu gradient cho chữ, cần phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Chuyển ký tự chữ thành dạng vector bình thường, thông qua menu Type &gt; Create Outlines"
    },
    "507843": {
        "question": "Công cụ nào giúp nhập chữ theo đường path?",
        "answer": "Type on a path"
    },
    "507844": {
        "question": "Màu gradient được tạo ra từ phương pháp nào?",
        "answer": "Từ phương pháp trộn các màu sắc khác lại với nhau"
    },
    "507845": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu tô màu gradient?",
        "answer": "2"
    },
    "507846": {
        "question": "Tạo gradient thông qua bảng nào?",
        "answer": "Sử dụng bảng Gradient kết hợp với bảng Swatches"
    },
    "507847": {
        "question": "Trên bảng Gradient, có thể thêm đươc điểm dừng màu hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "507848": {
        "question": "Trên bảng Gradient, không thể thay đổi được opacity (độ mờ) của màu, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507849": {
        "question": "Bảng Color cũng sử dụng kết hợp được với bảng Gradient, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507850": {
        "question": "Trên Illustrator ta có thể áp dụng các tổ hợp phím dùng điều khiển các các chức năng quản lý vùng làm việc như di chuyển đến vùng hình ảnh, phóng to thu nhỏ ... tương tự Photoshop ?",
        "answer": "đúng"
    },
    "507851": {
        "question": "Tại bảng điều khiển Appearance ta có thể hiệu chỉnh các thuộc tính của đối tượng như :",
        "answer": "tất cả đúng"
    },
    "507852": {
        "question": "Để thay đổi đơn vị đo ta có thể",
        "answer": "Kích phải chuột trên thanh thước sau đó chọn đơn vị đo cần đổi"
    },
    "507853": {
        "question": "Tổ hợp phím Ctrl : cho phép ẩn / hiện đường canh ( guide )",
        "answer": "Sai"
    },
    "507854": {
        "question": "Với đường canh ( guide ) ta có thể xoay chúng từ 0 đến 360 độ đồng thời có thể sao chép ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507855": {
        "question": "Để xoá bỏ đường canh ta có thể :",
        "answer": "Quét chuột chọn đường canh / ấn Delete"
    },
    "507856": {
        "question": "Để ần / hiện Grid ta có thể sử dụng :",
        "answer": "tất cả đều sai"
    },
    "507857": {
        "question": "Ta có thể tạo tài liệu có nhiều bản vẽ và đồng thời có thể sắp xếp các bản vẽ này ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507858": {
        "question": "Ta có thể thêm một điểm neo ( Anchor point ) trên đối tượng vẽ bằng cách :",
        "answer": "Tất cả đều sai"
    },
    "507859": {
        "question": "Tổ phím Ctrl ] &nbsp;cho phép&nbsp;",
        "answer": "<span>Xếp đối tượng lên trên một vị trí trong thứ tự xếp chồng</span>"
    },
    "507860": {
        "question": "Khi sử dụng các công cụ : Rotate ; Scale ; Shear , cần kết hợp phím nào để hiển thị các tuỳ chọn",
        "answer": "Alt"
    },
    "507861": {
        "question": "Tổ phím Ctrl D được sử dụng trong trường hợp nào ?",
        "answer": "Lặp lại một thao tác biến đổi tượng"
    },
    "507862": {
        "question": "Có mấy cách sao chép đối tượng trên Illustrator",
        "answer": "4"
    },
    "507863": {
        "question": "Có thể vẽ hình thông qua công cụ nào sau đây?",
        "answer": "Pen"
    },
    "507864": {
        "question": "Thành phần nào được sinh ra bởi công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "507865": {
        "question": "Lệnh nào sau đây sẽ hợp nhất 2 điểm neo?",
        "answer": "Join"
    },
    "507866": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "507867": {
        "question": "Công cụ nào trong nhóm công cụ Pen có tác dụng điều chỉnh thanh điều hướng?",
        "answer": "Convert Anchor Point"
    },
    "507868": {
        "question": "Trên đường path, không thể chèn thêm được điểm neo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507869": {
        "question": "Lệnh nào sau đây giúp chuyển đổi hình ảnh từ dạng bitmap thành dạng vector?",
        "answer": "Image Trace"
    },
    "507870": {
        "question": "Công cụ nào có thể nhanh chóng áp dụng thuộc tính của một đối tượng cho đối tượng khác?",
        "answer": "Eyedropper"
    },
    "507871": {
        "question": "Đâu là một thuộc tính của đối tượng?",
        "answer": "Stroke"
    },
    "507872": {
        "question": "Có thể định nghĩa stroke (đường viền) dạng đường nét đứt thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Stroke"
    },
    "507873": {
        "question": "Khi định nghĩa stroke dạng đường nét đứt thì không thể định nghĩa độ dài của các đoạn nét đứt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507874": {
        "question": "Sau khi sử dụng lệnh Image Trace, cần thực hiện lựa chọn thêm tuỳ chọn nào để hình ảnh xuất hiện điểm neo và đường path?",
        "answer": "Expand"
    },
    "507875": {
        "question": "Công cụ Direct Selection giúp chọn và di chuyển - thay đổi vị trí - hình dáng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507876": {
        "question": "Đâu là thuộc tính của đối tượng Typographic?",
        "answer": "Font"
    },
    "507877": {
        "question": "Ta có thể bo trơn &nbsp;hoặc vát góc viền của một đối tượng",
        "answer": "Có"
    },
    "507878": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Image Trace có thể kết hợp với bảng nào để tạo thêm hiệu quả cho hình ảnh được trace?",
        "answer": "Image Trace"
    },
    "507879": {
        "question": "Công cụ Live Paint Bucket sử dụng hai kiểu đối tượng. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507880": {
        "question": "Để hiển thị hộp thoại Live Paint Bucket Option, nhấn đúp vào công cụ này trên thanh công cụ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507881": {
        "question": "Bảng nào sau đây giúp cắt trích hình ảnh chồng chéo?",
        "answer": "pathfinder"
    },
    "507882": {
        "question": "Để định dạng : tracking ; kerning ; leading văn bản, sử dụng bảng lệnh nào ?",
        "answer": "Character"
    },
    "507883": {
        "question": "Với một đối tượng đang được chọn, chúng sẽ thể hiện trên layer dưới một kí hiệu có hình dạng :",
        "answer": "Hình vuông"
    },
    "507884": {
        "question": "Công cụ nào cho phép nhập văn bản bên trong một đối tượng",
        "answer": "Area type"
    },
    "507885": {
        "question": "Ta có thể tách viền và nền của một đối tượng thành 2 thành phần độc lập, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507886": {
        "question": "Đối tượng mặt nạ nhất thiết phải ở phía trước đối tượng bị che ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507887": {
        "question": "Thiết kế pattern nhằm mục đích nào sau đây?",
        "answer": "tô chất liệu cho đối tượng"
    },
    "507888": {
        "question": "Pattern có thể được lưu trong bảng nào sau đây?",
        "answer": "Swatches"
    },
    "507889": {
        "question": "Thành phần nàođược sử dụng để thiết kế pattern?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "507890": {
        "question": "Theo mặc định pattern sẽ được tô từ vùng nào?",
        "answer": "Được tô từ vùng dưới bên trái của artwork"
    },
    "507891": {
        "question": "Bảng nào quản lý được pattern (chất liệu)?",
        "answer": "Pattern Option"
    },
    "507892": {
        "question": "Bảng nào quản lý thư viện brush?",
        "answer": "Brushes"
    },
    "507893": {
        "question": "Có bao nhiêu thư viện brush chính?",
        "answer": "5"
    },
    "507894": {
        "question": "thư viện Brush nào áp dụng đường viền như một nét vẽ thư pháp?",
        "answer": "Caligraphic"
    },
    "507895": {
        "question": "thư viện brush nào tạo tính ngẫu nhiên trên sản phẩm?",
        "answer": "Scatter"
    },
    "507896": {
        "question": "Khi sử dụng brush Scatter, muốn tạo khoảng cố định hay ngẫu nhiên của đối tượng, phải sử dụng trên hộp thoại nào?",
        "answer": "Brush Option"
    },
    "507897": {
        "question": "Công cụ nào được sử dụng để tạo ra hiệu quả như nét vẽ phác thảo?",
        "answer": "paintbrush"
    },
    "507898": {
        "question": "công cụ paintbrush cung cấp cách vẽ dạng freehand, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507899": {
        "question": "công cụ nào tạo ra đường khép kín khi tô đối tượng?",
        "answer": "blodbrush"
    },
    "507900": {
        "question": "Có thể chuyển đổi hình ảnh dạng bitmap thành dạng brush được không?",
        "answer": "Có"
    },
    "507901": {
        "question": "Công cụ nào cho phép chỉnh sửa đường path của stroke?",
        "answer": "width"
    },
    "507902": {
        "question": "Có thể thay đổi kích thước của brush thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "phím [, ]"
    },
    "507903": {
        "question": "Lệnh Move có thể tạo ra pattern dạng đơn giản. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507904": {
        "question": "Pattern chỉ được áp dụng cho một đối tượng duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507905": {
        "question": "Trên hộp thoại Move ta có thể nhân bản đối tượng, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507906": {
        "question": "Để truy cập nhanh vào bảng lệnh Move ta sẽ chọn đối tượng sau đó",
        "answer": "Nhấp đôi vào công cụ Move"
    },
    "507907": {
        "question": "Tuỳ chọn Covert to CMYK có thể được sử dụng thông qua menu Edit &gt; Edit Colors. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507908": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của công cụ Mesh?",
        "answer": "có thể thay đổi màu sắc của đối tượng theo nhiều hướng khác nhau"
    },
    "507909": {
        "question": "Khi khởi tạo đối tượng Mesh, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "thêm nhiều ô lưới sẽ xuất hiện"
    },
    "507910": {
        "question": "Điểm Mesh làm việc giống như điểm neo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507911": {
        "question": "Giá trị nào có thể được áp dụng cho từng điểm mesh?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "507912": {
        "question": "Thao tác thay đổi hướng điểm mesh sẽ tác động lên điều gì sau đây?",
        "answer": "thay đổi hình dạng của lưới"
    },
    "507913": {
        "question": "Điểm Mesh có yếu tố nào giống như điểm neo?",
        "answer": "thanh điều hướng"
    },
    "507914": {
        "question": "Đối tượng nào không thể tạo mesh trực tiếp sau đây?",
        "answer": "Text"
    },
    "507915": {
        "question": "Lệnh Create Gradient Mesh giúp khởi tạo thành phần nào sau đây của lưới?",
        "answer": "hàng và cột"
    },
    "507916": {
        "question": "Khi đã chuyển đổi đối tượng thành đối tượng mesh ta có thể xoá các điểm neo để đối tượng trở về hình thái ban đầu, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507917": {
        "question": "Đối tượng mesh phức tạp có thể ảnh hưởng tới điều gì sau đây?",
        "answer": "bộ nhớ của máy tính"
    },
    "507918": {
        "question": "Khi làm việc với Envelopes, đối tượng nào cần thiết phải được khởi tạo?",
        "answer": "hình khối để tạo khung biến dạng"
    },
    "507919": {
        "question": "Envelopes được sử dụng để biến đổi layer khởi tạo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507920": {
        "question": "Đâu là một trong số tuỳ chọn với lệnh Envelopes Distort?",
        "answer": "Make with Mesh"
    },
    "507921": {
        "question": "Có bao nhiêu tuỳ chọn để thực hiện Envelopes?",
        "answer": "3"
    },
    "507922": {
        "question": "Với tuỳ chọn Make with Top Object, lệnh Envelopes sẽ ưu tiên đối tượng trên cùng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507923": {
        "question": "Blend được tạo ra với những phương pháp nào sau đây?",
        "answer": "sử dụng công cụ Blending hoặc lệnh Make Blend"
    },
    "507924": {
        "question": "Khi số lượng các đối tượng blend nhiều thì sẽ giúp hiệu quả gì sau đây?",
        "answer": "sẽ tạo ra hiệu ứng \"smooth\" (mượt) hơn khi đối tượng blend được hoàn thiện"
    },
    "507925": {
        "question": "Không thể thay đổi được tuỳ chọn Blend, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507926": {
        "question": "có thể tạo ra blend cho đường path hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "507927": {
        "question": "Ta có thể đặt các đối tượng đã Blend theo một Path có sẵn ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507928": {
        "question": "Illustrator hỗ trợ vẽ minh hoạ theo dạng số liệu, ví dụ như dạng biểu đồ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507929": {
        "question": "Trong Illustrator, dữ liệu có thể được biểu thị bởi bao nhiêu kiểu?",
        "answer": "3"
    },
    "507930": {
        "question": "Đâu là một kiểu graph trong Illustrator?",
        "answer": "Area"
    },
    "507931": {
        "question": "Radar không phải là một kiểu graph trong Illustrator. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507932": {
        "question": "Graph là dạng đối tượng gì sau đây?",
        "answer": "đối tượng nhóm"
    },
    "507933": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có thể tác động tới graph?",
        "answer": "group selection"
    },
    "507934": {
        "question": "Để hiển thị hộp thoại tuỳ chọn Graph Type, cần sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "lựa chọn nhấn đúp vào công cụ graph"
    },
    "507935": {
        "question": "Trên hộp thoại tuỳ chọn Graph Type, có thể đặt thêm điều gì cho graph?",
        "answer": "Style"
    },
    "507936": {
        "question": "Dữ liệu sử dụng để vẽ graph được lưu trữ tại đâu?",
        "answer": "trong cửa sổ Graph Data"
    },
    "507937": {
        "question": "Khi sử dụng graph, dữ liệu có thể được nhập từ các chương trình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507938": {
        "question": "Khi dữ liệu được tạo bởi Excel, muốn nhập vào Illustrator thì bắt buộc phải được lưu dưới dạng gì?",
        "answer": "text file"
    },
    "507939": {
        "question": "Khi thiết kế dạng graph tuỳ chỉnh, chỉ đối tượng nào mới có thể sử dụng được?",
        "answer": "đối tượng vector"
    },
    "507940": {
        "question": "Ta có thể tuỳ chọn một trong các kiểu ( type) khi sử dụng công cụ &nbsp;graph. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507941": {
        "question": "có thể hiển thị hộp thoại Graph Design thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Object &gt; Graph &gt; Design"
    },
    "507942": {
        "question": "Đâu là một tiện ích của symbol?",
        "answer": "Được tái sử dụng trong các đối tương khác"
    },
    "507943": {
        "question": "Symbol được lưu trữ trên bảng Pattern, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507944": {
        "question": "Symbol có thể được tạo ra từ đối tượng nào sau đây",
        "answer": "Text"
    },
    "507945": {
        "question": "Khi kéo symbol ra khỏi bảng Symbol để sử dụng Cần thiết phải thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "break link"
    },
    "507946": {
        "question": "Symbol có thể bao gồm symbol khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507947": {
        "question": "Công cụ nào giúp tạo nhiều symbol instance một cách nhanh chóng?",
        "answer": "Symbol Sprayer"
    },
    "507948": {
        "question": "Illustrator không thể tạo ra đối tượng 3D, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507949": {
        "question": "Đối tượng 3D xoay quanh bao nhiêu trục?",
        "answer": "3"
    },
    "507950": {
        "question": "Giá trị nào xác định mức độ thay đổi của đối tượng 2D khi chuyển thành đối tượng 3D?",
        "answer": "Extrude Depth"
    },
    "507951": {
        "question": "Trong hộp thoại 3D Extrude &amp; Bevel Option, tuỳ chọn Caps giúp đối tượng được hiển thị theo dạng solid hay hollow. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507952": {
        "question": "Có thể xoay đối tượng bằng tay thông qua phần tuỳ chọn nào trên hộp thoại 3D Extrude &amp; Bevel?",
        "answer": "Rotation Cube"
    },
    "507953": {
        "question": "Menu Bevel trong hộp thoại 3D Extrude &amp; Bevel có thể được sử dụng để áp dụng cho điều gì?",
        "answer": "áp dụng cho các cạnh đối tượng"
    },
    "507954": {
        "question": "Menu Bevel cung cấp bao nhiêu hình dạng sẵn?",
        "answer": "10"
    },
    "507955": {
        "question": "Khi áp dụng Extrude &amp; Bevel thì yếu tố nào sau đây được tự động áp dụng?",
        "answer": "lighting và shading"
    },
    "507956": {
        "question": "Shading bao gồm bao nhiêu kiểu bề mặt?",
        "answer": "3"
    },
    "507957": {
        "question": "Không thể thay đổi được hình ảnh minh hoạ của các bề mặt khối 3D. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507958": {
        "question": "Đâu là một trong số những kiểu bề mặt của shading?",
        "answer": "wireframe"
    },
    "507959": {
        "question": "Tuỳ chọn nào sau đây điều khiển độ mượt của shading?",
        "answer": "blend steps"
    },
    "507960": {
        "question": "Tuỳ chọn nào được sử dụng trong quá trình thay đổi hình ảnh hiển thị trên các mặt của đối tượng 3D?",
        "answer": "map art"
    },
    "507961": {
        "question": "Công cụ nào sau đây giúp ta thực hiện vẽ theo dạng phối cảnh?",
        "answer": "perspective grid"
    },
    "507962": {
        "question": "Có bao nhiêu phương pháp thực hiện thiết kế theo dạng phối cảnh?",
        "answer": "3"
    },
    "507963": {
        "question": "Theo mặc định, công cụ Perspective Grid sẽ phối cảnh theo nguyên lý 2 điểm tụ. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507964": {
        "question": "Khi thực hiện vẽ trong chế độ Perspective Grid, các công cụ tạo hình cơ bản sẽ vẽ theo dạng nào sau đây?",
        "answer": "vẽ trong môi trường phối cảnh"
    },
    "507965": {
        "question": "Công cụ nào có thể di chuyển đối tượng trong môi trường phối cảnh Perspective Grid?",
        "answer": "perspective selection"
    },
    "507966": {
        "question": "Chỉ có thể vẽ trên một mặt của môi trường phối cảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507967": {
        "question": "Không thể thay đổi được cách phối cảnh theo các điểm tụ khác nhau với công cụ Perspective Grid. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507968": {
        "question": "Illustrator không cho phép xuất file dưới định dạng pdf. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507969": {
        "question": "Quang phổ khả kiến chia làm mấy loại màu sắc?",
        "answer": "7"
    },
    "507970": {
        "question": "Các màu Red, Green, Blue khi kết hợp với nhau sẽ tạo ra ánh sáng gì?",
        "answer": "ánh sáng trắng"
    },
    "507971": {
        "question": "Hệ màu CMYK thường được sử dụng trong in ấn công nghiệp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507972": {
        "question": "Điều gì xảy ra khi ánh sáng chiếu vào đối tượng?",
        "answer": "hiện tượng hấp thụ, khi ánh sáng không được phản chiếu lại"
    },
    "507973": {
        "question": "Cyan là màu cơ bản trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "hệ màu subtractive"
    },
    "507974": {
        "question": "Vector graphic có độ phân giải như thế nào?",
        "answer": "độ phân giải độc lập"
    },
    "507975": {
        "question": "Có thể thay đổi kích thước file vector graphic mà không ảnh hưởng tới điều gì sau đây?",
        "answer": "chất lượng file"
    },
    "507976": {
        "question": "Số lượng pixel trong một inch hình ảnh được gọi là?",
        "answer": "độ phân giải"
    },
    "507977": {
        "question": "Hình ảnh Illustrator sau khi Rasterize có thể được gọi là hình ảnh dạng bimap. đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507978": {
        "question": "DPI viết tắt bởi?",
        "answer": "dots per inch"
    },
    "507979": {
        "question": "Độ phân giải còn được tính bằng đơn vị nào sau đây?",
        "answer": "ppi"
    },
    "507980": {
        "question": "Độ phân giải chuẩn cho hình ảnh dạng bimap trên web là bao nhiêu?",
        "answer": "72dpi"
    },
    "507981": {
        "question": "Hệ màu CMYK lớn hơn nhiều so với hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "507982": {
        "question": "Yếu tố nào giúp xác định chính xác vùng cần crop?",
        "answer": "show ruler"
    },
    "507983": {
        "question": "Không thể sử dụng công cụ selection để lựa chọn Crop mark, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507984": {
        "question": "Crop mark được hiển thị trên bảng nào, để điều chỉnh?",
        "answer": "appearance"
    },
    "507985": {
        "question": "File định dạng pdf có thể hiển thị được crop mark. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507986": {
        "question": "Công cụ nào trong Illustrator cho phép cắt hình ảnh thành nhiều mảnh nhỏ, để phục vụ cho web?",
        "answer": "slice"
    },
    "507987": {
        "question": "Có thể sử dụng lệnh Make Slice để tạo lắt cắt phù hợp với khung hình. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507988": {
        "question": "Đâu là không gian làm việc mặc định của Illustrator CS6?",
        "answer": "Essential"
    },
    "507989": {
        "question": "Phát biểu \"Mỗi một công cụ sẽ có thanh Control riêng\" điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507990": {
        "question": "Làm cách nào để hiển thị các công cụ còn ẩn bên trong của một công cụ nhóm trên Illustrator?",
        "answer": "Nhấn và giữ phím trái chuột, sau đó lựa chọn"
    },
    "507991": {
        "question": "Nhóm công cụ con có thể được tách ra thành một bảng riêng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507992": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng trong Illustrator thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "507993": {
        "question": "Khi lựa chọn hiển thị bảng thông qua menu Window, bảng sẽ được hiển thị theo dạng đầy đủ, mở rộng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "507994": {
        "question": "Bạn có thể ẩn toàn bộ các bảng đang được mở, kể cả thanh công cụ, bằng cách nhấn phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Tab"
    },
    "507995": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, muốn thu nhỏ tầm nhìn của vùng hình ảnh, phải sử dụng cùng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "507996": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, sau khi phóng to tầm hình của hình ảnh, muốn di chuyển tới vùng hình ảnh cần làm việc, phải sử dụng cùng phím nào sau đây?",
        "answer": "Spacebar (dấu cách)"
    },
    "507997": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím Spacebar (dấu cách) để di chuyển tới vùng cần làm việc tương đương với việc sử dụng công cụ nào?",
        "answer": "Hand"
    },
    "507998": {
        "question": "Để chuyển đổi giữa chế độ xem Outline và chế độ xem Normal, sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Y"
    },
    "507999": {
        "question": "Thao tác nhấn đúp chuột lên công cụ Zoom trên thanh công cụ, giúp thực hiện điều gì?",
        "answer": "Xem file &nbsp;với kích thước thật (100%)"
    },
    "508000": {
        "question": "Để tô màu gradient cho chữ, cần phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Chuyển ký tự chữ thành dạng vector bình thường, thông qua menu Type &gt; Create Outlines"
    },
    "508001": {
        "question": "Công cụ nào giúp nhập chữ theo đường path?",
        "answer": "Type on a path"
    },
    "508002": {
        "question": "Màu gradient được tạo ra từ phương pháp nào?",
        "answer": "Từ phương pháp trộn các màu sắc khác lại với nhau"
    },
    "508003": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu tô màu gradient?",
        "answer": "2"
    },
    "508004": {
        "question": "Tạo gradient thông qua bảng nào?",
        "answer": "Sử dụng bảng Gradient kết hợp với bảng Swatches"
    },
    "508005": {
        "question": "Trên bảng Gradient, có thể thêm đươc điểm dừng màu hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "508006": {
        "question": "Trên bảng Gradient, không thể thay đổi được opacity (độ mờ) của màu, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508007": {
        "question": "Bảng Color cũng sử dụng kết hợp được với bảng Gradient, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508008": {
        "question": "Trên Illustrator ta có thể áp dụng các tổ hợp phím dùng điều khiển các các chức năng quản lý vùng làm việc như di chuyển đến vùng hình ảnh, phóng to thu nhỏ ... tương tự Photoshop ?",
        "answer": "đúng"
    },
    "508009": {
        "question": "Tại bảng điều khiển Appearance ta có thể hiệu chỉnh các thuộc tính của đối tượng như :",
        "answer": "tất cả đúng"
    },
    "508010": {
        "question": "Để thay đổi đơn vị đo ta có thể",
        "answer": "Kích phải chuột trên thanh thước sau đó chọn đơn vị đo cần đổi"
    },
    "508011": {
        "question": "Tổ hợp phím Ctrl : cho phép ẩn / hiện đường canh ( guide )",
        "answer": "Sai"
    },
    "508012": {
        "question": "Với đường canh ( guide ) ta có thể xoay chúng từ 0 đến 360 độ đồng thời có thể sao chép ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508013": {
        "question": "Để xoá bỏ đường canh ta có thể :",
        "answer": "Quét chuột chọn đường canh / ấn Delete"
    },
    "508014": {
        "question": "Để ần / hiện Grid ta có thể sử dụng :",
        "answer": "tất cả đều sai"
    },
    "508015": {
        "question": "Ta có thể tạo tài liệu có nhiều bản vẽ và đồng thời có thể sắp xếp các bản vẽ này ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508016": {
        "question": "Ta có thể thêm một điểm neo ( Anchor point ) trên đối tượng vẽ bằng cách :",
        "answer": "Tất cả đều sai"
    },
    "508017": {
        "question": "Tổ phím Ctrl ] &nbsp;cho phép&nbsp;",
        "answer": "<span>Xếp đối tượng lên trên một vị trí trong thứ tự xếp chồng</span>"
    },
    "508018": {
        "question": "Khi sử dụng các công cụ : Rotate ; Scale ; Shear , cần kết hợp phím nào để hiển thị các tuỳ chọn",
        "answer": "Alt"
    },
    "508019": {
        "question": "Tổ phím Ctrl D được sử dụng trong trường hợp nào ?",
        "answer": "Lặp lại một thao tác biến đổi tượng"
    },
    "508020": {
        "question": "Có mấy cách sao chép đối tượng trên Illustrator",
        "answer": "4"
    },
    "508021": {
        "question": "Có thể vẽ hình thông qua công cụ nào sau đây?",
        "answer": "Pen"
    },
    "508022": {
        "question": "Thành phần nào được sinh ra bởi công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "508023": {
        "question": "Lệnh nào sau đây sẽ hợp nhất 2 điểm neo?",
        "answer": "Join"
    },
    "508024": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "508025": {
        "question": "Công cụ nào trong nhóm công cụ Pen có tác dụng điều chỉnh thanh điều hướng?",
        "answer": "Convert Anchor Point"
    },
    "508026": {
        "question": "Trên đường path, không thể chèn thêm được điểm neo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508027": {
        "question": "Lệnh nào sau đây giúp chuyển đổi hình ảnh từ dạng bitmap thành dạng vector?",
        "answer": "Image Trace"
    },
    "508028": {
        "question": "Công cụ nào có thể nhanh chóng áp dụng thuộc tính của một đối tượng cho đối tượng khác?",
        "answer": "Eyedropper"
    },
    "508029": {
        "question": "Đâu là một thuộc tính của đối tượng?",
        "answer": "Stroke"
    },
    "508030": {
        "question": "Có thể định nghĩa stroke (đường viền) dạng đường nét đứt thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Stroke"
    },
    "508031": {
        "question": "Khi định nghĩa stroke dạng đường nét đứt thì không thể định nghĩa độ dài của các đoạn nét đứt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508032": {
        "question": "Sau khi sử dụng lệnh Image Trace, cần thực hiện lựa chọn thêm tuỳ chọn nào để hình ảnh xuất hiện điểm neo và đường path?",
        "answer": "Expand"
    },
    "508033": {
        "question": "Công cụ Direct Selection giúp chọn và di chuyển - thay đổi vị trí - hình dáng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508034": {
        "question": "Đâu là thuộc tính của đối tượng Typographic?",
        "answer": "Font"
    },
    "508035": {
        "question": "Ta có thể bo trơn &nbsp;hoặc vát góc viền của một đối tượng",
        "answer": "Có"
    },
    "508036": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Image Trace có thể kết hợp với bảng nào để tạo thêm hiệu quả cho hình ảnh được trace?",
        "answer": "Image Trace"
    },
    "508037": {
        "question": "Công cụ Live Paint Bucket sử dụng hai kiểu đối tượng. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508038": {
        "question": "Để hiển thị hộp thoại Live Paint Bucket Option, nhấn đúp vào công cụ này trên thanh công cụ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508039": {
        "question": "Bảng nào sau đây giúp cắt trích hình ảnh chồng chéo?",
        "answer": "pathfinder"
    },
    "508040": {
        "question": "Để định dạng : tracking ; kerning ; leading văn bản, sử dụng bảng lệnh nào ?",
        "answer": "Character"
    },
    "508041": {
        "question": "Với một đối tượng đang được chọn, chúng sẽ thể hiện trên layer dưới một kí hiệu có hình dạng :",
        "answer": "Hình vuông"
    },
    "508042": {
        "question": "Công cụ nào cho phép nhập văn bản bên trong một đối tượng",
        "answer": "Area type"
    },
    "508043": {
        "question": "Ta có thể tách viền và nền của một đối tượng thành 2 thành phần độc lập, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508044": {
        "question": "Đối tượng mặt nạ nhất thiết phải ở phía trước đối tượng bị che ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508045": {
        "question": "Thiết kế pattern nhằm mục đích nào sau đây?",
        "answer": "tô chất liệu cho đối tượng"
    },
    "508046": {
        "question": "Pattern có thể được lưu trong bảng nào sau đây?",
        "answer": "Swatches"
    },
    "508047": {
        "question": "Thành phần nàođược sử dụng để thiết kế pattern?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "508048": {
        "question": "Theo mặc định pattern sẽ được tô từ vùng nào?",
        "answer": "Được tô từ vùng dưới bên trái của artwork"
    },
    "508049": {
        "question": "Bảng nào quản lý được pattern (chất liệu)?",
        "answer": "Pattern Option"
    },
    "508050": {
        "question": "Bảng nào quản lý thư viện brush?",
        "answer": "Brushes"
    },
    "508051": {
        "question": "Có bao nhiêu thư viện brush chính?",
        "answer": "5"
    },
    "508052": {
        "question": "thư viện Brush nào áp dụng đường viền như một nét vẽ thư pháp?",
        "answer": "Caligraphic"
    },
    "508053": {
        "question": "thư viện brush nào tạo tính ngẫu nhiên trên sản phẩm?",
        "answer": "Scatter"
    },
    "508054": {
        "question": "Khi sử dụng brush Scatter, muốn tạo khoảng cố định hay ngẫu nhiên của đối tượng, phải sử dụng trên hộp thoại nào?",
        "answer": "Brush Option"
    },
    "508055": {
        "question": "Công cụ nào được sử dụng để tạo ra hiệu quả như nét vẽ phác thảo?",
        "answer": "paintbrush"
    },
    "508056": {
        "question": "công cụ paintbrush cung cấp cách vẽ dạng freehand, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508057": {
        "question": "công cụ nào tạo ra đường khép kín khi tô đối tượng?",
        "answer": "blodbrush"
    },
    "508058": {
        "question": "Có thể chuyển đổi hình ảnh dạng bitmap thành dạng brush được không?",
        "answer": "Có"
    },
    "508059": {
        "question": "Công cụ nào cho phép chỉnh sửa đường path của stroke?",
        "answer": "width"
    },
    "508060": {
        "question": "Có thể thay đổi kích thước của brush thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "phím [, ]"
    },
    "508061": {
        "question": "Lệnh Move có thể tạo ra pattern dạng đơn giản. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508062": {
        "question": "Pattern chỉ được áp dụng cho một đối tượng duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508063": {
        "question": "Trên hộp thoại Move ta có thể nhân bản đối tượng, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508064": {
        "question": "Để truy cập nhanh vào bảng lệnh Move ta sẽ chọn đối tượng sau đó",
        "answer": "Nhấp đôi vào công cụ Move"
    },
    "508065": {
        "question": "Tuỳ chọn Covert to CMYK có thể được sử dụng thông qua menu Edit &gt; Edit Colors. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508066": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của công cụ Mesh?",
        "answer": "có thể thay đổi màu sắc của đối tượng theo nhiều hướng khác nhau"
    },
    "508067": {
        "question": "Khi khởi tạo đối tượng Mesh, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "thêm nhiều ô lưới sẽ xuất hiện"
    },
    "508068": {
        "question": "Điểm Mesh làm việc giống như điểm neo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508069": {
        "question": "Giá trị nào có thể được áp dụng cho từng điểm mesh?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "508070": {
        "question": "Thao tác thay đổi hướng điểm mesh sẽ tác động lên điều gì sau đây?",
        "answer": "thay đổi hình dạng của lưới"
    },
    "508071": {
        "question": "Điểm Mesh có yếu tố nào giống như điểm neo?",
        "answer": "thanh điều hướng"
    },
    "508072": {
        "question": "Đối tượng nào không thể tạo mesh trực tiếp sau đây?",
        "answer": "Text"
    },
    "508073": {
        "question": "Lệnh Create Gradient Mesh giúp khởi tạo thành phần nào sau đây của lưới?",
        "answer": "hàng và cột"
    },
    "508074": {
        "question": "Khi đã chuyển đổi đối tượng thành đối tượng mesh ta có thể xoá các điểm neo để đối tượng trở về hình thái ban đầu, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508075": {
        "question": "Đối tượng mesh phức tạp có thể ảnh hưởng tới điều gì sau đây?",
        "answer": "bộ nhớ của máy tính"
    },
    "508076": {
        "question": "Khi làm việc với Envelopes, đối tượng nào cần thiết phải được khởi tạo?",
        "answer": "hình khối để tạo khung biến dạng"
    },
    "508077": {
        "question": "Envelopes được sử dụng để biến đổi layer khởi tạo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508078": {
        "question": "Đâu là một trong số tuỳ chọn với lệnh Envelopes Distort?",
        "answer": "Make with Mesh"
    },
    "508079": {
        "question": "Có bao nhiêu tuỳ chọn để thực hiện Envelopes?",
        "answer": "3"
    },
    "508080": {
        "question": "Với tuỳ chọn Make with Top Object, lệnh Envelopes sẽ ưu tiên đối tượng trên cùng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508081": {
        "question": "Blend được tạo ra với những phương pháp nào sau đây?",
        "answer": "sử dụng công cụ Blending hoặc lệnh Make Blend"
    },
    "508082": {
        "question": "Khi số lượng các đối tượng blend nhiều thì sẽ giúp hiệu quả gì sau đây?",
        "answer": "sẽ tạo ra hiệu ứng \"smooth\" (mượt) hơn khi đối tượng blend được hoàn thiện"
    },
    "508083": {
        "question": "Không thể thay đổi được tuỳ chọn Blend, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508084": {
        "question": "có thể tạo ra blend cho đường path hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "508085": {
        "question": "Ta có thể đặt các đối tượng đã Blend theo một Path có sẵn ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508086": {
        "question": "Illustrator hỗ trợ vẽ minh hoạ theo dạng số liệu, ví dụ như dạng biểu đồ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508087": {
        "question": "Trong Illustrator, dữ liệu có thể được biểu thị bởi bao nhiêu kiểu?",
        "answer": "3"
    },
    "508088": {
        "question": "Đâu là một kiểu graph trong Illustrator?",
        "answer": "Area"
    },
    "508089": {
        "question": "Radar không phải là một kiểu graph trong Illustrator. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508090": {
        "question": "Graph là dạng đối tượng gì sau đây?",
        "answer": "đối tượng nhóm"
    },
    "508091": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có thể tác động tới graph?",
        "answer": "group selection"
    },
    "508092": {
        "question": "Để hiển thị hộp thoại tuỳ chọn Graph Type, cần sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "lựa chọn nhấn đúp vào công cụ graph"
    },
    "508093": {
        "question": "Trên hộp thoại tuỳ chọn Graph Type, có thể đặt thêm điều gì cho graph?",
        "answer": "Style"
    },
    "508094": {
        "question": "Dữ liệu sử dụng để vẽ graph được lưu trữ tại đâu?",
        "answer": "trong cửa sổ Graph Data"
    },
    "508095": {
        "question": "Khi sử dụng graph, dữ liệu có thể được nhập từ các chương trình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508096": {
        "question": "Khi dữ liệu được tạo bởi Excel, muốn nhập vào Illustrator thì bắt buộc phải được lưu dưới dạng gì?",
        "answer": "text file"
    },
    "508097": {
        "question": "Khi thiết kế dạng graph tuỳ chỉnh, chỉ đối tượng nào mới có thể sử dụng được?",
        "answer": "đối tượng vector"
    },
    "508098": {
        "question": "Ta có thể tuỳ chọn một trong các kiểu ( type) khi sử dụng công cụ &nbsp;graph. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508099": {
        "question": "có thể hiển thị hộp thoại Graph Design thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Object &gt; Graph &gt; Design"
    },
    "508100": {
        "question": "Đâu là một tiện ích của symbol?",
        "answer": "Được tái sử dụng trong các đối tương khác"
    },
    "508101": {
        "question": "Symbol được lưu trữ trên bảng Pattern, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508102": {
        "question": "Symbol có thể được tạo ra từ đối tượng nào sau đây",
        "answer": "Text"
    },
    "508103": {
        "question": "Khi kéo symbol ra khỏi bảng Symbol để sử dụng Cần thiết phải thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "break link"
    },
    "508104": {
        "question": "Symbol có thể bao gồm symbol khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508105": {
        "question": "Công cụ nào giúp tạo nhiều symbol instance một cách nhanh chóng?",
        "answer": "Symbol Sprayer"
    },
    "508106": {
        "question": "Illustrator không thể tạo ra đối tượng 3D, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508107": {
        "question": "Đối tượng 3D xoay quanh bao nhiêu trục?",
        "answer": "3"
    },
    "508108": {
        "question": "Giá trị nào xác định mức độ thay đổi của đối tượng 2D khi chuyển thành đối tượng 3D?",
        "answer": "Extrude Depth"
    },
    "508109": {
        "question": "Trong hộp thoại 3D Extrude &amp; Bevel Option, tuỳ chọn Caps giúp đối tượng được hiển thị theo dạng solid hay hollow. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508110": {
        "question": "Có thể xoay đối tượng bằng tay thông qua phần tuỳ chọn nào trên hộp thoại 3D Extrude &amp; Bevel?",
        "answer": "Rotation Cube"
    },
    "508111": {
        "question": "Menu Bevel trong hộp thoại 3D Extrude &amp; Bevel có thể được sử dụng để áp dụng cho điều gì?",
        "answer": "áp dụng cho các cạnh đối tượng"
    },
    "508112": {
        "question": "Menu Bevel cung cấp bao nhiêu hình dạng sẵn?",
        "answer": "10"
    },
    "508113": {
        "question": "Khi áp dụng Extrude &amp; Bevel thì yếu tố nào sau đây được tự động áp dụng?",
        "answer": "lighting và shading"
    },
    "508114": {
        "question": "Shading bao gồm bao nhiêu kiểu bề mặt?",
        "answer": "3"
    },
    "508115": {
        "question": "Không thể thay đổi được hình ảnh minh hoạ của các bề mặt khối 3D. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508116": {
        "question": "Đâu là một trong số những kiểu bề mặt của shading?",
        "answer": "wireframe"
    },
    "508117": {
        "question": "Tuỳ chọn nào sau đây điều khiển độ mượt của shading?",
        "answer": "blend steps"
    },
    "508118": {
        "question": "Tuỳ chọn nào được sử dụng trong quá trình thay đổi hình ảnh hiển thị trên các mặt của đối tượng 3D?",
        "answer": "map art"
    },
    "508119": {
        "question": "Công cụ nào sau đây giúp ta thực hiện vẽ theo dạng phối cảnh?",
        "answer": "perspective grid"
    },
    "508120": {
        "question": "Có bao nhiêu phương pháp thực hiện thiết kế theo dạng phối cảnh?",
        "answer": "3"
    },
    "508121": {
        "question": "Theo mặc định, công cụ Perspective Grid sẽ phối cảnh theo nguyên lý 2 điểm tụ. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508122": {
        "question": "Khi thực hiện vẽ trong chế độ Perspective Grid, các công cụ tạo hình cơ bản sẽ vẽ theo dạng nào sau đây?",
        "answer": "vẽ trong môi trường phối cảnh"
    },
    "508123": {
        "question": "Công cụ nào có thể di chuyển đối tượng trong môi trường phối cảnh Perspective Grid?",
        "answer": "perspective selection"
    },
    "508124": {
        "question": "Chỉ có thể vẽ trên một mặt của môi trường phối cảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508125": {
        "question": "Không thể thay đổi được cách phối cảnh theo các điểm tụ khác nhau với công cụ Perspective Grid. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508126": {
        "question": "Illustrator không cho phép xuất file dưới định dạng pdf. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508127": {
        "question": "Quang phổ khả kiến chia làm mấy loại màu sắc?",
        "answer": "7"
    },
    "508128": {
        "question": "Các màu Red, Green, Blue khi kết hợp với nhau sẽ tạo ra ánh sáng gì?",
        "answer": "ánh sáng trắng"
    },
    "508129": {
        "question": "Hệ màu CMYK thường được sử dụng trong in ấn công nghiệp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508130": {
        "question": "Điều gì xảy ra khi ánh sáng chiếu vào đối tượng?",
        "answer": "hiện tượng hấp thụ, khi ánh sáng không được phản chiếu lại"
    },
    "508131": {
        "question": "Cyan là màu cơ bản trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "hệ màu subtractive"
    },
    "508132": {
        "question": "Vector graphic có độ phân giải như thế nào?",
        "answer": "độ phân giải độc lập"
    },
    "508133": {
        "question": "Có thể thay đổi kích thước file vector graphic mà không ảnh hưởng tới điều gì sau đây?",
        "answer": "chất lượng file"
    },
    "508134": {
        "question": "Số lượng pixel trong một inch hình ảnh được gọi là?",
        "answer": "độ phân giải"
    },
    "508135": {
        "question": "Hình ảnh Illustrator sau khi Rasterize có thể được gọi là hình ảnh dạng bimap. đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508136": {
        "question": "DPI viết tắt bởi?",
        "answer": "dots per inch"
    },
    "508137": {
        "question": "Độ phân giải còn được tính bằng đơn vị nào sau đây?",
        "answer": "ppi"
    },
    "508138": {
        "question": "Độ phân giải chuẩn cho hình ảnh dạng bimap trên web là bao nhiêu?",
        "answer": "72dpi"
    },
    "508139": {
        "question": "Hệ màu CMYK lớn hơn nhiều so với hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508140": {
        "question": "Yếu tố nào giúp xác định chính xác vùng cần crop?",
        "answer": "show ruler"
    },
    "508141": {
        "question": "Không thể sử dụng công cụ selection để lựa chọn Crop mark, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508142": {
        "question": "Crop mark được hiển thị trên bảng nào, để điều chỉnh?",
        "answer": "appearance"
    },
    "508143": {
        "question": "File định dạng pdf có thể hiển thị được crop mark. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508144": {
        "question": "Công cụ nào trong Illustrator cho phép cắt hình ảnh thành nhiều mảnh nhỏ, để phục vụ cho web?",
        "answer": "slice"
    },
    "508145": {
        "question": "Có thể sử dụng lệnh Make Slice để tạo lắt cắt phù hợp với khung hình. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508146": {
        "question": "Đâu là không gian làm việc mặc định của Illustrator CS6?",
        "answer": "Essential"
    },
    "508147": {
        "question": "Phát biểu \"Mỗi một công cụ sẽ có thanh Control riêng\" điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508148": {
        "question": "Làm cách nào để hiển thị các công cụ còn ẩn bên trong của một công cụ nhóm trên Illustrator?",
        "answer": "Nhấn và giữ phím trái chuột, sau đó lựa chọn"
    },
    "508149": {
        "question": "Nhóm công cụ con có thể được tách ra thành một bảng riêng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508150": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng trong Illustrator thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "508151": {
        "question": "Khi lựa chọn hiển thị bảng thông qua menu Window, bảng sẽ được hiển thị theo dạng đầy đủ, mở rộng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508152": {
        "question": "Bạn có thể ẩn toàn bộ các bảng đang được mở, kể cả thanh công cụ, bằng cách nhấn phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Tab"
    },
    "508153": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, muốn thu nhỏ tầm nhìn của vùng hình ảnh, phải sử dụng cùng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "508154": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, sau khi phóng to tầm hình của hình ảnh, muốn di chuyển tới vùng hình ảnh cần làm việc, phải sử dụng cùng phím nào sau đây?",
        "answer": "Spacebar (dấu cách)"
    },
    "508155": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím Spacebar (dấu cách) để di chuyển tới vùng cần làm việc tương đương với việc sử dụng công cụ nào?",
        "answer": "Hand"
    },
    "508156": {
        "question": "Để chuyển đổi giữa chế độ xem Outline và chế độ xem Normal, sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Y"
    },
    "508157": {
        "question": "Thao tác nhấn đúp chuột lên công cụ Zoom trên thanh công cụ, giúp thực hiện điều gì?",
        "answer": "Xem file &nbsp;với kích thước thật (100%)"
    },
    "508158": {
        "question": "Để tô màu gradient cho chữ, cần phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Chuyển ký tự chữ thành dạng vector bình thường, thông qua menu Type &gt; Create Outlines"
    },
    "508159": {
        "question": "Công cụ nào giúp nhập chữ theo đường path?",
        "answer": "Type on a path"
    },
    "508160": {
        "question": "Màu gradient được tạo ra từ phương pháp nào?",
        "answer": "Từ phương pháp trộn các màu sắc khác lại với nhau"
    },
    "508161": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu tô màu gradient?",
        "answer": "2"
    },
    "508162": {
        "question": "Tạo gradient thông qua bảng nào?",
        "answer": "Sử dụng bảng Gradient kết hợp với bảng Swatches"
    },
    "508163": {
        "question": "Trên bảng Gradient, có thể thêm đươc điểm dừng màu hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "508164": {
        "question": "Trên bảng Gradient, không thể thay đổi được opacity (độ mờ) của màu, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508165": {
        "question": "Bảng Color cũng sử dụng kết hợp được với bảng Gradient, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508166": {
        "question": "Trên Illustrator ta có thể áp dụng các tổ hợp phím dùng điều khiển các các chức năng quản lý vùng làm việc như di chuyển đến vùng hình ảnh, phóng to thu nhỏ ... tương tự Photoshop ?",
        "answer": "đúng"
    },
    "508167": {
        "question": "Tại bảng điều khiển Appearance ta có thể hiệu chỉnh các thuộc tính của đối tượng như :",
        "answer": "tất cả đúng"
    },
    "508168": {
        "question": "Để thay đổi đơn vị đo ta có thể",
        "answer": "Kích phải chuột trên thanh thước sau đó chọn đơn vị đo cần đổi"
    },
    "508169": {
        "question": "Tổ hợp phím Ctrl : cho phép ẩn / hiện đường canh ( guide )",
        "answer": "Sai"
    },
    "508170": {
        "question": "Với đường canh ( guide ) ta có thể xoay chúng từ 0 đến 360 độ đồng thời có thể sao chép ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508171": {
        "question": "Để xoá bỏ đường canh ta có thể :",
        "answer": "Quét chuột chọn đường canh / ấn Delete"
    },
    "508172": {
        "question": "Để ần / hiện Grid ta có thể sử dụng :",
        "answer": "tất cả đều sai"
    },
    "508173": {
        "question": "Ta có thể tạo tài liệu có nhiều bản vẽ và đồng thời có thể sắp xếp các bản vẽ này ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508174": {
        "question": "Ta có thể thêm một điểm neo ( Anchor point ) trên đối tượng vẽ bằng cách :",
        "answer": "Tất cả đều sai"
    },
    "508175": {
        "question": "Tổ phím Ctrl ] &nbsp;cho phép&nbsp;",
        "answer": "<span>Xếp đối tượng lên trên một vị trí trong thứ tự xếp chồng</span>"
    },
    "508176": {
        "question": "Khi sử dụng các công cụ : Rotate ; Scale ; Shear , cần kết hợp phím nào để hiển thị các tuỳ chọn",
        "answer": "Alt"
    },
    "508177": {
        "question": "Tổ phím Ctrl D được sử dụng trong trường hợp nào ?",
        "answer": "Lặp lại một thao tác biến đổi tượng"
    },
    "508178": {
        "question": "Có mấy cách sao chép đối tượng trên Illustrator",
        "answer": "4"
    },
    "508179": {
        "question": "Có thể vẽ hình thông qua công cụ nào sau đây?",
        "answer": "Pen"
    },
    "508180": {
        "question": "Thành phần nào được sinh ra bởi công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "508181": {
        "question": "Lệnh nào sau đây sẽ hợp nhất 2 điểm neo?",
        "answer": "Join"
    },
    "508182": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "508183": {
        "question": "Công cụ nào trong nhóm công cụ Pen có tác dụng điều chỉnh thanh điều hướng?",
        "answer": "Convert Anchor Point"
    },
    "508184": {
        "question": "Trên đường path, không thể chèn thêm được điểm neo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508185": {
        "question": "Lệnh nào sau đây giúp chuyển đổi hình ảnh từ dạng bitmap thành dạng vector?",
        "answer": "Image Trace"
    },
    "508186": {
        "question": "Công cụ nào có thể nhanh chóng áp dụng thuộc tính của một đối tượng cho đối tượng khác?",
        "answer": "Eyedropper"
    },
    "508187": {
        "question": "Đâu là một thuộc tính của đối tượng?",
        "answer": "Stroke"
    },
    "508188": {
        "question": "Có thể định nghĩa stroke (đường viền) dạng đường nét đứt thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Stroke"
    },
    "508189": {
        "question": "Khi định nghĩa stroke dạng đường nét đứt thì không thể định nghĩa độ dài của các đoạn nét đứt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508190": {
        "question": "Sau khi sử dụng lệnh Image Trace, cần thực hiện lựa chọn thêm tuỳ chọn nào để hình ảnh xuất hiện điểm neo và đường path?",
        "answer": "Expand"
    },
    "508191": {
        "question": "Công cụ Direct Selection giúp chọn và di chuyển - thay đổi vị trí - hình dáng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508192": {
        "question": "Đâu là thuộc tính của đối tượng Typographic?",
        "answer": "Font"
    },
    "508193": {
        "question": "Ta có thể bo trơn &nbsp;hoặc vát góc viền của một đối tượng",
        "answer": "Có"
    },
    "508194": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Image Trace có thể kết hợp với bảng nào để tạo thêm hiệu quả cho hình ảnh được trace?",
        "answer": "Image Trace"
    },
    "508195": {
        "question": "Công cụ Live Paint Bucket sử dụng hai kiểu đối tượng. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508196": {
        "question": "Để hiển thị hộp thoại Live Paint Bucket Option, nhấn đúp vào công cụ này trên thanh công cụ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508197": {
        "question": "Bảng nào sau đây giúp cắt trích hình ảnh chồng chéo?",
        "answer": "pathfinder"
    },
    "508198": {
        "question": "Để định dạng : tracking ; kerning ; leading văn bản, sử dụng bảng lệnh nào ?",
        "answer": "Character"
    },
    "508199": {
        "question": "Với một đối tượng đang được chọn, chúng sẽ thể hiện trên layer dưới một kí hiệu có hình dạng :",
        "answer": "Hình vuông"
    },
    "508200": {
        "question": "Công cụ nào cho phép nhập văn bản bên trong một đối tượng",
        "answer": "Area type"
    },
    "508201": {
        "question": "Ta có thể tách viền và nền của một đối tượng thành 2 thành phần độc lập, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508202": {
        "question": "Đối tượng mặt nạ nhất thiết phải ở phía trước đối tượng bị che ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508203": {
        "question": "Thiết kế pattern nhằm mục đích nào sau đây?",
        "answer": "tô chất liệu cho đối tượng"
    },
    "508204": {
        "question": "Pattern có thể được lưu trong bảng nào sau đây?",
        "answer": "Swatches"
    },
    "508205": {
        "question": "Thành phần nàođược sử dụng để thiết kế pattern?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "508206": {
        "question": "Theo mặc định pattern sẽ được tô từ vùng nào?",
        "answer": "Được tô từ vùng dưới bên trái của artwork"
    },
    "508207": {
        "question": "Bảng nào quản lý được pattern (chất liệu)?",
        "answer": "Pattern Option"
    },
    "508208": {
        "question": "Bảng nào quản lý thư viện brush?",
        "answer": "Brushes"
    },
    "508209": {
        "question": "Có bao nhiêu thư viện brush chính?",
        "answer": "5"
    },
    "508210": {
        "question": "thư viện Brush nào áp dụng đường viền như một nét vẽ thư pháp?",
        "answer": "Caligraphic"
    },
    "508211": {
        "question": "thư viện brush nào tạo tính ngẫu nhiên trên sản phẩm?",
        "answer": "Scatter"
    },
    "508212": {
        "question": "Khi sử dụng brush Scatter, muốn tạo khoảng cố định hay ngẫu nhiên của đối tượng, phải sử dụng trên hộp thoại nào?",
        "answer": "Brush Option"
    },
    "508213": {
        "question": "Công cụ nào được sử dụng để tạo ra hiệu quả như nét vẽ phác thảo?",
        "answer": "paintbrush"
    },
    "508214": {
        "question": "công cụ paintbrush cung cấp cách vẽ dạng freehand, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508215": {
        "question": "công cụ nào tạo ra đường khép kín khi tô đối tượng?",
        "answer": "blodbrush"
    },
    "508216": {
        "question": "Có thể chuyển đổi hình ảnh dạng bitmap thành dạng brush được không?",
        "answer": "Có"
    },
    "508217": {
        "question": "Công cụ nào cho phép chỉnh sửa đường path của stroke?",
        "answer": "width"
    },
    "508218": {
        "question": "Có thể thay đổi kích thước của brush thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "phím [, ]"
    },
    "508219": {
        "question": "Lệnh Move có thể tạo ra pattern dạng đơn giản. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508220": {
        "question": "Pattern chỉ được áp dụng cho một đối tượng duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508221": {
        "question": "Trên hộp thoại Move ta có thể nhân bản đối tượng, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508222": {
        "question": "Để truy cập nhanh vào bảng lệnh Move ta sẽ chọn đối tượng sau đó",
        "answer": "Nhấp đôi vào công cụ Move"
    },
    "508223": {
        "question": "Tuỳ chọn Covert to CMYK có thể được sử dụng thông qua menu Edit &gt; Edit Colors. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508224": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của công cụ Mesh?",
        "answer": "có thể thay đổi màu sắc của đối tượng theo nhiều hướng khác nhau"
    },
    "508225": {
        "question": "Khi khởi tạo đối tượng Mesh, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "thêm nhiều ô lưới sẽ xuất hiện"
    },
    "508226": {
        "question": "Điểm Mesh làm việc giống như điểm neo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508227": {
        "question": "Giá trị nào có thể được áp dụng cho từng điểm mesh?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "508228": {
        "question": "Thao tác thay đổi hướng điểm mesh sẽ tác động lên điều gì sau đây?",
        "answer": "thay đổi hình dạng của lưới"
    },
    "508229": {
        "question": "Điểm Mesh có yếu tố nào giống như điểm neo?",
        "answer": "thanh điều hướng"
    },
    "508230": {
        "question": "Đối tượng nào không thể tạo mesh trực tiếp sau đây?",
        "answer": "Text"
    },
    "508231": {
        "question": "Lệnh Create Gradient Mesh giúp khởi tạo thành phần nào sau đây của lưới?",
        "answer": "hàng và cột"
    },
    "508232": {
        "question": "Khi đã chuyển đổi đối tượng thành đối tượng mesh ta có thể xoá các điểm neo để đối tượng trở về hình thái ban đầu, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508233": {
        "question": "Đối tượng mesh phức tạp có thể ảnh hưởng tới điều gì sau đây?",
        "answer": "bộ nhớ của máy tính"
    },
    "508234": {
        "question": "Khi làm việc với Envelopes, đối tượng nào cần thiết phải được khởi tạo?",
        "answer": "hình khối để tạo khung biến dạng"
    },
    "508235": {
        "question": "Envelopes được sử dụng để biến đổi layer khởi tạo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508236": {
        "question": "Đâu là một trong số tuỳ chọn với lệnh Envelopes Distort?",
        "answer": "Make with Mesh"
    },
    "508237": {
        "question": "Có bao nhiêu tuỳ chọn để thực hiện Envelopes?",
        "answer": "3"
    },
    "508238": {
        "question": "Với tuỳ chọn Make with Top Object, lệnh Envelopes sẽ ưu tiên đối tượng trên cùng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508239": {
        "question": "Blend được tạo ra với những phương pháp nào sau đây?",
        "answer": "sử dụng công cụ Blending hoặc lệnh Make Blend"
    },
    "508240": {
        "question": "Khi số lượng các đối tượng blend nhiều thì sẽ giúp hiệu quả gì sau đây?",
        "answer": "sẽ tạo ra hiệu ứng \"smooth\" (mượt) hơn khi đối tượng blend được hoàn thiện"
    },
    "508241": {
        "question": "Không thể thay đổi được tuỳ chọn Blend, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508242": {
        "question": "có thể tạo ra blend cho đường path hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "508243": {
        "question": "Ta có thể đặt các đối tượng đã Blend theo một Path có sẵn ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508244": {
        "question": "Illustrator hỗ trợ vẽ minh hoạ theo dạng số liệu, ví dụ như dạng biểu đồ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508245": {
        "question": "Trong Illustrator, dữ liệu có thể được biểu thị bởi bao nhiêu kiểu?",
        "answer": "3"
    },
    "508246": {
        "question": "Đâu là một kiểu graph trong Illustrator?",
        "answer": "Area"
    },
    "508247": {
        "question": "Radar không phải là một kiểu graph trong Illustrator. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508248": {
        "question": "Graph là dạng đối tượng gì sau đây?",
        "answer": "đối tượng nhóm"
    },
    "508249": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có thể tác động tới graph?",
        "answer": "group selection"
    },
    "508250": {
        "question": "Để hiển thị hộp thoại tuỳ chọn Graph Type, cần sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "lựa chọn nhấn đúp vào công cụ graph"
    },
    "508251": {
        "question": "Trên hộp thoại tuỳ chọn Graph Type, có thể đặt thêm điều gì cho graph?",
        "answer": "Style"
    },
    "508252": {
        "question": "Dữ liệu sử dụng để vẽ graph được lưu trữ tại đâu?",
        "answer": "trong cửa sổ Graph Data"
    },
    "508253": {
        "question": "Khi sử dụng graph, dữ liệu có thể được nhập từ các chương trình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508254": {
        "question": "Khi dữ liệu được tạo bởi Excel, muốn nhập vào Illustrator thì bắt buộc phải được lưu dưới dạng gì?",
        "answer": "text file"
    },
    "508255": {
        "question": "Khi thiết kế dạng graph tuỳ chỉnh, chỉ đối tượng nào mới có thể sử dụng được?",
        "answer": "đối tượng vector"
    },
    "508256": {
        "question": "Ta có thể tuỳ chọn một trong các kiểu ( type) khi sử dụng công cụ &nbsp;graph. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508257": {
        "question": "có thể hiển thị hộp thoại Graph Design thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Object &gt; Graph &gt; Design"
    },
    "508258": {
        "question": "Đâu là một tiện ích của symbol?",
        "answer": "Được tái sử dụng trong các đối tương khác"
    },
    "508259": {
        "question": "Symbol được lưu trữ trên bảng Pattern, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508260": {
        "question": "Symbol có thể được tạo ra từ đối tượng nào sau đây",
        "answer": "Text"
    },
    "508261": {
        "question": "Khi kéo symbol ra khỏi bảng Symbol để sử dụng Cần thiết phải thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "break link"
    },
    "508262": {
        "question": "Symbol có thể bao gồm symbol khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508263": {
        "question": "Công cụ nào giúp tạo nhiều symbol instance một cách nhanh chóng?",
        "answer": "Symbol Sprayer"
    },
    "508264": {
        "question": "Illustrator không thể tạo ra đối tượng 3D, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508265": {
        "question": "Đối tượng 3D xoay quanh bao nhiêu trục?",
        "answer": "3"
    },
    "508266": {
        "question": "Giá trị nào xác định mức độ thay đổi của đối tượng 2D khi chuyển thành đối tượng 3D?",
        "answer": "Extrude Depth"
    },
    "508267": {
        "question": "Trong hộp thoại 3D Extrude &amp; Bevel Option, tuỳ chọn Caps giúp đối tượng được hiển thị theo dạng solid hay hollow. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508268": {
        "question": "Có thể xoay đối tượng bằng tay thông qua phần tuỳ chọn nào trên hộp thoại 3D Extrude &amp; Bevel?",
        "answer": "Rotation Cube"
    },
    "508269": {
        "question": "Menu Bevel trong hộp thoại 3D Extrude &amp; Bevel có thể được sử dụng để áp dụng cho điều gì?",
        "answer": "áp dụng cho các cạnh đối tượng"
    },
    "508270": {
        "question": "Menu Bevel cung cấp bao nhiêu hình dạng sẵn?",
        "answer": "10"
    },
    "508271": {
        "question": "Khi áp dụng Extrude &amp; Bevel thì yếu tố nào sau đây được tự động áp dụng?",
        "answer": "lighting và shading"
    },
    "508272": {
        "question": "Shading bao gồm bao nhiêu kiểu bề mặt?",
        "answer": "3"
    },
    "508273": {
        "question": "Không thể thay đổi được hình ảnh minh hoạ của các bề mặt khối 3D. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508274": {
        "question": "Đâu là một trong số những kiểu bề mặt của shading?",
        "answer": "wireframe"
    },
    "508275": {
        "question": "Tuỳ chọn nào sau đây điều khiển độ mượt của shading?",
        "answer": "blend steps"
    },
    "508276": {
        "question": "Tuỳ chọn nào được sử dụng trong quá trình thay đổi hình ảnh hiển thị trên các mặt của đối tượng 3D?",
        "answer": "map art"
    },
    "508277": {
        "question": "Công cụ nào sau đây giúp ta thực hiện vẽ theo dạng phối cảnh?",
        "answer": "perspective grid"
    },
    "508278": {
        "question": "Có bao nhiêu phương pháp thực hiện thiết kế theo dạng phối cảnh?",
        "answer": "3"
    },
    "508279": {
        "question": "Theo mặc định, công cụ Perspective Grid sẽ phối cảnh theo nguyên lý 2 điểm tụ. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508280": {
        "question": "Khi thực hiện vẽ trong chế độ Perspective Grid, các công cụ tạo hình cơ bản sẽ vẽ theo dạng nào sau đây?",
        "answer": "vẽ trong môi trường phối cảnh"
    },
    "508281": {
        "question": "Công cụ nào có thể di chuyển đối tượng trong môi trường phối cảnh Perspective Grid?",
        "answer": "perspective selection"
    },
    "508282": {
        "question": "Chỉ có thể vẽ trên một mặt của môi trường phối cảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508283": {
        "question": "Không thể thay đổi được cách phối cảnh theo các điểm tụ khác nhau với công cụ Perspective Grid. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508284": {
        "question": "Illustrator không cho phép xuất file dưới định dạng pdf. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508285": {
        "question": "Quang phổ khả kiến chia làm mấy loại màu sắc?",
        "answer": "7"
    },
    "508286": {
        "question": "Các màu Red, Green, Blue khi kết hợp với nhau sẽ tạo ra ánh sáng gì?",
        "answer": "ánh sáng trắng"
    },
    "508287": {
        "question": "Hệ màu CMYK thường được sử dụng trong in ấn công nghiệp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508288": {
        "question": "Điều gì xảy ra khi ánh sáng chiếu vào đối tượng?",
        "answer": "hiện tượng hấp thụ, khi ánh sáng không được phản chiếu lại"
    },
    "508289": {
        "question": "Cyan là màu cơ bản trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "hệ màu subtractive"
    },
    "508290": {
        "question": "Vector graphic có độ phân giải như thế nào?",
        "answer": "độ phân giải độc lập"
    },
    "508291": {
        "question": "Có thể thay đổi kích thước file vector graphic mà không ảnh hưởng tới điều gì sau đây?",
        "answer": "chất lượng file"
    },
    "508292": {
        "question": "Số lượng pixel trong một inch hình ảnh được gọi là?",
        "answer": "độ phân giải"
    },
    "508293": {
        "question": "Hình ảnh Illustrator sau khi Rasterize có thể được gọi là hình ảnh dạng bimap. đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508294": {
        "question": "DPI viết tắt bởi?",
        "answer": "dots per inch"
    },
    "508295": {
        "question": "Độ phân giải còn được tính bằng đơn vị nào sau đây?",
        "answer": "ppi"
    },
    "508296": {
        "question": "Độ phân giải chuẩn cho hình ảnh dạng bimap trên web là bao nhiêu?",
        "answer": "72dpi"
    },
    "508297": {
        "question": "Hệ màu CMYK lớn hơn nhiều so với hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508298": {
        "question": "Yếu tố nào giúp xác định chính xác vùng cần crop?",
        "answer": "show ruler"
    },
    "508299": {
        "question": "Không thể sử dụng công cụ selection để lựa chọn Crop mark, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508300": {
        "question": "Crop mark được hiển thị trên bảng nào, để điều chỉnh?",
        "answer": "appearance"
    },
    "508301": {
        "question": "File định dạng pdf có thể hiển thị được crop mark. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508302": {
        "question": "Công cụ nào trong Illustrator cho phép cắt hình ảnh thành nhiều mảnh nhỏ, để phục vụ cho web?",
        "answer": "slice"
    },
    "508303": {
        "question": "Có thể sử dụng lệnh Make Slice để tạo lắt cắt phù hợp với khung hình. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508304": {
        "question": "Đâu là không gian làm việc mặc định của Illustrator CS6?",
        "answer": "Essential"
    },
    "508305": {
        "question": "Phát biểu \"Mỗi một công cụ sẽ có thanh Control riêng\" điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508306": {
        "question": "Làm cách nào để hiển thị các công cụ còn ẩn bên trong của một công cụ nhóm trên Illustrator?",
        "answer": "Nhấn và giữ phím trái chuột, sau đó lựa chọn"
    },
    "508307": {
        "question": "Nhóm công cụ con có thể được tách ra thành một bảng riêng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508308": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng trong Illustrator thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "508309": {
        "question": "Khi lựa chọn hiển thị bảng thông qua menu Window, bảng sẽ được hiển thị theo dạng đầy đủ, mở rộng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508310": {
        "question": "Bạn có thể ẩn toàn bộ các bảng đang được mở, kể cả thanh công cụ, bằng cách nhấn phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Tab"
    },
    "508311": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, muốn thu nhỏ tầm nhìn của vùng hình ảnh, phải sử dụng cùng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "508312": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, sau khi phóng to tầm hình của hình ảnh, muốn di chuyển tới vùng hình ảnh cần làm việc, phải sử dụng cùng phím nào sau đây?",
        "answer": "Spacebar (dấu cách)"
    },
    "508313": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím Spacebar (dấu cách) để di chuyển tới vùng cần làm việc tương đương với việc sử dụng công cụ nào?",
        "answer": "Hand"
    },
    "508314": {
        "question": "Để chuyển đổi giữa chế độ xem Outline và chế độ xem Normal, sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Y"
    },
    "508315": {
        "question": "Thao tác nhấn đúp chuột lên công cụ Zoom trên thanh công cụ, giúp thực hiện điều gì?",
        "answer": "Xem file &nbsp;với kích thước thật (100%)"
    },
    "508316": {
        "question": "Để tô màu gradient cho chữ, cần phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Chuyển ký tự chữ thành dạng vector bình thường, thông qua menu Type &gt; Create Outlines"
    },
    "508317": {
        "question": "Công cụ nào giúp nhập chữ theo đường path?",
        "answer": "Type on a path"
    },
    "508318": {
        "question": "Màu gradient được tạo ra từ phương pháp nào?",
        "answer": "Từ phương pháp trộn các màu sắc khác lại với nhau"
    },
    "508319": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu tô màu gradient?",
        "answer": "2"
    },
    "508320": {
        "question": "Tạo gradient thông qua bảng nào?",
        "answer": "Sử dụng bảng Gradient kết hợp với bảng Swatches"
    },
    "508321": {
        "question": "Trên bảng Gradient, có thể thêm đươc điểm dừng màu hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "508322": {
        "question": "Trên bảng Gradient, không thể thay đổi được opacity (độ mờ) của màu, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508323": {
        "question": "Bảng Color cũng sử dụng kết hợp được với bảng Gradient, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508324": {
        "question": "Trên Illustrator ta có thể áp dụng các tổ hợp phím dùng điều khiển các các chức năng quản lý vùng làm việc như di chuyển đến vùng hình ảnh, phóng to thu nhỏ ... tương tự Photoshop ?",
        "answer": "đúng"
    },
    "508325": {
        "question": "Tại bảng điều khiển Appearance ta có thể hiệu chỉnh các thuộc tính của đối tượng như :",
        "answer": "tất cả đúng"
    },
    "508326": {
        "question": "Để thay đổi đơn vị đo ta có thể",
        "answer": "Kích phải chuột trên thanh thước sau đó chọn đơn vị đo cần đổi"
    },
    "508327": {
        "question": "Tổ hợp phím Ctrl : cho phép ẩn / hiện đường canh ( guide )",
        "answer": "Sai"
    },
    "508328": {
        "question": "Với đường canh ( guide ) ta có thể xoay chúng từ 0 đến 360 độ đồng thời có thể sao chép ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508329": {
        "question": "Để xoá bỏ đường canh ta có thể :",
        "answer": "Quét chuột chọn đường canh / ấn Delete"
    },
    "508330": {
        "question": "Để ần / hiện Grid ta có thể sử dụng :",
        "answer": "tất cả đều sai"
    },
    "508331": {
        "question": "Ta có thể tạo tài liệu có nhiều bản vẽ và đồng thời có thể sắp xếp các bản vẽ này ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508332": {
        "question": "Ta có thể thêm một điểm neo ( Anchor point ) trên đối tượng vẽ bằng cách :",
        "answer": "Tất cả đều sai"
    },
    "508333": {
        "question": "Tổ phím Ctrl ] &nbsp;cho phép&nbsp;",
        "answer": "<span>Xếp đối tượng lên trên một vị trí trong thứ tự xếp chồng</span>"
    },
    "508334": {
        "question": "Khi sử dụng các công cụ : Rotate ; Scale ; Shear , cần kết hợp phím nào để hiển thị các tuỳ chọn",
        "answer": "Alt"
    },
    "508335": {
        "question": "Tổ phím Ctrl D được sử dụng trong trường hợp nào ?",
        "answer": "Lặp lại một thao tác biến đổi tượng"
    },
    "508336": {
        "question": "Có mấy cách sao chép đối tượng trên Illustrator",
        "answer": "4"
    },
    "508337": {
        "question": "Có thể vẽ hình thông qua công cụ nào sau đây?",
        "answer": "Pen"
    },
    "508338": {
        "question": "Thành phần nào được sinh ra bởi công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "508339": {
        "question": "Lệnh nào sau đây sẽ hợp nhất 2 điểm neo?",
        "answer": "Join"
    },
    "508340": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "508341": {
        "question": "Công cụ nào trong nhóm công cụ Pen có tác dụng điều chỉnh thanh điều hướng?",
        "answer": "Convert Anchor Point"
    },
    "508342": {
        "question": "Trên đường path, không thể chèn thêm được điểm neo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508343": {
        "question": "Lệnh nào sau đây giúp chuyển đổi hình ảnh từ dạng bitmap thành dạng vector?",
        "answer": "Image Trace"
    },
    "508344": {
        "question": "Công cụ nào có thể nhanh chóng áp dụng thuộc tính của một đối tượng cho đối tượng khác?",
        "answer": "Eyedropper"
    },
    "508345": {
        "question": "Đâu là một thuộc tính của đối tượng?",
        "answer": "Stroke"
    },
    "508346": {
        "question": "Có thể định nghĩa stroke (đường viền) dạng đường nét đứt thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Stroke"
    },
    "508347": {
        "question": "Khi định nghĩa stroke dạng đường nét đứt thì không thể định nghĩa độ dài của các đoạn nét đứt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508348": {
        "question": "Sau khi sử dụng lệnh Image Trace, cần thực hiện lựa chọn thêm tuỳ chọn nào để hình ảnh xuất hiện điểm neo và đường path?",
        "answer": "Expand"
    },
    "508349": {
        "question": "Công cụ Direct Selection giúp chọn và di chuyển - thay đổi vị trí - hình dáng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508350": {
        "question": "Đâu là thuộc tính của đối tượng Typographic?",
        "answer": "Font"
    },
    "508351": {
        "question": "Ta có thể bo trơn &nbsp;hoặc vát góc viền của một đối tượng",
        "answer": "Có"
    },
    "508352": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Image Trace có thể kết hợp với bảng nào để tạo thêm hiệu quả cho hình ảnh được trace?",
        "answer": "Image Trace"
    },
    "508353": {
        "question": "Công cụ Live Paint Bucket sử dụng hai kiểu đối tượng. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508354": {
        "question": "Để hiển thị hộp thoại Live Paint Bucket Option, nhấn đúp vào công cụ này trên thanh công cụ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508355": {
        "question": "Bảng nào sau đây giúp cắt trích hình ảnh chồng chéo?",
        "answer": "pathfinder"
    },
    "508356": {
        "question": "Để định dạng : tracking ; kerning ; leading văn bản, sử dụng bảng lệnh nào ?",
        "answer": "Character"
    },
    "508357": {
        "question": "Với một đối tượng đang được chọn, chúng sẽ thể hiện trên layer dưới một kí hiệu có hình dạng :",
        "answer": "Hình vuông"
    },
    "508358": {
        "question": "Công cụ nào cho phép nhập văn bản bên trong một đối tượng",
        "answer": "Area type"
    },
    "508359": {
        "question": "Ta có thể tách viền và nền của một đối tượng thành 2 thành phần độc lập, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508360": {
        "question": "Đối tượng mặt nạ nhất thiết phải ở phía trước đối tượng bị che ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508361": {
        "question": "Thiết kế pattern nhằm mục đích nào sau đây?",
        "answer": "tô chất liệu cho đối tượng"
    },
    "508362": {
        "question": "Pattern có thể được lưu trong bảng nào sau đây?",
        "answer": "Swatches"
    },
    "508363": {
        "question": "Thành phần nàođược sử dụng để thiết kế pattern?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "508364": {
        "question": "Theo mặc định pattern sẽ được tô từ vùng nào?",
        "answer": "Được tô từ vùng dưới bên trái của artwork"
    },
    "508365": {
        "question": "Bảng nào quản lý được pattern (chất liệu)?",
        "answer": "Pattern Option"
    },
    "508366": {
        "question": "Bảng nào quản lý thư viện brush?",
        "answer": "Brushes"
    },
    "508367": {
        "question": "Có bao nhiêu thư viện brush chính?",
        "answer": "5"
    },
    "508368": {
        "question": "thư viện Brush nào áp dụng đường viền như một nét vẽ thư pháp?",
        "answer": "Caligraphic"
    },
    "508369": {
        "question": "thư viện brush nào tạo tính ngẫu nhiên trên sản phẩm?",
        "answer": "Scatter"
    },
    "508370": {
        "question": "Khi sử dụng brush Scatter, muốn tạo khoảng cố định hay ngẫu nhiên của đối tượng, phải sử dụng trên hộp thoại nào?",
        "answer": "Brush Option"
    },
    "508371": {
        "question": "Công cụ nào được sử dụng để tạo ra hiệu quả như nét vẽ phác thảo?",
        "answer": "paintbrush"
    },
    "508372": {
        "question": "công cụ paintbrush cung cấp cách vẽ dạng freehand, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508373": {
        "question": "công cụ nào tạo ra đường khép kín khi tô đối tượng?",
        "answer": "blodbrush"
    },
    "508374": {
        "question": "Có thể chuyển đổi hình ảnh dạng bitmap thành dạng brush được không?",
        "answer": "Có"
    },
    "508375": {
        "question": "Công cụ nào cho phép chỉnh sửa đường path của stroke?",
        "answer": "width"
    },
    "508376": {
        "question": "Có thể thay đổi kích thước của brush thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "phím [, ]"
    },
    "508377": {
        "question": "Lệnh Move có thể tạo ra pattern dạng đơn giản. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508378": {
        "question": "Pattern chỉ được áp dụng cho một đối tượng duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508379": {
        "question": "Trên hộp thoại Move ta có thể nhân bản đối tượng, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508380": {
        "question": "Để truy cập nhanh vào bảng lệnh Move ta sẽ chọn đối tượng sau đó",
        "answer": "Nhấp đôi vào công cụ Move"
    },
    "508381": {
        "question": "Tuỳ chọn Covert to CMYK có thể được sử dụng thông qua menu Edit &gt; Edit Colors. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508382": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của công cụ Mesh?",
        "answer": "có thể thay đổi màu sắc của đối tượng theo nhiều hướng khác nhau"
    },
    "508383": {
        "question": "Khi khởi tạo đối tượng Mesh, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "thêm nhiều ô lưới sẽ xuất hiện"
    },
    "508384": {
        "question": "Điểm Mesh làm việc giống như điểm neo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508385": {
        "question": "Giá trị nào có thể được áp dụng cho từng điểm mesh?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "508386": {
        "question": "Thao tác thay đổi hướng điểm mesh sẽ tác động lên điều gì sau đây?",
        "answer": "thay đổi hình dạng của lưới"
    },
    "508387": {
        "question": "Điểm Mesh có yếu tố nào giống như điểm neo?",
        "answer": "thanh điều hướng"
    },
    "508388": {
        "question": "Đối tượng nào không thể tạo mesh trực tiếp sau đây?",
        "answer": "Text"
    },
    "508389": {
        "question": "Lệnh Create Gradient Mesh giúp khởi tạo thành phần nào sau đây của lưới?",
        "answer": "hàng và cột"
    },
    "508390": {
        "question": "Khi đã chuyển đổi đối tượng thành đối tượng mesh ta có thể xoá các điểm neo để đối tượng trở về hình thái ban đầu, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508391": {
        "question": "Đối tượng mesh phức tạp có thể ảnh hưởng tới điều gì sau đây?",
        "answer": "bộ nhớ của máy tính"
    },
    "508392": {
        "question": "Khi làm việc với Envelopes, đối tượng nào cần thiết phải được khởi tạo?",
        "answer": "hình khối để tạo khung biến dạng"
    },
    "508393": {
        "question": "Envelopes được sử dụng để biến đổi layer khởi tạo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508394": {
        "question": "Đâu là một trong số tuỳ chọn với lệnh Envelopes Distort?",
        "answer": "Make with Mesh"
    },
    "508395": {
        "question": "Có bao nhiêu tuỳ chọn để thực hiện Envelopes?",
        "answer": "3"
    },
    "508396": {
        "question": "Với tuỳ chọn Make with Top Object, lệnh Envelopes sẽ ưu tiên đối tượng trên cùng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508397": {
        "question": "Blend được tạo ra với những phương pháp nào sau đây?",
        "answer": "sử dụng công cụ Blending hoặc lệnh Make Blend"
    },
    "508398": {
        "question": "Khi số lượng các đối tượng blend nhiều thì sẽ giúp hiệu quả gì sau đây?",
        "answer": "sẽ tạo ra hiệu ứng \"smooth\" (mượt) hơn khi đối tượng blend được hoàn thiện"
    },
    "508399": {
        "question": "Không thể thay đổi được tuỳ chọn Blend, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508400": {
        "question": "có thể tạo ra blend cho đường path hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "508401": {
        "question": "Ta có thể đặt các đối tượng đã Blend theo một Path có sẵn ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508402": {
        "question": "Illustrator hỗ trợ vẽ minh hoạ theo dạng số liệu, ví dụ như dạng biểu đồ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508403": {
        "question": "Trong Illustrator, dữ liệu có thể được biểu thị bởi bao nhiêu kiểu?",
        "answer": "3"
    },
    "508404": {
        "question": "Đâu là một kiểu graph trong Illustrator?",
        "answer": "Area"
    },
    "508405": {
        "question": "Radar không phải là một kiểu graph trong Illustrator. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508406": {
        "question": "Graph là dạng đối tượng gì sau đây?",
        "answer": "đối tượng nhóm"
    },
    "508407": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có thể tác động tới graph?",
        "answer": "group selection"
    },
    "508408": {
        "question": "Để hiển thị hộp thoại tuỳ chọn Graph Type, cần sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "lựa chọn nhấn đúp vào công cụ graph"
    },
    "508409": {
        "question": "Trên hộp thoại tuỳ chọn Graph Type, có thể đặt thêm điều gì cho graph?",
        "answer": "Style"
    },
    "508410": {
        "question": "Dữ liệu sử dụng để vẽ graph được lưu trữ tại đâu?",
        "answer": "trong cửa sổ Graph Data"
    },
    "508411": {
        "question": "Khi sử dụng graph, dữ liệu có thể được nhập từ các chương trình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508412": {
        "question": "Khi dữ liệu được tạo bởi Excel, muốn nhập vào Illustrator thì bắt buộc phải được lưu dưới dạng gì?",
        "answer": "text file"
    },
    "508413": {
        "question": "Khi thiết kế dạng graph tuỳ chỉnh, chỉ đối tượng nào mới có thể sử dụng được?",
        "answer": "đối tượng vector"
    },
    "508414": {
        "question": "Ta có thể tuỳ chọn một trong các kiểu ( type) khi sử dụng công cụ &nbsp;graph. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508415": {
        "question": "có thể hiển thị hộp thoại Graph Design thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Object &gt; Graph &gt; Design"
    },
    "508416": {
        "question": "Đâu là một tiện ích của symbol?",
        "answer": "Được tái sử dụng trong các đối tương khác"
    },
    "508417": {
        "question": "Symbol được lưu trữ trên bảng Pattern, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508418": {
        "question": "Symbol có thể được tạo ra từ đối tượng nào sau đây",
        "answer": "Text"
    },
    "508419": {
        "question": "Khi kéo symbol ra khỏi bảng Symbol để sử dụng Cần thiết phải thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "break link"
    },
    "508420": {
        "question": "Symbol có thể bao gồm symbol khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508421": {
        "question": "Công cụ nào giúp tạo nhiều symbol instance một cách nhanh chóng?",
        "answer": "Symbol Sprayer"
    },
    "508422": {
        "question": "Illustrator không thể tạo ra đối tượng 3D, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508423": {
        "question": "Đối tượng 3D xoay quanh bao nhiêu trục?",
        "answer": "3"
    },
    "508424": {
        "question": "Giá trị nào xác định mức độ thay đổi của đối tượng 2D khi chuyển thành đối tượng 3D?",
        "answer": "Extrude Depth"
    },
    "508425": {
        "question": "Trong hộp thoại 3D Extrude &amp; Bevel Option, tuỳ chọn Caps giúp đối tượng được hiển thị theo dạng solid hay hollow. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508426": {
        "question": "Có thể xoay đối tượng bằng tay thông qua phần tuỳ chọn nào trên hộp thoại 3D Extrude &amp; Bevel?",
        "answer": "Rotation Cube"
    },
    "508427": {
        "question": "Menu Bevel trong hộp thoại 3D Extrude &amp; Bevel có thể được sử dụng để áp dụng cho điều gì?",
        "answer": "áp dụng cho các cạnh đối tượng"
    },
    "508428": {
        "question": "Menu Bevel cung cấp bao nhiêu hình dạng sẵn?",
        "answer": "10"
    },
    "508429": {
        "question": "Khi áp dụng Extrude &amp; Bevel thì yếu tố nào sau đây được tự động áp dụng?",
        "answer": "lighting và shading"
    },
    "508430": {
        "question": "Shading bao gồm bao nhiêu kiểu bề mặt?",
        "answer": "3"
    },
    "508431": {
        "question": "Không thể thay đổi được hình ảnh minh hoạ của các bề mặt khối 3D. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508432": {
        "question": "Đâu là một trong số những kiểu bề mặt của shading?",
        "answer": "wireframe"
    },
    "508433": {
        "question": "Tuỳ chọn nào sau đây điều khiển độ mượt của shading?",
        "answer": "blend steps"
    },
    "508434": {
        "question": "Tuỳ chọn nào được sử dụng trong quá trình thay đổi hình ảnh hiển thị trên các mặt của đối tượng 3D?",
        "answer": "map art"
    },
    "508435": {
        "question": "Công cụ nào sau đây giúp ta thực hiện vẽ theo dạng phối cảnh?",
        "answer": "perspective grid"
    },
    "508436": {
        "question": "Có bao nhiêu phương pháp thực hiện thiết kế theo dạng phối cảnh?",
        "answer": "3"
    },
    "508437": {
        "question": "Theo mặc định, công cụ Perspective Grid sẽ phối cảnh theo nguyên lý 2 điểm tụ. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508438": {
        "question": "Khi thực hiện vẽ trong chế độ Perspective Grid, các công cụ tạo hình cơ bản sẽ vẽ theo dạng nào sau đây?",
        "answer": "vẽ trong môi trường phối cảnh"
    },
    "508439": {
        "question": "Công cụ nào có thể di chuyển đối tượng trong môi trường phối cảnh Perspective Grid?",
        "answer": "perspective selection"
    },
    "508440": {
        "question": "Chỉ có thể vẽ trên một mặt của môi trường phối cảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508441": {
        "question": "Không thể thay đổi được cách phối cảnh theo các điểm tụ khác nhau với công cụ Perspective Grid. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508442": {
        "question": "Illustrator không cho phép xuất file dưới định dạng pdf. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508443": {
        "question": "Quang phổ khả kiến chia làm mấy loại màu sắc?",
        "answer": "7"
    },
    "508444": {
        "question": "Các màu Red, Green, Blue khi kết hợp với nhau sẽ tạo ra ánh sáng gì?",
        "answer": "ánh sáng trắng"
    },
    "508445": {
        "question": "Hệ màu CMYK thường được sử dụng trong in ấn công nghiệp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508446": {
        "question": "Điều gì xảy ra khi ánh sáng chiếu vào đối tượng?",
        "answer": "hiện tượng hấp thụ, khi ánh sáng không được phản chiếu lại"
    },
    "508447": {
        "question": "Cyan là màu cơ bản trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "hệ màu subtractive"
    },
    "508448": {
        "question": "Vector graphic có độ phân giải như thế nào?",
        "answer": "độ phân giải độc lập"
    },
    "508449": {
        "question": "Có thể thay đổi kích thước file vector graphic mà không ảnh hưởng tới điều gì sau đây?",
        "answer": "chất lượng file"
    },
    "508450": {
        "question": "Số lượng pixel trong một inch hình ảnh được gọi là?",
        "answer": "độ phân giải"
    },
    "508451": {
        "question": "Hình ảnh Illustrator sau khi Rasterize có thể được gọi là hình ảnh dạng bimap. đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508452": {
        "question": "DPI viết tắt bởi?",
        "answer": "dots per inch"
    },
    "508453": {
        "question": "Độ phân giải còn được tính bằng đơn vị nào sau đây?",
        "answer": "ppi"
    },
    "508454": {
        "question": "Độ phân giải chuẩn cho hình ảnh dạng bimap trên web là bao nhiêu?",
        "answer": "72dpi"
    },
    "508455": {
        "question": "Hệ màu CMYK lớn hơn nhiều so với hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508456": {
        "question": "Yếu tố nào giúp xác định chính xác vùng cần crop?",
        "answer": "show ruler"
    },
    "508457": {
        "question": "Không thể sử dụng công cụ selection để lựa chọn Crop mark, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508458": {
        "question": "Crop mark được hiển thị trên bảng nào, để điều chỉnh?",
        "answer": "appearance"
    },
    "508459": {
        "question": "File định dạng pdf có thể hiển thị được crop mark. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508460": {
        "question": "Công cụ nào trong Illustrator cho phép cắt hình ảnh thành nhiều mảnh nhỏ, để phục vụ cho web?",
        "answer": "slice"
    },
    "508461": {
        "question": "Có thể sử dụng lệnh Make Slice để tạo lắt cắt phù hợp với khung hình. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508642": {
        "question": "Mỹ thuật công nghiệp là gì?&nbsp;",
        "answer": "Là ngành thiết kế tạo mẫu, tạo dáng cho sản phẩm công nghiệp"
    },
    "508643": {
        "question": "Design là một thuật ngữ xuất hiện trong rất nhiều ngữ cảnh với các lĩnh vực thiết kế:&nbsp;",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều đúng"
    },
    "508644": {
        "question": "Tại Việt Nam, thuật ngữ Design này mới nhập vào ở thập niên nào",
        "answer": "1960"
    },
    "508645": {
        "question": "Sự khởi đầu của phong cách trẻ từ thập kỷ 80 của thế kỷ XIX lấy những hình ảnh trang trí từ gì để cách điệu nó lên thành đường nét hoa văn?",
        "answer": "Thiên nhiên"
    },
    "508646": {
        "question": "Tầm quan trọng của thiết kế đồ họa là gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "508647": {
        "question": "Thị hiếu là Ngôn ngữ La tinh phương tây có nghĩa là gì?",
        "answer": "Sự thích thú, sự ham muốn do giác quan mang lại"
    },
    "508648": {
        "question": "Phong cách thiết kế 3D cần hiều rõ điều gì?",
        "answer": "Cả Hai"
    },
    "508649": {
        "question": "Thị hiếu thẩm mỹ là một lĩnh vực chuyên sâu của khoa mỹ học có quan hệ rộng rãi tới nhiều mặt của đời sống xã hội. Nó gắn liền với điều gì?",
        "answer": "sinh lý học, tâm lý học, xã hội học, đạo đức và nghệ thuật."
    },
    "508650": {
        "question": "Sự khác biệt giữa thị thiếu thẩm mỹ và thị hiếu là gì?",
        "answer": "Thị hiếu gắn liền với các khoái cảm của con người về vật chất lẫn tinh thần, trong khi đó thị hiếu thẫm mỹ chỉ nghiêng về 1 bên tinh thần."
    },
    "508651": {
        "question": "Phong cách thiết kế Trừu tượng (Abstract) là gì?",
        "answer": "phong cách thiết kế tạo ra những góc nhìn độc lập riêng biệt của vật thể so với ngoài đời."
    },
    "508652": {
        "question": "Phong cách thiết kế tối giản là gì?",
        "answer": "Layout đơn giản và ít màu sắc"
    },
    "508653": {
        "question": "Phong cách thiết kế tự nhiên – Organic Là phong cách thiết kế kết hợp giữa con người và thiên nhiên, đem lại sự gần gũi thuần khiết cho người xem.\n Thường kết hợp với các yếu tố thiên nhiên như, lá cây, hoa, núi, đất, cây,... Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508654": {
        "question": "Phong cách thiết kế sang trọng được sử dụng các màu sắc như vàng kim sẽ giúp người thiết kế đạt được ý tưởng cho sự sang trọng của sản phẩm.\n Thường sử dụng màu đen, vàng gold và đồng. Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508655": {
        "question": "Phong cách thiết kế Hình Học hướng tới việc sử dụng các đường thẳng, các hình khối để thiết kế. \n Áp dụng tính đối xứng và kết hợp giữa chữ nhật, hình vuông, tam giác và nhiều khối khác...\n Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508656": {
        "question": "Phong cách thiết kế typography là Phong cách thiết kế typographic tập trung vào font chữ và là yếu tố chính trong việc truyền tải thông điệp. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508657": {
        "question": "Vintage hay retro viết tắt của từ nào?",
        "answer": "retrospective"
    },
    "508658": {
        "question": "&nbsp;Danh từ Design có xuất xứ từ chữ Disegno của tiếng Latinh, có từ thời Phục hưng nghĩa là gì?",
        "answer": "Cả ba câu trên đều đúng"
    },
    "508659": {
        "question": "Một Designer hiện đại ngày nay được trang bị kiến thức cho mảng thiết&nbsp; kế nào?",
        "answer": "cả hai"
    },
    "508660": {
        "question": "Phong cách Thiết kế khái niệm - Conceptual art là một nhánh khác của phong cách thiết kế minh họa, và nó là những mô tả ẩn dụ tinh tế cho các ý tưởng thể hiện bằng hình ảnh. \n Được sử dụng rất nhiều trong hoạt hình và game. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508661": {
        "question": "\n Có phải khi người ta vẽ thật tinh vi, từng sợi tóc, sợi râu, như vậy mới đúng là nghệ thuật? Nó được gọi là gì?",
        "answer": "Cả hai câu trên đều đúng"
    },
    "508722": {
        "question": "Điểm (point) là gì ?",
        "answer": "Cả ba đều đúng"
    },
    "508723": {
        "question": "Chấm (dot) cũng không có bất cứ một hình dạng nào cố định. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508724": {
        "question": "Half Tone là một thuật ngữ mà người ta dùng để miêu tả một đối tượng bằng những chấm tròn nhỏ. Half Tone ở đây là một hình thức thể hiện mọi chất liệu qua chấm tròn bằng cách thay đổi kích thước của chúng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508725": {
        "question": "Đường (Line) là tập hợp của rất nhiều điểm. Trong bản vẽ, một đường (Line) là nét của cây bút chì, nhưng trong thiết kế đồ họa, đó là 2 điểm kết nối.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508726": {
        "question": "Điểm tụ là các đường thẳng trong thực tế song song với nhau và không song song với mặt phẳng hình chiếu, gặp nhau tại một điểm. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508727": {
        "question": "Hình khối tạo nên như thế nào?",
        "answer": "Cả ba câu trên "
    },
    "508728": {
        "question": "Chất liệu là tính chất bề mặt của một tác phẩm nghệ thuật. Chất liệu có thể thêm vào chiều sâu và vài hiệu ứng thú vị cho những thiết kế phẳng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508729": {
        "question": "Color Wheel, hay còn gọi là vòng tròn thuần sắc, là 1 vòng tròn trong đó có bao nhiêu màu cơ bản?",
        "answer": "12"
    },
    "508730": {
        "question": "Màu sắc là sự cộng hưởng của màu ánh sáng cùng với màu gốc vật thể hoặc có thể kết hợp với màu cũng những vật thể khác ở xung quanh. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508731": {
        "question": "Hệ màu RGB-CMYK gồm những màu nào?",
        "answer": "Red-Green-Bue/Cyan-Magenta-Yellow-Black"
    },
    "508732": {
        "question": "HSB là tên viết tắt trong tiếng anh của 3 yếu tố trong biểu đồ màu bao gồm: Sắc (Hue), Độ đậm nhạt (Saturation), Độ sáng (Brightness). Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508733": {
        "question": "Nguyên lý làm việc của hệ RGB là phát xạ ánh sáng, hay còn gọi là mô hình ánh sáng bổ sung (các màu được sinh ra từ 3 màu RGB sẽ sáng hơn các màu gốc)… \n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508734": {
        "question": "Độ đậm nhạt (Saturation) biểu hiện mức độ màu xám xuất hiện trong sắc tương ứng và chạy từ 0 (Không màu xám) đến 100 (Xám hoàn toàn)\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508735": {
        "question": "Ba yếu tố cơ bản của màu sắc là gì?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "508736": {
        "question": "Nguyên lý làm việc của hệ CMYK là hấp thụ ánh sáng. Màu mà người ta nhìn thấy là từ phần của ánh sáng không bị hấp thụ, hay nói cách khác, chúng hoạt động trên cơ chế những vật không tự phát ra ánh sáng mà chỉ phản xạ ánh sáng từ các nguồn khác chiếu tới. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508737": {
        "question": "Màu độc sắc là tên gọi của loại không gian chỉ sử dụng một màu pha với trắng và đen tạo sự liên kết các sắc độ một cách tinh tế. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508738": {
        "question": "Không gian (Space) đóng vai trò quan trọng trong việc tạo khoảng trắng cho các yếu tố trong thiết kế giúp sản phẩm của chúng ta dễ “thở” hơn.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508739": {
        "question": "Khoảng trắng này giữ cho thiết kế của chúng ta không bị lộn xộn và tạo nhịp nghỉ cho thị giác người xem.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508740": {
        "question": "Độ sáng (Brightness) dao động từ 0 (Đen) đến bao nhiêu phần trăm trắng.",
        "answer": "100"
    },
    "508741": {
        "question": "Sắc (Hue) dao động từ 0 – bao nhiêu độ ",
        "answer": "360"
    },
    "508822": {
        "question": "Màu sắc&nbsp;là tính chất của cả vật thể và ánh sáng mà ta có thể quan sát được bằng mắt và não. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508823": {
        "question": "Để thành công trong việc sử dụng tâm lý học màu sắc chính xác, thì bạn cần phải thực hiện theo các nguyên tắc cốt lõi sau:&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Tất cả các câu trên"
    },
    "508824": {
        "question": "Tâm lý học màu sắc là khoa học màu sắc ảnh hưởng đến hành vi của con người. Tâm lý học màu sắc thực sự là một nhánh của ngành tâm lý học hành vi. Điều này đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508825": {
        "question": "Gam (Gamme – tiếng Pháp) là một dạng tập hợp nhiều màu sắc với nhau có chung một đặc tính nhất định bao gồm 3 gam màu chính: nóng lạnh và trung tính.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "508826": {
        "question": "Theo bạn Màu sắc có ảnh hưởng đến tâm lý của con người hay không?\n ",
        "answer": "Có"
    },
    "508827": {
        "question": "Tông (Ton – tiếng Pháp, Tone – Tiếng Anh) là một màu chủ đạo với nhiều cấp bậc khác nhau được sử dụng cho một vật thể hay lĩnh vực nào đó. Đúng hay Sai ",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508828": {
        "question": "Để mỗi sản phẩm có thể dễ dàng len lỏi vào tâm trí người tiêu dùng. Nhà thiết kế cần phải biết áp dụng điều gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "508829": {
        "question": "Màu xanh da trời. Các nhà nghiên cứu thị trường trên toàn cầu đã tiến hành một cuộc khảo sát và đưa ra kết luận rằng: 40% dân số thế giới thích màu xanh, tiếp sau đó là màu tím với 14%. Vị trí thứ 3 và 4 lần lượt thuộc về màu đỏ và xanh lá cây. Trắng, da cam và vàng là những màu ít được ưa thích nhất.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508830": {
        "question": "KFC chọn những màu năng lượng cao như đỏ để thu hút trẻ em, kích thích thèm ăn, và tạo ra cảm giác cấp bách. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508831": {
        "question": "Sử dụng màu xanh lá cho thấy Starbucks mong muốn tôn vinh cảm giác thư giãn trong cafe của họ, mời khách hàng bước vào, chọn cho mình ly cafe để phá tan ngày dài căng thẳng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508832": {
        "question": "Màu tương đồng thường là bốn màu kế nhau trên bánh xe màu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "508833": {
        "question": "Phối màu bổ túc trực tiếp sử dụng những cặp màu đối xứng nhau trên vòng tròn màu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508834": {
        "question": "Phối màu bổ túc được hình thành với ba màu nằm ở ba góc khác nhau của vòng tròn màu và tạo nên một hình tam giác đều. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508835": {
        "question": "Phối màu bổ túc xen kẽ là chéo 4 màu trong vòng màu cơ bản? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508836": {
        "question": "Các màu nào là màu nóng?",
        "answer": "Red - Yellow"
    },
    "508837": {
        "question": "Chọn cặp màu tương phản bổ sung (kiểu chữ T): Tức là chọn màu theo hình chữ T từ bánh xe màu sắc (xem hình dưới).&nbsp; Nó gồm một màu chính và hai màu bên cạnh màu tương phản với nó. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508838": {
        "question": "Quá nhiều màu sắc tạo ra sự không hài hoà, làm việc đọc và điều hướng của người dùngtrở nên khá khăn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508839": {
        "question": "Pha màu Đỏ + Vàng + Lam sẽ cho ra màu gì?&nbsp;",
        "answer": "Đen"
    },
    "508840": {
        "question": "Vẽ tranh đề tài gồm có 5 bước. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "508841": {
        "question": "Màu đen và màu trắng là hai màu đối lập hoàn toàn, nên khi kết hợp hai màu này có thể tạo ra sự tương phản tuyệt đối và những ảo ảnh thị giác thú vị.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508842": {
        "question": "Màu xanh Navy là màu gì?",
        "answer": "xanh tím than&nbsp;"
    },
    "508843": {
        "question": "Phối màu không sắc (Achromatic) chỉ sử dụng ba màu trắng, đen, xám với các cấp độ khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508844": {
        "question": "Phối màu đơn sắc có nghĩa là giữa màu đơn và màu đơn sắc khác?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508845": {
        "question": "Phối màu tương đồng thường đa dạng về màu sắc hơn so với phối màu đơn sắc. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508846": {
        "question": "Phối màu bổ sung là bổ sung thêm các màu lân cận?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508847": {
        "question": "Một nhược điểm của phối màu bổ sung trực tiếp chính là độ tương phản của hai màu đối xứng đôi khi gây chói mắt cho người xem .Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508848": {
        "question": "Phối màu chỏi (Clash) dùng các màu bên trái, hoặc bên phải màu bổ sung trên vòng tuần hoàn màu sắc?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508849": {
        "question": "Phối màu trung tính (Neutral) là sự kết hợp giữa màu chính với màu sáng hơn?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508850": {
        "question": "Ba màu cấp 1 bao gồm : Đỏ, Vàng và Xanh Lá?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508851": {
        "question": "Tông màu nóng (warm colours) là các màu như đỏ, cam, vàng, nâu?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508852": {
        "question": "Tông màu lạnh (cold colours) là các màu như màu xanh, tím, xanh lá cây, cam?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508853": {
        "question": "Các gam màu trung tính tiêu biểu là xám, ghi, trắng, đen, ghi, xám, màu da, nâu, kem?&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508854": {
        "question": "Mô hình màu tam giác gồm những màu Đỏ - Xanh Dương - Cam?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508855": {
        "question": "Mô hình màu tứ giác gồm những màu màu cam, xanh lá, tím, xanh dương?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508856": {
        "question": "Trong thiết kế, thuật ngữ Ombré dùng để chỉ điều gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "508857": {
        "question": "Màu chủ đạo là gì?",
        "answer": "Màu chiếm diện tích trội nhất trong toàn bộ không gian"
    },
    "508858": {
        "question": "Màu trung tính cũng được phân làm 03 loại?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508859": {
        "question": "Thông thường khi sử dụng cách phối màu này, các nhà thiết kế sẽ bắt đầu từ việc chọn ra cho mình một màu sắc chủ đạo?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508860": {
        "question": "Cách phối màu : Công nghệ sức khoẻ\n Màu xanh lá cây thường gắn liền với thiên nhiên. Đó là màu của cỏ, cây cối và rừng.\n Trong văn hoá của chúng ta ngày nay, màu xanh lá cây tượng trưng cho những sản phẩm lành mạnh hoặc hữu cơ. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508861": {
        "question": "Bố cục là gì ?",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "508862": {
        "question": "Bố cục tạo hình (Composition) là nghệ thuật sắp xếp các đường nét, hình, khối, màu sắc dưới sự tác động của ánh sáng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508863": {
        "question": "Hiệu ứng lân cận cốt là sử dụng không gian thị giác (visual space) để tạo ra mối liên hệ giữa các phần nội dung. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508864": {
        "question": "Không gian trắng giúp chia tách rõ ràng các phần khác nhau, cho nội dung của bạn một khoảng để thở. Có cần không?",
        "answer": "Có "
    },
    "508865": {
        "question": "Sự tương phản nghĩa là một đối tượng trông khác với phần còn lại? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508866": {
        "question": "Sự Phân cấp (Hierarchy) trong thiết kế&nbsp; có cần viết to hơn, đậm hơn hoặc trông hút mắt hơn.",
        "answer": "Có "
    },
    "508867": {
        "question": "Tỷ lệ vàng là kết hợp giữa toán học và nghệ thuật. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508868": {
        "question": "Tỉ lệ Vàng sắp sỉ thông số bằng bao nhiêu?",
        "answer": "φ xấp xỉ 1.618"
    },
    "508869": {
        "question": "Trong nhiếp ảnh, tỷ lệ vàng được sử dụng nhằm chia bố cục của bức ảnh thành ba phần khác nhau với tỉ lệ 1:0.618:1. Còn gọi là quy luật 1/3",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508870": {
        "question": "Luật cân bằng có 3 loại đó là cân bằng đối xứng và cân bằng bất đối xứng.",
        "answer": "Sai"
    },
    "508871": {
        "question": "Cân bằng đối xứng đề cập đến tất cả những gì được sắp xếp trong một bố cục",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508872": {
        "question": "Cân bằng bất đối xứng là gì?",
        "answer": "Đạt được khi không có sự đối xứng"
    },
    "508873": {
        "question": "Luật Nhịp điệu dùng để tạo nên sự dịch chuyển và điều hướng của tầm nhìn. Nó xảy ra khi các yếu tố trong 1 bố cục được lặp lại.Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508874": {
        "question": "Nhịp điệu có thể tạo nên bằng 3 cách:\n § Sự lặp lại.\n § Dùng chuỗi.\n § Dùng sự liên tục.",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508875": {
        "question": "&nbsp;Sự cân xứng có liên quan về chiều cao, chiều rộng, chiều sâu và không gian chung quanh không?",
        "answer": "Có "
    },
    "508876": {
        "question": "Yếu tố tỷ lệ có&nbsp; liên quan mật thiết đến cuộc sống hằng ngày không?",
        "answer": "Có "
    },
    "508877": {
        "question": "&nbsp;Nhấn mạnh bằng tương phản xuất phát từ rất nhiều phương cách. Nhưng cách phổ biến nhất có lẽ là dùng màu sắc?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508878": {
        "question": "Cách tạo Nhịp điệu&nbsp; trong thiết kế có thể tạo nên bằng",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "508879": {
        "question": "Cái đẹp của tỉ lệ và của nhịp điệu. Nó có phải là hai yếu tố của cái đẹp?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508880": {
        "question": "\n Nguồn gốc và định nghĩa của hai khái niệm tỉ lệ và nhịp điệu",
        "answer": "Từ khi nghệ thuật kiến trúc ra đời"
    },
    "508881": {
        "question": "Màu sắc là một ngôn ngữ hội họa . Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508882": {
        "question": "Diễn tả thiên nhiên qua màu sắc hội họa tức là diễn tả thực tế qua nhận xét, xúc cảm của con người. Đúng hay Sai&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508883": {
        "question": "Nhiệm vụ của màu sắc trong bức tranh tả thực phải như thế nào?",
        "answer": "phải gây được ấn tượng về màu sắc có thực của thực tế"
    },
    "508884": {
        "question": "Trong từng khu vực của sáng và tối&nbsp; có tỉ trọng ánh sáng và bóng tối khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508885": {
        "question": "Màu sắc của trang trí căn bản có&nbsp; phụ thuộc thiên nhiên không?",
        "answer": "Không"
    },
    "508886": {
        "question": "Màu sắc trong trang trí có thể dùng nguyên chất hoặc có pha trộn không hạn chế hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "508887": {
        "question": "Mỗi đường nét có đặc tính riêng. Tùy theo phương tiện và kỹ thuật sử dụng.\n Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508888": {
        "question": "Sức diễn cảm của đường nét tùy thuộc vào?",
        "answer": "Phụ thuộc cả ba"
    },
    "508889": {
        "question": "Có nhiều cách để tạo họa tiết như:",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "508890": {
        "question": "Sử dụng các họa tiết vuông tròn, hình kỷ hà. Mỗi dạng họa tiết sẽ cho ta những cảm xúc khác nhau. Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508891": {
        "question": "Tranh phong cảnh thường đưa những hình ảnh gì vào trong tranh?",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "508892": {
        "question": "&nbsp;Vì sao cần phải chọn mảng chính? mảng phụ?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "508893": {
        "question": "Vẽ hình theo mảng.\n Bước 1: Chọn nội dung.\n Bước 2: Phác mảng chính phụ.\n Bước 3 : Vẽ hình vào mảng.\n Bước 4 : Tô màu.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508894": {
        "question": "Trong không gian thực tại có ba chiều, mỗi vị trí khác nhau, sẽ tạo ra những biến đổi hình thể khác nhau với đầy đủ chiều cao, chiều rộng và chiều sâu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508895": {
        "question": "không gian hình họa chỉ có chiều rộng và chiều cao, chiều sâu phải dựa vào phép phối cảnh và bóng để tạo ra cảm giác về hình nổi. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508896": {
        "question": "Que Đo là đoạn que tre nhỏ, thẳng hoặc có thể sử dụng căm xe đạp?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "508897": {
        "question": "Cách sử dụng dây dọi: người vẽ ngồi hoặc đứng tại chỗ, buông dây dọi qua các điểm cạnh, điểm góc của mẫu, nheo mắt lại xem các điểm đó nằm ở đâu, gần xa thế nào. Qua đó, ta biết được vị trí của các điểm đó trên hình vẽ thông qua đường dọc của dây dọi. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508898": {
        "question": "Dây dọi giúp kiểm tra thế thăng bằng của hình vẽ với mẫu thực? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508899": {
        "question": "Sử dụng que đo, dây dọi là yêu cầu cơ bản, quan trọng đối với người học vẽ và&nbsp; hoàn toàn thay thế được mắt nhìn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai "
    },
    "508900": {
        "question": "Có nên sử dụng nét thẳng để phác hình ?",
        "answer": "Có"
    },
    "508901": {
        "question": "Đâu là không gian làm việc mặc định của Illustrator CS6?",
        "answer": "Essential"
    },
    "508902": {
        "question": "Phát biểu \"Mỗi một công cụ sẽ có thanh Control riêng\" điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508903": {
        "question": "Làm cách nào để hiển thị các công cụ còn ẩn bên trong của một công cụ nhóm trên Illustrator?",
        "answer": "Nhấn và giữ phím trái chuột, sau đó lựa chọn"
    },
    "508904": {
        "question": "Nhóm công cụ con có thể được tách ra thành một bảng riêng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508905": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng trong Illustrator thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "508906": {
        "question": "Khi lựa chọn hiển thị bảng thông qua menu Window, bảng sẽ được hiển thị theo dạng đầy đủ, mở rộng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508907": {
        "question": "Bạn có thể ẩn toàn bộ các bảng đang được mở, kể cả thanh công cụ, bằng cách nhấn phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Tab"
    },
    "508908": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, muốn thu nhỏ tầm nhìn của vùng hình ảnh, phải sử dụng cùng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "508909": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, sau khi phóng to tầm hình của hình ảnh, muốn di chuyển tới vùng hình ảnh cần làm việc, phải sử dụng cùng phím nào sau đây?",
        "answer": "Spacebar (dấu cách)"
    },
    "508910": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím Spacebar (dấu cách) để di chuyển tới vùng cần làm việc tương đương với việc sử dụng công cụ nào?",
        "answer": "Hand"
    },
    "508911": {
        "question": "Để chuyển đổi giữa chế độ xem Outline và chế độ xem Normal, sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Y"
    },
    "508912": {
        "question": "Thao tác nhấn đúp chuột lên công cụ Zoom trên thanh công cụ, giúp thực hiện điều gì?",
        "answer": "Xem file &nbsp;với kích thước thật (100%)"
    },
    "508913": {
        "question": "Để tô màu gradient cho chữ, cần phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Chuyển ký tự chữ thành dạng vector bình thường, thông qua menu Type &gt; Create Outlines"
    },
    "508914": {
        "question": "Công cụ nào giúp nhập chữ theo đường path?",
        "answer": "Type on a path"
    },
    "508915": {
        "question": "Màu gradient được tạo ra từ phương pháp nào?",
        "answer": "Từ phương pháp trộn các màu sắc khác lại với nhau"
    },
    "508916": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu tô màu gradient?",
        "answer": "2"
    },
    "508917": {
        "question": "Tạo gradient thông qua bảng nào?",
        "answer": "Sử dụng bảng Gradient kết hợp với bảng Swatches"
    },
    "508918": {
        "question": "Trên bảng Gradient, có thể thêm đươc điểm dừng màu hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "508919": {
        "question": "Trên bảng Gradient, không thể thay đổi được opacity (độ mờ) của màu, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508920": {
        "question": "Bảng Color cũng sử dụng kết hợp được với bảng Gradient, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508921": {
        "question": "Trên Illustrator ta có thể áp dụng các tổ hợp phím dùng điều khiển các các chức năng quản lý vùng làm việc như di chuyển đến vùng hình ảnh, phóng to thu nhỏ ... tương tự Photoshop ?",
        "answer": "đúng"
    },
    "508922": {
        "question": "Tại bảng điều khiển Appearance ta có thể hiệu chỉnh các thuộc tính của đối tượng như :",
        "answer": "tất cả đúng"
    },
    "508923": {
        "question": "Để thay đổi đơn vị đo ta có thể",
        "answer": "Kích phải chuột trên thanh thước sau đó chọn đơn vị đo cần đổi"
    },
    "508924": {
        "question": "Tổ hợp phím Ctrl : cho phép ẩn / hiện đường canh ( guide )",
        "answer": "Sai"
    },
    "508925": {
        "question": "Với đường canh ( guide ) ta có thể xoay chúng từ 0 đến 360 độ đồng thời có thể sao chép ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508926": {
        "question": "Để xoá bỏ đường canh ta có thể :",
        "answer": "Quét chuột chọn đường canh / ấn Delete"
    },
    "508927": {
        "question": "Để ần / hiện Grid ta có thể sử dụng :",
        "answer": "tất cả đều sai"
    },
    "508928": {
        "question": "Ta có thể tạo tài liệu có nhiều bản vẽ và đồng thời có thể sắp xếp các bản vẽ này ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508929": {
        "question": "Ta có thể thêm một điểm neo ( Anchor point ) trên đối tượng vẽ bằng cách :",
        "answer": "Tất cả đều sai"
    },
    "508930": {
        "question": "Tổ phím Ctrl ] &nbsp;cho phép&nbsp;",
        "answer": "<span>Xếp đối tượng lên trên một vị trí trong thứ tự xếp chồng</span>"
    },
    "508931": {
        "question": "Khi sử dụng các công cụ : Rotate ; Scale ; Shear , cần kết hợp phím nào để hiển thị các tuỳ chọn",
        "answer": "Alt"
    },
    "508932": {
        "question": "Tổ phím Ctrl D được sử dụng trong trường hợp nào ?",
        "answer": "Lặp lại một thao tác biến đổi tượng"
    },
    "508933": {
        "question": "Có mấy cách sao chép đối tượng trên Illustrator",
        "answer": "4"
    },
    "508934": {
        "question": "Có thể vẽ hình thông qua công cụ nào sau đây?",
        "answer": "Pen"
    },
    "508935": {
        "question": "Thành phần nào được sinh ra bởi công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "508936": {
        "question": "Lệnh nào sau đây sẽ hợp nhất 2 điểm neo?",
        "answer": "Join"
    },
    "508937": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "508938": {
        "question": "Công cụ nào trong nhóm công cụ Pen có tác dụng điều chỉnh thanh điều hướng?",
        "answer": "Convert Anchor Point"
    },
    "508939": {
        "question": "Trên đường path, không thể chèn thêm được điểm neo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508940": {
        "question": "Lệnh nào sau đây giúp chuyển đổi hình ảnh từ dạng bitmap thành dạng vector?",
        "answer": "Image Trace"
    },
    "508941": {
        "question": "Công cụ nào có thể nhanh chóng áp dụng thuộc tính của một đối tượng cho đối tượng khác?",
        "answer": "Eyedropper"
    },
    "508942": {
        "question": "Đâu là một thuộc tính của đối tượng?",
        "answer": "Stroke"
    },
    "508943": {
        "question": "Có thể định nghĩa stroke (đường viền) dạng đường nét đứt thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Stroke"
    },
    "508944": {
        "question": "Khi định nghĩa stroke dạng đường nét đứt thì không thể định nghĩa độ dài của các đoạn nét đứt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508945": {
        "question": "Sau khi sử dụng lệnh Image Trace, cần thực hiện lựa chọn thêm tuỳ chọn nào để hình ảnh xuất hiện điểm neo và đường path?",
        "answer": "Expand"
    },
    "508946": {
        "question": "Công cụ Direct Selection giúp chọn và di chuyển - thay đổi vị trí - hình dáng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508947": {
        "question": "Đâu là thuộc tính của đối tượng Typographic?",
        "answer": "Font"
    },
    "508948": {
        "question": "Ta có thể bo trơn &nbsp;hoặc vát góc viền của một đối tượng",
        "answer": "Có"
    },
    "508949": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Image Trace có thể kết hợp với bảng nào để tạo thêm hiệu quả cho hình ảnh được trace?",
        "answer": "Image Trace"
    },
    "508950": {
        "question": "Công cụ Live Paint Bucket sử dụng hai kiểu đối tượng. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508951": {
        "question": "Để hiển thị hộp thoại Live Paint Bucket Option, nhấn đúp vào công cụ này trên thanh công cụ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508952": {
        "question": "Bảng nào sau đây giúp cắt trích hình ảnh chồng chéo?",
        "answer": "pathfinder"
    },
    "508953": {
        "question": "Để định dạng : tracking ; kerning ; leading văn bản, sử dụng bảng lệnh nào ?",
        "answer": "Character"
    },
    "508954": {
        "question": "Với một đối tượng đang được chọn, chúng sẽ thể hiện trên layer dưới một kí hiệu có hình dạng :",
        "answer": "Hình vuông"
    },
    "508955": {
        "question": "Công cụ nào cho phép nhập văn bản bên trong một đối tượng",
        "answer": "Area type"
    },
    "508956": {
        "question": "Ta có thể tách viền và nền của một đối tượng thành 2 thành phần độc lập, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508957": {
        "question": "Đối tượng mặt nạ nhất thiết phải ở phía trước đối tượng bị che ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508958": {
        "question": "Thiết kế pattern nhằm mục đích nào sau đây?",
        "answer": "tô chất liệu cho đối tượng"
    },
    "508959": {
        "question": "Pattern có thể được lưu trong bảng nào sau đây?",
        "answer": "Swatches"
    },
    "508960": {
        "question": "Thành phần nàođược sử dụng để thiết kế pattern?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "508961": {
        "question": "Theo mặc định pattern sẽ được tô từ vùng nào?",
        "answer": "Được tô từ vùng dưới bên trái của artwork"
    },
    "508962": {
        "question": "Bảng nào quản lý được pattern (chất liệu)?",
        "answer": "Pattern Option"
    },
    "508963": {
        "question": "Bảng nào quản lý thư viện brush?",
        "answer": "Brushes"
    },
    "508964": {
        "question": "Có bao nhiêu thư viện brush chính?",
        "answer": "5"
    },
    "508965": {
        "question": "thư viện Brush nào áp dụng đường viền như một nét vẽ thư pháp?",
        "answer": "Caligraphic"
    },
    "508966": {
        "question": "thư viện brush nào tạo tính ngẫu nhiên trên sản phẩm?",
        "answer": "Scatter"
    },
    "508967": {
        "question": "Khi sử dụng brush Scatter, muốn tạo khoảng cố định hay ngẫu nhiên của đối tượng, phải sử dụng trên hộp thoại nào?",
        "answer": "Brush Option"
    },
    "508968": {
        "question": "Công cụ nào được sử dụng để tạo ra hiệu quả như nét vẽ phác thảo?",
        "answer": "paintbrush"
    },
    "508969": {
        "question": "công cụ paintbrush cung cấp cách vẽ dạng freehand, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508970": {
        "question": "công cụ nào tạo ra đường khép kín khi tô đối tượng?",
        "answer": "blodbrush"
    },
    "508971": {
        "question": "Có thể chuyển đổi hình ảnh dạng bitmap thành dạng brush được không?",
        "answer": "Có"
    },
    "508972": {
        "question": "Công cụ nào cho phép chỉnh sửa đường path của stroke?",
        "answer": "width"
    },
    "508973": {
        "question": "Có thể thay đổi kích thước của brush thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "phím [, ]"
    },
    "508974": {
        "question": "Lệnh Move có thể tạo ra pattern dạng đơn giản. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508975": {
        "question": "Pattern chỉ được áp dụng cho một đối tượng duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508976": {
        "question": "Trên hộp thoại Move ta có thể nhân bản đối tượng, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508977": {
        "question": "Để truy cập nhanh vào bảng lệnh Move ta sẽ chọn đối tượng sau đó",
        "answer": "Nhấp đôi vào công cụ Move"
    },
    "508978": {
        "question": "Tuỳ chọn Covert to CMYK có thể được sử dụng thông qua menu Edit &gt; Edit Colors. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508979": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của công cụ Mesh?",
        "answer": "có thể thay đổi màu sắc của đối tượng theo nhiều hướng khác nhau"
    },
    "508980": {
        "question": "Khi khởi tạo đối tượng Mesh, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "thêm nhiều ô lưới sẽ xuất hiện"
    },
    "508981": {
        "question": "Điểm Mesh làm việc giống như điểm neo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508982": {
        "question": "Giá trị nào có thể được áp dụng cho từng điểm mesh?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "508983": {
        "question": "Thao tác thay đổi hướng điểm mesh sẽ tác động lên điều gì sau đây?",
        "answer": "thay đổi hình dạng của lưới"
    },
    "508984": {
        "question": "Điểm Mesh có yếu tố nào giống như điểm neo?",
        "answer": "thanh điều hướng"
    },
    "508985": {
        "question": "Đối tượng nào không thể tạo mesh trực tiếp sau đây?",
        "answer": "Text"
    },
    "508986": {
        "question": "Lệnh Create Gradient Mesh giúp khởi tạo thành phần nào sau đây của lưới?",
        "answer": "hàng và cột"
    },
    "508987": {
        "question": "Khi đã chuyển đổi đối tượng thành đối tượng mesh ta có thể xoá các điểm neo để đối tượng trở về hình thái ban đầu, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508988": {
        "question": "Đối tượng mesh phức tạp có thể ảnh hưởng tới điều gì sau đây?",
        "answer": "bộ nhớ của máy tính"
    },
    "508989": {
        "question": "Khi làm việc với Envelopes, đối tượng nào cần thiết phải được khởi tạo?",
        "answer": "hình khối để tạo khung biến dạng"
    },
    "508990": {
        "question": "Envelopes được sử dụng để biến đổi layer khởi tạo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508991": {
        "question": "Đâu là một trong số tuỳ chọn với lệnh Envelopes Distort?",
        "answer": "Make with Mesh"
    },
    "508992": {
        "question": "Có bao nhiêu tuỳ chọn để thực hiện Envelopes?",
        "answer": "3"
    },
    "508993": {
        "question": "Với tuỳ chọn Make with Top Object, lệnh Envelopes sẽ ưu tiên đối tượng trên cùng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508994": {
        "question": "Blend được tạo ra với những phương pháp nào sau đây?",
        "answer": "sử dụng công cụ Blending hoặc lệnh Make Blend"
    },
    "508995": {
        "question": "Khi số lượng các đối tượng blend nhiều thì sẽ giúp hiệu quả gì sau đây?",
        "answer": "sẽ tạo ra hiệu ứng \"smooth\" (mượt) hơn khi đối tượng blend được hoàn thiện"
    },
    "508996": {
        "question": "Không thể thay đổi được tuỳ chọn Blend, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "508997": {
        "question": "có thể tạo ra blend cho đường path hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "508998": {
        "question": "Ta có thể đặt các đối tượng đã Blend theo một Path có sẵn ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "508999": {
        "question": "Illustrator hỗ trợ vẽ minh hoạ theo dạng số liệu, ví dụ như dạng biểu đồ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509000": {
        "question": "Trong Illustrator, dữ liệu có thể được biểu thị bởi bao nhiêu kiểu?",
        "answer": "3"
    },
    "509001": {
        "question": "Đâu là một kiểu graph trong Illustrator?",
        "answer": "Area"
    },
    "509002": {
        "question": "Radar không phải là một kiểu graph trong Illustrator. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509003": {
        "question": "Graph là dạng đối tượng gì sau đây?",
        "answer": "đối tượng nhóm"
    },
    "509004": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có thể tác động tới graph?",
        "answer": "group selection"
    },
    "509005": {
        "question": "Để hiển thị hộp thoại tuỳ chọn Graph Type, cần sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "lựa chọn nhấn đúp vào công cụ graph"
    },
    "509006": {
        "question": "Trên hộp thoại tuỳ chọn Graph Type, có thể đặt thêm điều gì cho graph?",
        "answer": "Style"
    },
    "509007": {
        "question": "Dữ liệu sử dụng để vẽ graph được lưu trữ tại đâu?",
        "answer": "trong cửa sổ Graph Data"
    },
    "509008": {
        "question": "Khi sử dụng graph, dữ liệu có thể được nhập từ các chương trình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509009": {
        "question": "Khi dữ liệu được tạo bởi Excel, muốn nhập vào Illustrator thì bắt buộc phải được lưu dưới dạng gì?",
        "answer": "text file"
    },
    "509010": {
        "question": "Khi thiết kế dạng graph tuỳ chỉnh, chỉ đối tượng nào mới có thể sử dụng được?",
        "answer": "đối tượng vector"
    },
    "509011": {
        "question": "Ta có thể tuỳ chọn một trong các kiểu ( type) khi sử dụng công cụ &nbsp;graph. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509012": {
        "question": "có thể hiển thị hộp thoại Graph Design thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Object &gt; Graph &gt; Design"
    },
    "509013": {
        "question": "Đâu là một tiện ích của symbol?",
        "answer": "Được tái sử dụng trong các đối tương khác"
    },
    "509014": {
        "question": "Symbol được lưu trữ trên bảng Pattern, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509015": {
        "question": "Symbol có thể được tạo ra từ đối tượng nào sau đây",
        "answer": "Text"
    },
    "509016": {
        "question": "Khi kéo symbol ra khỏi bảng Symbol để sử dụng Cần thiết phải thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "break link"
    },
    "509017": {
        "question": "Symbol có thể bao gồm symbol khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509018": {
        "question": "Công cụ nào giúp tạo nhiều symbol instance một cách nhanh chóng?",
        "answer": "Symbol Sprayer"
    },
    "509019": {
        "question": "Illustrator không thể tạo ra đối tượng 3D, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509020": {
        "question": "Đối tượng 3D xoay quanh bao nhiêu trục?",
        "answer": "3"
    },
    "509021": {
        "question": "Giá trị nào xác định mức độ thay đổi của đối tượng 2D khi chuyển thành đối tượng 3D?",
        "answer": "Extrude Depth"
    },
    "509022": {
        "question": "Trong hộp thoại 3D Extrude &amp; Bevel Option, tuỳ chọn Caps giúp đối tượng được hiển thị theo dạng solid hay hollow. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509023": {
        "question": "Có thể xoay đối tượng bằng tay thông qua phần tuỳ chọn nào trên hộp thoại 3D Extrude &amp; Bevel?",
        "answer": "Rotation Cube"
    },
    "509024": {
        "question": "Menu Bevel trong hộp thoại 3D Extrude &amp; Bevel có thể được sử dụng để áp dụng cho điều gì?",
        "answer": "áp dụng cho các cạnh đối tượng"
    },
    "509025": {
        "question": "Menu Bevel cung cấp bao nhiêu hình dạng sẵn?",
        "answer": "10"
    },
    "509026": {
        "question": "Khi áp dụng Extrude &amp; Bevel thì yếu tố nào sau đây được tự động áp dụng?",
        "answer": "lighting và shading"
    },
    "509027": {
        "question": "Shading bao gồm bao nhiêu kiểu bề mặt?",
        "answer": "3"
    },
    "509028": {
        "question": "Không thể thay đổi được hình ảnh minh hoạ của các bề mặt khối 3D. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509029": {
        "question": "Đâu là một trong số những kiểu bề mặt của shading?",
        "answer": "wireframe"
    },
    "509030": {
        "question": "Tuỳ chọn nào sau đây điều khiển độ mượt của shading?",
        "answer": "blend steps"
    },
    "509031": {
        "question": "Tuỳ chọn nào được sử dụng trong quá trình thay đổi hình ảnh hiển thị trên các mặt của đối tượng 3D?",
        "answer": "map art"
    },
    "509032": {
        "question": "Công cụ nào sau đây giúp ta thực hiện vẽ theo dạng phối cảnh?",
        "answer": "perspective grid"
    },
    "509033": {
        "question": "Có bao nhiêu phương pháp thực hiện thiết kế theo dạng phối cảnh?",
        "answer": "3"
    },
    "509034": {
        "question": "Theo mặc định, công cụ Perspective Grid sẽ phối cảnh theo nguyên lý 2 điểm tụ. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509035": {
        "question": "Khi thực hiện vẽ trong chế độ Perspective Grid, các công cụ tạo hình cơ bản sẽ vẽ theo dạng nào sau đây?",
        "answer": "vẽ trong môi trường phối cảnh"
    },
    "509036": {
        "question": "Công cụ nào có thể di chuyển đối tượng trong môi trường phối cảnh Perspective Grid?",
        "answer": "perspective selection"
    },
    "509037": {
        "question": "Chỉ có thể vẽ trên một mặt của môi trường phối cảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509038": {
        "question": "Không thể thay đổi được cách phối cảnh theo các điểm tụ khác nhau với công cụ Perspective Grid. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509039": {
        "question": "Illustrator không cho phép xuất file dưới định dạng pdf. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509040": {
        "question": "Quang phổ khả kiến chia làm mấy loại màu sắc?",
        "answer": "7"
    },
    "509041": {
        "question": "Các màu Red, Green, Blue khi kết hợp với nhau sẽ tạo ra ánh sáng gì?",
        "answer": "ánh sáng trắng"
    },
    "509042": {
        "question": "Hệ màu CMYK thường được sử dụng trong in ấn công nghiệp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509043": {
        "question": "Điều gì xảy ra khi ánh sáng chiếu vào đối tượng?",
        "answer": "hiện tượng hấp thụ, khi ánh sáng không được phản chiếu lại"
    },
    "509044": {
        "question": "Cyan là màu cơ bản trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "hệ màu subtractive"
    },
    "509045": {
        "question": "Vector graphic có độ phân giải như thế nào?",
        "answer": "độ phân giải độc lập"
    },
    "509046": {
        "question": "Có thể thay đổi kích thước file vector graphic mà không ảnh hưởng tới điều gì sau đây?",
        "answer": "chất lượng file"
    },
    "509047": {
        "question": "Số lượng pixel trong một inch hình ảnh được gọi là?",
        "answer": "độ phân giải"
    },
    "509048": {
        "question": "Hình ảnh Illustrator sau khi Rasterize có thể được gọi là hình ảnh dạng bimap. đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509049": {
        "question": "DPI viết tắt bởi?",
        "answer": "dots per inch"
    },
    "509050": {
        "question": "Độ phân giải còn được tính bằng đơn vị nào sau đây?",
        "answer": "ppi"
    },
    "509051": {
        "question": "Độ phân giải chuẩn cho hình ảnh dạng bimap trên web là bao nhiêu?",
        "answer": "72dpi"
    },
    "509052": {
        "question": "Hệ màu CMYK lớn hơn nhiều so với hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509053": {
        "question": "Yếu tố nào giúp xác định chính xác vùng cần crop?",
        "answer": "show ruler"
    },
    "509054": {
        "question": "Không thể sử dụng công cụ selection để lựa chọn Crop mark, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509055": {
        "question": "Crop mark được hiển thị trên bảng nào, để điều chỉnh?",
        "answer": "appearance"
    },
    "509056": {
        "question": "File định dạng pdf có thể hiển thị được crop mark. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509057": {
        "question": "Công cụ nào trong Illustrator cho phép cắt hình ảnh thành nhiều mảnh nhỏ, để phục vụ cho web?",
        "answer": "slice"
    },
    "509058": {
        "question": "Có thể sử dụng lệnh Make Slice để tạo lắt cắt phù hợp với khung hình. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509059": {
        "question": "Phương pháp Thiết kế gồm bao nhiêu bước cơ bản chuẩn?",
        "answer": "8"
    },
    "509060": {
        "question": "Tiếp nhận các thông tin cần thiết thật chi tiết và các vấn đề từ khách hàng yêu cầu có cần thiết không?",
        "answer": "Có"
    },
    "509061": {
        "question": "Có cần thiết phải&nbsp; Hiểu rõ sản phẩm, dịch vụ kinh doanh của khách hàng?",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "509062": {
        "question": "Xem xét các khía cạnh nào trong chủ đề&nbsp; để đánh giá tổng thể sự phù hợp của thiết kế?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "509063": {
        "question": "Để&nbsp; phù hợp với thời đại bạn có cần cập nhật các xu hướng,, không ngừng học hỏi và tìm cảm hứng?",
        "answer": "Có"
    },
    "509064": {
        "question": "Phác thảo và tư duy&nbsp; sắp xếp là gì?",
        "answer": "Đưa những ý tưởng và suy nghĩ của mình ra giấy"
    },
    "509065": {
        "question": "Số hóa mẫu thiết kế thông qua những phần mềm Đồ họa là đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509066": {
        "question": "Hướng tới màu sắc mà khách hàng quy định hoặc yêu thích hay do bạn chọn theo ý mình?",
        "answer": "Theo ý khách hàng"
    },
    "509067": {
        "question": "Chọn ra một vài mẫu bạn cho là phù hợp với Brief để thuyết trình và thuyết phục khách hàng có cần thiết không?",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "509068": {
        "question": "Nên trình bày cho khách hàng tối thiểu&nbsp; bao nhiêu concept để họ có sự lựa chọn?",
        "answer": "2"
    },
    "509069": {
        "question": "Để thuyết phục khách hàng, chúng ta cần phải chăm chút cho phần nào?&nbsp;",
        "answer": "nội dung và hình thức của bài nói."
    },
    "509070": {
        "question": "Tác phong xử lý chuyên nghiệp được thể hiện qua 3 yếu tố: Ngoại hình (Appearance), Ngôn ngữ hình thể (Body language) và Tương tác (Interact) giúp khách hàng hài lòng và thoải mái có cần không với người thiết kế?",
        "answer": "Có"
    },
    "509071": {
        "question": "Bố cục thuyết trình cần phải hợp lý cần có yếu tố nào?",
        "answer": "Các yếu tố trên"
    },
    "509072": {
        "question": "Thái độ tiếp nhận phản hồi từ Khách hàng của bạn",
        "answer": "Lắng nghe- Thấu hiều, ghichép cụ thể chi tiết"
    },
    "509073": {
        "question": "Sau khi hoàn thiện các mẫu thiết kế và thử bố trí trên sản phẩm hoặc website của khách hàng rồi quan sát. Đúng hay Sai&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509074": {
        "question": "Một thiết kế thành công có&nbsp; hiệu quả không khi nó đứng một mình?",
        "answer": "Không"
    },
    "509075": {
        "question": "Lưu toàn bộ file thiết kế gốc (Vector) lẫn file ảnh vào CD hoặc USB để gửi cho khách hàng?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509076": {
        "question": "Có nên giữ lại file thiết kế gốc để sử dụng cho khách hàng sau hay không?&nbsp;",
        "answer": "Không nên"
    },
    "509077": {
        "question": "Chọn màu đúng cho logo của bạn sẽ đưa bạn lên một tầm cao mới của việc thêm nghĩa cho logo vì màu sắc khác nhau mang những ý nghĩa khác nhau ở các nền văn hóa khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng "
    },
    "509078": {
        "question": "\n Hình dáng Logo khi thiết kế thể hiện đưo75c:",
        "answer": "Một hình dáng đặc biệt có thể được nhớ rất lâu sau&nbsp;khi thấy nó"
    },
    "509079": {
        "question": "Thiết kế đồ họa, hay còn được gọi là thiết kế \"truyền thông\". Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509080": {
        "question": "Có rất nhiều các lĩnh vực khác nhau trong ngành thiết kế đồ họa, các lĩnh vực này đòi hỏi những",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509081": {
        "question": "Một bộ nhận diện thương hiệu chính là cách doanh nghiệp truyền tải đặc tính, tính cách, sự hiện diện cũng như cảm xúc và trải nghiệm riêng biệt của mình. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509082": {
        "question": "Thiết kế hệ thống nhận diện thương hiệu chính là tạo ra những sản phẩm là đại diện cho bộ mặt của thương hiệu để giao tiếp, truyền tải những giá trị thông qua hình ảnh, hình khối và màu sắc? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509083": {
        "question": ". Poster, banner và biển quảng cáo có phải là hình ảnh Marketing?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509084": {
        "question": "Những người thiết kế UI thường tập trung vào phần mềm trên máy tính và điện thoại, trên web cũng như các trò chơi?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509085": {
        "question": "Thiết kế bao bì, nhãn mác Có thể vẽ trên các phần mềm nào?",
        "answer": "Illustrator hoặc Photoshop"
    },
    "509086": {
        "question": "Thiết kế đồ họa chuyển động bao gồm các hiệu ứng, âm thanh, typography, hình ảnh, video và yếu tố khác kết hợp lại, chủ yếu sử dụng trên nền tảng online, TV và phim ảnh là đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509087": {
        "question": "Thiết kế đồ hoạ môi trường là gì?",
        "answer": "Các yếu tố trên"
    },
    "509088": {
        "question": "&nbsp;Đồ hoạ nghệ thuật và Minh hoạ là gì?",
        "answer": "Mục 2 và 3 "
    },
    "509089": {
        "question": "Phong cách&nbsp; Thiết kế&nbsp; được ví như là chữ kí của 1 designer, nó có thể đi xuyên suốt trong các tác phẩm của bạn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509090": {
        "question": "Để kích thích được sự tò mò của người xem, bạn cần có sự sáng tạo và tinh thần học hỏi để có thể sáng tạo ra những sản phẩm phù hợp với thời đại và nhu cầu của công chúng. Điều này có thật sự cần thiết trong thời đại 4.0",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "509091": {
        "question": "Bạn có&nbsp; cần am hiểu về quy trình in trong đó có những yếu tố cần thiếu như: màu sắc, bố cục, hiệu ứng,…",
        "answer": "Có"
    },
    "509092": {
        "question": "Kỹ năng phác thảo là một kỹ năng cần thiết trước khi bạn làm ra một sản phẩm thiết kế đồ họa. Điều này có cần thiết&nbsp; không?",
        "answer": "Có"
    },
    "509093": {
        "question": "Trong ngành Thiết kế đồ hoạ yếu tố nào là quan trọng?",
        "answer": "Câu 2 và 3"
    },
    "509094": {
        "question": "Cách mạng công nghiệp 4.0 là&nbsp; gì?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "509095": {
        "question": "Các công nghệ mới sẽ được đầu tư phát triển một cách mạnh mẽ bao gồm:",
        "answer": "tất cả các mục trên"
    },
    "509096": {
        "question": "Trong một chiến dịch quảng cáo, nếu như Marketer phụ trách chính về mặt nội dung, thì Designer là người cụ thể hoá nội dung thành các sản phẩm đồ hoạ. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509097": {
        "question": "Portfolio có phải&nbsp; là Hồ sơ năng lực, là thông điệp truyền tải nội dung về khả năng của bạn đến nhà tuyển dụng.",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509098": {
        "question": "\n CV là những thông tin tóm tắt về bản thân, kỹ năng, kinh nghiệm và thành tích của ứng viên. Vậy viết tắt từ chữ nào?",
        "answer": "Curriculum Vitae"
    },
    "509099": {
        "question": "Màu xanh Navy là màu gì?",
        "answer": "xanh tím than&nbsp;"
    },
    "509100": {
        "question": "Phối màu không sắc (Achromatic) chỉ sử dụng ba màu trắng, đen, xám với các cấp độ khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509101": {
        "question": "Phối màu đơn sắc có nghĩa là giữa màu đơn và màu đơn sắc khác?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509102": {
        "question": "Phối màu tương đồng thường đa dạng về màu sắc hơn so với phối màu đơn sắc. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509103": {
        "question": "Phối màu bổ sung là bổ sung thêm các màu lân cận?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509104": {
        "question": "Một nhược điểm của phối màu bổ sung trực tiếp chính là độ tương phản của hai màu đối xứng đôi khi gây chói mắt cho người xem .Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509105": {
        "question": "Phối màu chỏi (Clash) dùng các màu bên trái, hoặc bên phải màu bổ sung trên vòng tuần hoàn màu sắc?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509106": {
        "question": "Phối màu trung tính (Neutral) là sự kết hợp giữa màu chính với màu sáng hơn?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509107": {
        "question": "Ba màu cấp 1 bao gồm : Đỏ, Vàng và Xanh Lá?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509108": {
        "question": "Tông màu nóng (warm colours) là các màu như đỏ, cam, vàng, nâu?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509109": {
        "question": "Tông màu lạnh (cold colours) là các màu như màu xanh, tím, xanh lá cây, cam?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509110": {
        "question": "Các gam màu trung tính tiêu biểu là xám, ghi, trắng, đen, ghi, xám, màu da, nâu, kem?&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509111": {
        "question": "Mô hình màu tam giác gồm những màu Đỏ - Xanh Dương - Cam?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509112": {
        "question": "Mô hình màu tứ giác gồm những màu màu cam, xanh lá, tím, xanh dương?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509113": {
        "question": "Trong thiết kế, thuật ngữ Ombré dùng để chỉ điều gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509114": {
        "question": "Màu chủ đạo là gì?",
        "answer": "Màu chiếm diện tích trội nhất trong toàn bộ không gian"
    },
    "509115": {
        "question": "Màu trung tính cũng được phân làm 03 loại?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509116": {
        "question": "Thông thường khi sử dụng cách phối màu này, các nhà thiết kế sẽ bắt đầu từ việc chọn ra cho mình một màu sắc chủ đạo?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509117": {
        "question": "Cách phối màu : Công nghệ sức khoẻ\n Màu xanh lá cây thường gắn liền với thiên nhiên. Đó là màu của cỏ, cây cối và rừng.\n Trong văn hoá của chúng ta ngày nay, màu xanh lá cây tượng trưng cho những sản phẩm lành mạnh hoặc hữu cơ. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509118": {
        "question": "Bố cục là gì ?",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "509119": {
        "question": "Bố cục tạo hình (Composition) là nghệ thuật sắp xếp các đường nét, hình, khối, màu sắc dưới sự tác động của ánh sáng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509120": {
        "question": "Hiệu ứng lân cận cốt là sử dụng không gian thị giác (visual space) để tạo ra mối liên hệ giữa các phần nội dung. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509121": {
        "question": "Không gian trắng giúp chia tách rõ ràng các phần khác nhau, cho nội dung của bạn một khoảng để thở. Có cần không?",
        "answer": "Có "
    },
    "509122": {
        "question": "Sự tương phản nghĩa là một đối tượng trông khác với phần còn lại? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509123": {
        "question": "Sự Phân cấp (Hierarchy) trong thiết kế&nbsp; có cần viết to hơn, đậm hơn hoặc trông hút mắt hơn.",
        "answer": "Có "
    },
    "509124": {
        "question": "Tỷ lệ vàng là kết hợp giữa toán học và nghệ thuật. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509125": {
        "question": "Tỉ lệ Vàng sắp sỉ thông số bằng bao nhiêu?",
        "answer": "φ xấp xỉ 1.618"
    },
    "509126": {
        "question": "Trong nhiếp ảnh, tỷ lệ vàng được sử dụng nhằm chia bố cục của bức ảnh thành ba phần khác nhau với tỉ lệ 1:0.618:1. Còn gọi là quy luật 1/3",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509127": {
        "question": "Luật cân bằng có 3 loại đó là cân bằng đối xứng và cân bằng bất đối xứng.",
        "answer": "Sai"
    },
    "509128": {
        "question": "Cân bằng đối xứng đề cập đến tất cả những gì được sắp xếp trong một bố cục",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509129": {
        "question": "Cân bằng bất đối xứng là gì?",
        "answer": "Đạt được khi không có sự đối xứng"
    },
    "509130": {
        "question": "Luật Nhịp điệu dùng để tạo nên sự dịch chuyển và điều hướng của tầm nhìn. Nó xảy ra khi các yếu tố trong 1 bố cục được lặp lại.Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509131": {
        "question": "Nhịp điệu có thể tạo nên bằng 3 cách:\n § Sự lặp lại.\n § Dùng chuỗi.\n § Dùng sự liên tục.",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509132": {
        "question": "&nbsp;Sự cân xứng có liên quan về chiều cao, chiều rộng, chiều sâu và không gian chung quanh không?",
        "answer": "Có "
    },
    "509133": {
        "question": "Yếu tố tỷ lệ có&nbsp; liên quan mật thiết đến cuộc sống hằng ngày không?",
        "answer": "Có "
    },
    "509134": {
        "question": "&nbsp;Nhấn mạnh bằng tương phản xuất phát từ rất nhiều phương cách. Nhưng cách phổ biến nhất có lẽ là dùng màu sắc?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509135": {
        "question": "Cách tạo Nhịp điệu&nbsp; trong thiết kế có thể tạo nên bằng",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "509136": {
        "question": "Cái đẹp của tỉ lệ và của nhịp điệu. Nó có phải là hai yếu tố của cái đẹp?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509137": {
        "question": "\n Nguồn gốc và định nghĩa của hai khái niệm tỉ lệ và nhịp điệu",
        "answer": "Từ khi nghệ thuật kiến trúc ra đời"
    },
    "509138": {
        "question": "Màu sắc là một ngôn ngữ hội họa . Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509139": {
        "question": "Diễn tả thiên nhiên qua màu sắc hội họa tức là diễn tả thực tế qua nhận xét, xúc cảm của con người. Đúng hay Sai&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509140": {
        "question": "Nhiệm vụ của màu sắc trong bức tranh tả thực phải như thế nào?",
        "answer": "phải gây được ấn tượng về màu sắc có thực của thực tế"
    },
    "509141": {
        "question": "Trong từng khu vực của sáng và tối&nbsp; có tỉ trọng ánh sáng và bóng tối khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509142": {
        "question": "Màu sắc của trang trí căn bản có&nbsp; phụ thuộc thiên nhiên không?",
        "answer": "Không"
    },
    "509143": {
        "question": "Màu sắc trong trang trí có thể dùng nguyên chất hoặc có pha trộn không hạn chế hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "509144": {
        "question": "Mỗi đường nét có đặc tính riêng. Tùy theo phương tiện và kỹ thuật sử dụng.\n Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509145": {
        "question": "Sức diễn cảm của đường nét tùy thuộc vào?",
        "answer": "Phụ thuộc cả ba"
    },
    "509146": {
        "question": "Có nhiều cách để tạo họa tiết như:",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509147": {
        "question": "Sử dụng các họa tiết vuông tròn, hình kỷ hà. Mỗi dạng họa tiết sẽ cho ta những cảm xúc khác nhau. Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509148": {
        "question": "Tranh phong cảnh thường đưa những hình ảnh gì vào trong tranh?",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "509149": {
        "question": "&nbsp;Vì sao cần phải chọn mảng chính? mảng phụ?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509150": {
        "question": "Vẽ hình theo mảng.\n Bước 1: Chọn nội dung.\n Bước 2: Phác mảng chính phụ.\n Bước 3 : Vẽ hình vào mảng.\n Bước 4 : Tô màu.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509151": {
        "question": "Trong không gian thực tại có ba chiều, mỗi vị trí khác nhau, sẽ tạo ra những biến đổi hình thể khác nhau với đầy đủ chiều cao, chiều rộng và chiều sâu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509152": {
        "question": "không gian hình họa chỉ có chiều rộng và chiều cao, chiều sâu phải dựa vào phép phối cảnh và bóng để tạo ra cảm giác về hình nổi. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509153": {
        "question": "Que Đo là đoạn que tre nhỏ, thẳng hoặc có thể sử dụng căm xe đạp?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509154": {
        "question": "Cách sử dụng dây dọi: người vẽ ngồi hoặc đứng tại chỗ, buông dây dọi qua các điểm cạnh, điểm góc của mẫu, nheo mắt lại xem các điểm đó nằm ở đâu, gần xa thế nào. Qua đó, ta biết được vị trí của các điểm đó trên hình vẽ thông qua đường dọc của dây dọi. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509155": {
        "question": "Dây dọi giúp kiểm tra thế thăng bằng của hình vẽ với mẫu thực? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509156": {
        "question": "Sử dụng que đo, dây dọi là yêu cầu cơ bản, quan trọng đối với người học vẽ và&nbsp; hoàn toàn thay thế được mắt nhìn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai "
    },
    "509157": {
        "question": "Có nên sử dụng nét thẳng để phác hình ?",
        "answer": "Có"
    },
    "509158": {
        "question": "Phương pháp Thiết kế gồm bao nhiêu bước cơ bản chuẩn?",
        "answer": "8"
    },
    "509159": {
        "question": "Tiếp nhận các thông tin cần thiết thật chi tiết và các vấn đề từ khách hàng yêu cầu có cần thiết không?",
        "answer": "Có"
    },
    "509160": {
        "question": "Có cần thiết phải&nbsp; Hiểu rõ sản phẩm, dịch vụ kinh doanh của khách hàng?",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "509161": {
        "question": "Xem xét các khía cạnh nào trong chủ đề&nbsp; để đánh giá tổng thể sự phù hợp của thiết kế?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "509162": {
        "question": "Để&nbsp; phù hợp với thời đại bạn có cần cập nhật các xu hướng,, không ngừng học hỏi và tìm cảm hứng?",
        "answer": "Có"
    },
    "509163": {
        "question": "Phác thảo và tư duy&nbsp; sắp xếp là gì?",
        "answer": "Đưa những ý tưởng và suy nghĩ của mình ra giấy"
    },
    "509164": {
        "question": "Số hóa mẫu thiết kế thông qua những phần mềm Đồ họa là đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509165": {
        "question": "Hướng tới màu sắc mà khách hàng quy định hoặc yêu thích hay do bạn chọn theo ý mình?",
        "answer": "Theo ý khách hàng"
    },
    "509166": {
        "question": "Chọn ra một vài mẫu bạn cho là phù hợp với Brief để thuyết trình và thuyết phục khách hàng có cần thiết không?",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "509167": {
        "question": "Nên trình bày cho khách hàng tối thiểu&nbsp; bao nhiêu concept để họ có sự lựa chọn?",
        "answer": "2"
    },
    "509168": {
        "question": "Để thuyết phục khách hàng, chúng ta cần phải chăm chút cho phần nào?&nbsp;",
        "answer": "nội dung và hình thức của bài nói."
    },
    "509169": {
        "question": "Tác phong xử lý chuyên nghiệp được thể hiện qua 3 yếu tố: Ngoại hình (Appearance), Ngôn ngữ hình thể (Body language) và Tương tác (Interact) giúp khách hàng hài lòng và thoải mái có cần không với người thiết kế?",
        "answer": "Có"
    },
    "509170": {
        "question": "Bố cục thuyết trình cần phải hợp lý cần có yếu tố nào?",
        "answer": "Các yếu tố trên"
    },
    "509171": {
        "question": "Thái độ tiếp nhận phản hồi từ Khách hàng của bạn",
        "answer": "Lắng nghe- Thấu hiều, ghichép cụ thể chi tiết"
    },
    "509172": {
        "question": "Sau khi hoàn thiện các mẫu thiết kế và thử bố trí trên sản phẩm hoặc website của khách hàng rồi quan sát. Đúng hay Sai&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509173": {
        "question": "Một thiết kế thành công có&nbsp; hiệu quả không khi nó đứng một mình?",
        "answer": "Không"
    },
    "509174": {
        "question": "Lưu toàn bộ file thiết kế gốc (Vector) lẫn file ảnh vào CD hoặc USB để gửi cho khách hàng?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509175": {
        "question": "Có nên giữ lại file thiết kế gốc để sử dụng cho khách hàng sau hay không?&nbsp;",
        "answer": "Không nên"
    },
    "509176": {
        "question": "Chọn màu đúng cho logo của bạn sẽ đưa bạn lên một tầm cao mới của việc thêm nghĩa cho logo vì màu sắc khác nhau mang những ý nghĩa khác nhau ở các nền văn hóa khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng "
    },
    "509177": {
        "question": "\n Hình dáng Logo khi thiết kế thể hiện đưo75c:",
        "answer": "Một hình dáng đặc biệt có thể được nhớ rất lâu sau&nbsp;khi thấy nó"
    },
    "509178": {
        "question": "Mỹ thuật công nghiệp là gì?&nbsp;",
        "answer": "Là ngành thiết kế tạo mẫu, tạo dáng cho sản phẩm công nghiệp"
    },
    "509179": {
        "question": "Design là một thuật ngữ xuất hiện trong rất nhiều ngữ cảnh với các lĩnh vực thiết kế:&nbsp;",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều đúng"
    },
    "509180": {
        "question": "Tại Việt Nam, thuật ngữ Design này mới nhập vào ở thập niên nào",
        "answer": "1960"
    },
    "509181": {
        "question": "Sự khởi đầu của phong cách trẻ từ thập kỷ 80 của thế kỷ XIX lấy những hình ảnh trang trí từ gì để cách điệu nó lên thành đường nét hoa văn?",
        "answer": "Thiên nhiên"
    },
    "509182": {
        "question": "Tầm quan trọng của thiết kế đồ họa là gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509183": {
        "question": "Thị hiếu là Ngôn ngữ La tinh phương tây có nghĩa là gì?",
        "answer": "Sự thích thú, sự ham muốn do giác quan mang lại"
    },
    "509184": {
        "question": "Phong cách thiết kế 3D cần hiều rõ điều gì?",
        "answer": "Cả Hai"
    },
    "509185": {
        "question": "Thị hiếu thẩm mỹ là một lĩnh vực chuyên sâu của khoa mỹ học có quan hệ rộng rãi tới nhiều mặt của đời sống xã hội. Nó gắn liền với điều gì?",
        "answer": "sinh lý học, tâm lý học, xã hội học, đạo đức và nghệ thuật."
    },
    "509186": {
        "question": "Sự khác biệt giữa thị thiếu thẩm mỹ và thị hiếu là gì?",
        "answer": "Thị hiếu gắn liền với các khoái cảm của con người về vật chất lẫn tinh thần, trong khi đó thị hiếu thẫm mỹ chỉ nghiêng về 1 bên tinh thần."
    },
    "509187": {
        "question": "Phong cách thiết kế Trừu tượng (Abstract) là gì?",
        "answer": "phong cách thiết kế tạo ra những góc nhìn độc lập riêng biệt của vật thể so với ngoài đời."
    },
    "509188": {
        "question": "Phong cách thiết kế tối giản là gì?",
        "answer": "Layout đơn giản và ít màu sắc"
    },
    "509189": {
        "question": "Phong cách thiết kế tự nhiên – Organic Là phong cách thiết kế kết hợp giữa con người và thiên nhiên, đem lại sự gần gũi thuần khiết cho người xem.\n Thường kết hợp với các yếu tố thiên nhiên như, lá cây, hoa, núi, đất, cây,... Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509190": {
        "question": "Phong cách thiết kế sang trọng được sử dụng các màu sắc như vàng kim sẽ giúp người thiết kế đạt được ý tưởng cho sự sang trọng của sản phẩm.\n Thường sử dụng màu đen, vàng gold và đồng. Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509191": {
        "question": "Phong cách thiết kế Hình Học hướng tới việc sử dụng các đường thẳng, các hình khối để thiết kế. \n Áp dụng tính đối xứng và kết hợp giữa chữ nhật, hình vuông, tam giác và nhiều khối khác...\n Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509192": {
        "question": "Phong cách thiết kế typography là Phong cách thiết kế typographic tập trung vào font chữ và là yếu tố chính trong việc truyền tải thông điệp. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509193": {
        "question": "Vintage hay retro viết tắt của từ nào?",
        "answer": "retrospective"
    },
    "509194": {
        "question": "&nbsp;Danh từ Design có xuất xứ từ chữ Disegno của tiếng Latinh, có từ thời Phục hưng nghĩa là gì?",
        "answer": "Cả ba câu trên đều đúng"
    },
    "509195": {
        "question": "Một Designer hiện đại ngày nay được trang bị kiến thức cho mảng thiết&nbsp; kế nào?",
        "answer": "cả hai"
    },
    "509196": {
        "question": "Phong cách Thiết kế khái niệm - Conceptual art là một nhánh khác của phong cách thiết kế minh họa, và nó là những mô tả ẩn dụ tinh tế cho các ý tưởng thể hiện bằng hình ảnh. \n Được sử dụng rất nhiều trong hoạt hình và game. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509197": {
        "question": "\n Có phải khi người ta vẽ thật tinh vi, từng sợi tóc, sợi râu, như vậy mới đúng là nghệ thuật? Nó được gọi là gì?",
        "answer": "Cả hai câu trên đều đúng"
    },
    "509198": {
        "question": "Điểm (point) là gì ?",
        "answer": "Cả ba đều đúng"
    },
    "509199": {
        "question": "Chấm (dot) cũng không có bất cứ một hình dạng nào cố định. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509200": {
        "question": "Half Tone là một thuật ngữ mà người ta dùng để miêu tả một đối tượng bằng những chấm tròn nhỏ. Half Tone ở đây là một hình thức thể hiện mọi chất liệu qua chấm tròn bằng cách thay đổi kích thước của chúng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509201": {
        "question": "Đường (Line) là tập hợp của rất nhiều điểm. Trong bản vẽ, một đường (Line) là nét của cây bút chì, nhưng trong thiết kế đồ họa, đó là 2 điểm kết nối.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509202": {
        "question": "Điểm tụ là các đường thẳng trong thực tế song song với nhau và không song song với mặt phẳng hình chiếu, gặp nhau tại một điểm. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509203": {
        "question": "Hình khối tạo nên như thế nào?",
        "answer": "Cả ba câu trên "
    },
    "509204": {
        "question": "Chất liệu là tính chất bề mặt của một tác phẩm nghệ thuật. Chất liệu có thể thêm vào chiều sâu và vài hiệu ứng thú vị cho những thiết kế phẳng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509205": {
        "question": "Color Wheel, hay còn gọi là vòng tròn thuần sắc, là 1 vòng tròn trong đó có bao nhiêu màu cơ bản?",
        "answer": "12"
    },
    "509206": {
        "question": "Màu sắc là sự cộng hưởng của màu ánh sáng cùng với màu gốc vật thể hoặc có thể kết hợp với màu cũng những vật thể khác ở xung quanh. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509207": {
        "question": "Hệ màu RGB-CMYK gồm những màu nào?",
        "answer": "Red-Green-Bue/Cyan-Magenta-Yellow-Black"
    },
    "509208": {
        "question": "HSB là tên viết tắt trong tiếng anh của 3 yếu tố trong biểu đồ màu bao gồm: Sắc (Hue), Độ đậm nhạt (Saturation), Độ sáng (Brightness). Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509209": {
        "question": "Nguyên lý làm việc của hệ RGB là phát xạ ánh sáng, hay còn gọi là mô hình ánh sáng bổ sung (các màu được sinh ra từ 3 màu RGB sẽ sáng hơn các màu gốc)… \n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509210": {
        "question": "Độ đậm nhạt (Saturation) biểu hiện mức độ màu xám xuất hiện trong sắc tương ứng và chạy từ 0 (Không màu xám) đến 100 (Xám hoàn toàn)\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509211": {
        "question": "Ba yếu tố cơ bản của màu sắc là gì?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "509212": {
        "question": "Nguyên lý làm việc của hệ CMYK là hấp thụ ánh sáng. Màu mà người ta nhìn thấy là từ phần của ánh sáng không bị hấp thụ, hay nói cách khác, chúng hoạt động trên cơ chế những vật không tự phát ra ánh sáng mà chỉ phản xạ ánh sáng từ các nguồn khác chiếu tới. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509213": {
        "question": "Màu độc sắc là tên gọi của loại không gian chỉ sử dụng một màu pha với trắng và đen tạo sự liên kết các sắc độ một cách tinh tế. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509214": {
        "question": "Không gian (Space) đóng vai trò quan trọng trong việc tạo khoảng trắng cho các yếu tố trong thiết kế giúp sản phẩm của chúng ta dễ “thở” hơn.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509215": {
        "question": "Khoảng trắng này giữ cho thiết kế của chúng ta không bị lộn xộn và tạo nhịp nghỉ cho thị giác người xem.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509216": {
        "question": "Độ sáng (Brightness) dao động từ 0 (Đen) đến bao nhiêu phần trăm trắng.",
        "answer": "100"
    },
    "509217": {
        "question": "Sắc (Hue) dao động từ 0 – bao nhiêu độ ",
        "answer": "360"
    },
    "509218": {
        "question": "Màu sắc&nbsp;là tính chất của cả vật thể và ánh sáng mà ta có thể quan sát được bằng mắt và não. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509219": {
        "question": "Để thành công trong việc sử dụng tâm lý học màu sắc chính xác, thì bạn cần phải thực hiện theo các nguyên tắc cốt lõi sau:&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Tất cả các câu trên"
    },
    "509220": {
        "question": "Tâm lý học màu sắc là khoa học màu sắc ảnh hưởng đến hành vi của con người. Tâm lý học màu sắc thực sự là một nhánh của ngành tâm lý học hành vi. Điều này đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509221": {
        "question": "Gam (Gamme – tiếng Pháp) là một dạng tập hợp nhiều màu sắc với nhau có chung một đặc tính nhất định bao gồm 3 gam màu chính: nóng lạnh và trung tính.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "509222": {
        "question": "Theo bạn Màu sắc có ảnh hưởng đến tâm lý của con người hay không?\n ",
        "answer": "Có"
    },
    "509223": {
        "question": "Tông (Ton – tiếng Pháp, Tone – Tiếng Anh) là một màu chủ đạo với nhiều cấp bậc khác nhau được sử dụng cho một vật thể hay lĩnh vực nào đó. Đúng hay Sai ",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509224": {
        "question": "Để mỗi sản phẩm có thể dễ dàng len lỏi vào tâm trí người tiêu dùng. Nhà thiết kế cần phải biết áp dụng điều gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509225": {
        "question": "Màu xanh da trời. Các nhà nghiên cứu thị trường trên toàn cầu đã tiến hành một cuộc khảo sát và đưa ra kết luận rằng: 40% dân số thế giới thích màu xanh, tiếp sau đó là màu tím với 14%. Vị trí thứ 3 và 4 lần lượt thuộc về màu đỏ và xanh lá cây. Trắng, da cam và vàng là những màu ít được ưa thích nhất.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509226": {
        "question": "KFC chọn những màu năng lượng cao như đỏ để thu hút trẻ em, kích thích thèm ăn, và tạo ra cảm giác cấp bách. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509227": {
        "question": "Sử dụng màu xanh lá cho thấy Starbucks mong muốn tôn vinh cảm giác thư giãn trong cafe của họ, mời khách hàng bước vào, chọn cho mình ly cafe để phá tan ngày dài căng thẳng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509228": {
        "question": "Màu tương đồng thường là bốn màu kế nhau trên bánh xe màu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "509229": {
        "question": "Phối màu bổ túc trực tiếp sử dụng những cặp màu đối xứng nhau trên vòng tròn màu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509230": {
        "question": "Phối màu bổ túc được hình thành với ba màu nằm ở ba góc khác nhau của vòng tròn màu và tạo nên một hình tam giác đều. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509231": {
        "question": "Phối màu bổ túc xen kẽ là chéo 4 màu trong vòng màu cơ bản? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509232": {
        "question": "Các màu nào là màu nóng?",
        "answer": "Red - Yellow"
    },
    "509233": {
        "question": "Chọn cặp màu tương phản bổ sung (kiểu chữ T): Tức là chọn màu theo hình chữ T từ bánh xe màu sắc (xem hình dưới).&nbsp; Nó gồm một màu chính và hai màu bên cạnh màu tương phản với nó. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509234": {
        "question": "Quá nhiều màu sắc tạo ra sự không hài hoà, làm việc đọc và điều hướng của người dùngtrở nên khá khăn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509235": {
        "question": "Pha màu Đỏ + Vàng + Lam sẽ cho ra màu gì?&nbsp;",
        "answer": "Đen"
    },
    "509236": {
        "question": "Vẽ tranh đề tài gồm có 5 bước. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "509237": {
        "question": "Màu đen và màu trắng là hai màu đối lập hoàn toàn, nên khi kết hợp hai màu này có thể tạo ra sự tương phản tuyệt đối và những ảo ảnh thị giác thú vị.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509238": {
        "question": "Thiết kế đồ họa, hay còn được gọi là thiết kế \"truyền thông\". Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509239": {
        "question": "Có rất nhiều các lĩnh vực khác nhau trong ngành thiết kế đồ họa, các lĩnh vực này đòi hỏi những",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509240": {
        "question": "Một bộ nhận diện thương hiệu chính là cách doanh nghiệp truyền tải đặc tính, tính cách, sự hiện diện cũng như cảm xúc và trải nghiệm riêng biệt của mình. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509241": {
        "question": "Thiết kế hệ thống nhận diện thương hiệu chính là tạo ra những sản phẩm là đại diện cho bộ mặt của thương hiệu để giao tiếp, truyền tải những giá trị thông qua hình ảnh, hình khối và màu sắc? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509242": {
        "question": ". Poster, banner và biển quảng cáo có phải là hình ảnh Marketing?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509243": {
        "question": "Những người thiết kế UI thường tập trung vào phần mềm trên máy tính và điện thoại, trên web cũng như các trò chơi?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509244": {
        "question": "Thiết kế bao bì, nhãn mác Có thể vẽ trên các phần mềm nào?",
        "answer": "Illustrator hoặc Photoshop"
    },
    "509245": {
        "question": "Thiết kế đồ họa chuyển động bao gồm các hiệu ứng, âm thanh, typography, hình ảnh, video và yếu tố khác kết hợp lại, chủ yếu sử dụng trên nền tảng online, TV và phim ảnh là đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509246": {
        "question": "Thiết kế đồ hoạ môi trường là gì?",
        "answer": "Các yếu tố trên"
    },
    "509247": {
        "question": "&nbsp;Đồ hoạ nghệ thuật và Minh hoạ là gì?",
        "answer": "Mục 2 và 3 "
    },
    "509248": {
        "question": "Phong cách&nbsp; Thiết kế&nbsp; được ví như là chữ kí của 1 designer, nó có thể đi xuyên suốt trong các tác phẩm của bạn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509249": {
        "question": "Để kích thích được sự tò mò của người xem, bạn cần có sự sáng tạo và tinh thần học hỏi để có thể sáng tạo ra những sản phẩm phù hợp với thời đại và nhu cầu của công chúng. Điều này có thật sự cần thiết trong thời đại 4.0",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "509250": {
        "question": "Bạn có&nbsp; cần am hiểu về quy trình in trong đó có những yếu tố cần thiếu như: màu sắc, bố cục, hiệu ứng,…",
        "answer": "Có"
    },
    "509251": {
        "question": "Kỹ năng phác thảo là một kỹ năng cần thiết trước khi bạn làm ra một sản phẩm thiết kế đồ họa. Điều này có cần thiết&nbsp; không?",
        "answer": "Có"
    },
    "509252": {
        "question": "Trong ngành Thiết kế đồ hoạ yếu tố nào là quan trọng?",
        "answer": "Câu 2 và 3"
    },
    "509253": {
        "question": "Cách mạng công nghiệp 4.0 là&nbsp; gì?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "509254": {
        "question": "Các công nghệ mới sẽ được đầu tư phát triển một cách mạnh mẽ bao gồm:",
        "answer": "tất cả các mục trên"
    },
    "509255": {
        "question": "Trong một chiến dịch quảng cáo, nếu như Marketer phụ trách chính về mặt nội dung, thì Designer là người cụ thể hoá nội dung thành các sản phẩm đồ hoạ. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509256": {
        "question": "Portfolio có phải&nbsp; là Hồ sơ năng lực, là thông điệp truyền tải nội dung về khả năng của bạn đến nhà tuyển dụng.",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509257": {
        "question": "\n CV là những thông tin tóm tắt về bản thân, kỹ năng, kinh nghiệm và thành tích của ứng viên. Vậy viết tắt từ chữ nào?",
        "answer": "Curriculum Vitae"
    },
    "509258": {
        "question": "Màu xanh Navy là màu gì?",
        "answer": "xanh tím than&nbsp;"
    },
    "509259": {
        "question": "Phối màu không sắc (Achromatic) chỉ sử dụng ba màu trắng, đen, xám với các cấp độ khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509260": {
        "question": "Phối màu đơn sắc có nghĩa là giữa màu đơn và màu đơn sắc khác?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509261": {
        "question": "Phối màu tương đồng thường đa dạng về màu sắc hơn so với phối màu đơn sắc. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509262": {
        "question": "Phối màu bổ sung là bổ sung thêm các màu lân cận?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509263": {
        "question": "Một nhược điểm của phối màu bổ sung trực tiếp chính là độ tương phản của hai màu đối xứng đôi khi gây chói mắt cho người xem .Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509264": {
        "question": "Phối màu chỏi (Clash) dùng các màu bên trái, hoặc bên phải màu bổ sung trên vòng tuần hoàn màu sắc?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509265": {
        "question": "Phối màu trung tính (Neutral) là sự kết hợp giữa màu chính với màu sáng hơn?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509266": {
        "question": "Ba màu cấp 1 bao gồm : Đỏ, Vàng và Xanh Lá?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509267": {
        "question": "Tông màu nóng (warm colours) là các màu như đỏ, cam, vàng, nâu?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509268": {
        "question": "Tông màu lạnh (cold colours) là các màu như màu xanh, tím, xanh lá cây, cam?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509269": {
        "question": "Các gam màu trung tính tiêu biểu là xám, ghi, trắng, đen, ghi, xám, màu da, nâu, kem?&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509270": {
        "question": "Mô hình màu tam giác gồm những màu Đỏ - Xanh Dương - Cam?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509271": {
        "question": "Mô hình màu tứ giác gồm những màu màu cam, xanh lá, tím, xanh dương?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509272": {
        "question": "Trong thiết kế, thuật ngữ Ombré dùng để chỉ điều gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509273": {
        "question": "Màu chủ đạo là gì?",
        "answer": "Màu chiếm diện tích trội nhất trong toàn bộ không gian"
    },
    "509274": {
        "question": "Màu trung tính cũng được phân làm 03 loại?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509275": {
        "question": "Thông thường khi sử dụng cách phối màu này, các nhà thiết kế sẽ bắt đầu từ việc chọn ra cho mình một màu sắc chủ đạo?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509276": {
        "question": "Cách phối màu : Công nghệ sức khoẻ\n Màu xanh lá cây thường gắn liền với thiên nhiên. Đó là màu của cỏ, cây cối và rừng.\n Trong văn hoá của chúng ta ngày nay, màu xanh lá cây tượng trưng cho những sản phẩm lành mạnh hoặc hữu cơ. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509277": {
        "question": "Bố cục là gì ?",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "509278": {
        "question": "Bố cục tạo hình (Composition) là nghệ thuật sắp xếp các đường nét, hình, khối, màu sắc dưới sự tác động của ánh sáng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509279": {
        "question": "Hiệu ứng lân cận cốt là sử dụng không gian thị giác (visual space) để tạo ra mối liên hệ giữa các phần nội dung. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509280": {
        "question": "Không gian trắng giúp chia tách rõ ràng các phần khác nhau, cho nội dung của bạn một khoảng để thở. Có cần không?",
        "answer": "Có "
    },
    "509281": {
        "question": "Sự tương phản nghĩa là một đối tượng trông khác với phần còn lại? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509282": {
        "question": "Sự Phân cấp (Hierarchy) trong thiết kế&nbsp; có cần viết to hơn, đậm hơn hoặc trông hút mắt hơn.",
        "answer": "Có "
    },
    "509283": {
        "question": "Tỷ lệ vàng là kết hợp giữa toán học và nghệ thuật. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509284": {
        "question": "Tỉ lệ Vàng sắp sỉ thông số bằng bao nhiêu?",
        "answer": "φ xấp xỉ 1.618"
    },
    "509285": {
        "question": "Trong nhiếp ảnh, tỷ lệ vàng được sử dụng nhằm chia bố cục của bức ảnh thành ba phần khác nhau với tỉ lệ 1:0.618:1. Còn gọi là quy luật 1/3",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509286": {
        "question": "Luật cân bằng có 3 loại đó là cân bằng đối xứng và cân bằng bất đối xứng.",
        "answer": "Sai"
    },
    "509287": {
        "question": "Cân bằng đối xứng đề cập đến tất cả những gì được sắp xếp trong một bố cục",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509288": {
        "question": "Cân bằng bất đối xứng là gì?",
        "answer": "Đạt được khi không có sự đối xứng"
    },
    "509289": {
        "question": "Luật Nhịp điệu dùng để tạo nên sự dịch chuyển và điều hướng của tầm nhìn. Nó xảy ra khi các yếu tố trong 1 bố cục được lặp lại.Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509290": {
        "question": "Nhịp điệu có thể tạo nên bằng 3 cách:\n § Sự lặp lại.\n § Dùng chuỗi.\n § Dùng sự liên tục.",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509291": {
        "question": "&nbsp;Sự cân xứng có liên quan về chiều cao, chiều rộng, chiều sâu và không gian chung quanh không?",
        "answer": "Có "
    },
    "509292": {
        "question": "Yếu tố tỷ lệ có&nbsp; liên quan mật thiết đến cuộc sống hằng ngày không?",
        "answer": "Có "
    },
    "509293": {
        "question": "&nbsp;Nhấn mạnh bằng tương phản xuất phát từ rất nhiều phương cách. Nhưng cách phổ biến nhất có lẽ là dùng màu sắc?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509294": {
        "question": "Cách tạo Nhịp điệu&nbsp; trong thiết kế có thể tạo nên bằng",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "509295": {
        "question": "Cái đẹp của tỉ lệ và của nhịp điệu. Nó có phải là hai yếu tố của cái đẹp?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509296": {
        "question": "\n Nguồn gốc và định nghĩa của hai khái niệm tỉ lệ và nhịp điệu",
        "answer": "Từ khi nghệ thuật kiến trúc ra đời"
    },
    "509297": {
        "question": "Màu sắc là một ngôn ngữ hội họa . Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509298": {
        "question": "Diễn tả thiên nhiên qua màu sắc hội họa tức là diễn tả thực tế qua nhận xét, xúc cảm của con người. Đúng hay Sai&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509299": {
        "question": "Nhiệm vụ của màu sắc trong bức tranh tả thực phải như thế nào?",
        "answer": "phải gây được ấn tượng về màu sắc có thực của thực tế"
    },
    "509300": {
        "question": "Trong từng khu vực của sáng và tối&nbsp; có tỉ trọng ánh sáng và bóng tối khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509301": {
        "question": "Màu sắc của trang trí căn bản có&nbsp; phụ thuộc thiên nhiên không?",
        "answer": "Không"
    },
    "509302": {
        "question": "Màu sắc trong trang trí có thể dùng nguyên chất hoặc có pha trộn không hạn chế hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "509303": {
        "question": "Mỗi đường nét có đặc tính riêng. Tùy theo phương tiện và kỹ thuật sử dụng.\n Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509304": {
        "question": "Sức diễn cảm của đường nét tùy thuộc vào?",
        "answer": "Phụ thuộc cả ba"
    },
    "509305": {
        "question": "Có nhiều cách để tạo họa tiết như:",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509306": {
        "question": "Sử dụng các họa tiết vuông tròn, hình kỷ hà. Mỗi dạng họa tiết sẽ cho ta những cảm xúc khác nhau. Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509307": {
        "question": "Tranh phong cảnh thường đưa những hình ảnh gì vào trong tranh?",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "509308": {
        "question": "&nbsp;Vì sao cần phải chọn mảng chính? mảng phụ?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509309": {
        "question": "Vẽ hình theo mảng.\n Bước 1: Chọn nội dung.\n Bước 2: Phác mảng chính phụ.\n Bước 3 : Vẽ hình vào mảng.\n Bước 4 : Tô màu.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509310": {
        "question": "Trong không gian thực tại có ba chiều, mỗi vị trí khác nhau, sẽ tạo ra những biến đổi hình thể khác nhau với đầy đủ chiều cao, chiều rộng và chiều sâu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509311": {
        "question": "không gian hình họa chỉ có chiều rộng và chiều cao, chiều sâu phải dựa vào phép phối cảnh và bóng để tạo ra cảm giác về hình nổi. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509312": {
        "question": "Que Đo là đoạn que tre nhỏ, thẳng hoặc có thể sử dụng căm xe đạp?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509313": {
        "question": "Cách sử dụng dây dọi: người vẽ ngồi hoặc đứng tại chỗ, buông dây dọi qua các điểm cạnh, điểm góc của mẫu, nheo mắt lại xem các điểm đó nằm ở đâu, gần xa thế nào. Qua đó, ta biết được vị trí của các điểm đó trên hình vẽ thông qua đường dọc của dây dọi. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509314": {
        "question": "Dây dọi giúp kiểm tra thế thăng bằng của hình vẽ với mẫu thực? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509315": {
        "question": "Sử dụng que đo, dây dọi là yêu cầu cơ bản, quan trọng đối với người học vẽ và&nbsp; hoàn toàn thay thế được mắt nhìn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai "
    },
    "509316": {
        "question": "Có nên sử dụng nét thẳng để phác hình ?",
        "answer": "Có"
    },
    "509317": {
        "question": "Phương pháp Thiết kế gồm bao nhiêu bước cơ bản chuẩn?",
        "answer": "8"
    },
    "509318": {
        "question": "Tiếp nhận các thông tin cần thiết thật chi tiết và các vấn đề từ khách hàng yêu cầu có cần thiết không?",
        "answer": "Có"
    },
    "509319": {
        "question": "Có cần thiết phải&nbsp; Hiểu rõ sản phẩm, dịch vụ kinh doanh của khách hàng?",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "509320": {
        "question": "Xem xét các khía cạnh nào trong chủ đề&nbsp; để đánh giá tổng thể sự phù hợp của thiết kế?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "509321": {
        "question": "Để&nbsp; phù hợp với thời đại bạn có cần cập nhật các xu hướng,, không ngừng học hỏi và tìm cảm hứng?",
        "answer": "Có"
    },
    "509322": {
        "question": "Phác thảo và tư duy&nbsp; sắp xếp là gì?",
        "answer": "Đưa những ý tưởng và suy nghĩ của mình ra giấy"
    },
    "509323": {
        "question": "Số hóa mẫu thiết kế thông qua những phần mềm Đồ họa là đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509324": {
        "question": "Hướng tới màu sắc mà khách hàng quy định hoặc yêu thích hay do bạn chọn theo ý mình?",
        "answer": "Theo ý khách hàng"
    },
    "509325": {
        "question": "Chọn ra một vài mẫu bạn cho là phù hợp với Brief để thuyết trình và thuyết phục khách hàng có cần thiết không?",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "509326": {
        "question": "Nên trình bày cho khách hàng tối thiểu&nbsp; bao nhiêu concept để họ có sự lựa chọn?",
        "answer": "2"
    },
    "509327": {
        "question": "Để thuyết phục khách hàng, chúng ta cần phải chăm chút cho phần nào?&nbsp;",
        "answer": "nội dung và hình thức của bài nói."
    },
    "509328": {
        "question": "Tác phong xử lý chuyên nghiệp được thể hiện qua 3 yếu tố: Ngoại hình (Appearance), Ngôn ngữ hình thể (Body language) và Tương tác (Interact) giúp khách hàng hài lòng và thoải mái có cần không với người thiết kế?",
        "answer": "Có"
    },
    "509329": {
        "question": "Bố cục thuyết trình cần phải hợp lý cần có yếu tố nào?",
        "answer": "Các yếu tố trên"
    },
    "509330": {
        "question": "Thái độ tiếp nhận phản hồi từ Khách hàng của bạn",
        "answer": "Lắng nghe- Thấu hiều, ghichép cụ thể chi tiết"
    },
    "509331": {
        "question": "Sau khi hoàn thiện các mẫu thiết kế và thử bố trí trên sản phẩm hoặc website của khách hàng rồi quan sát. Đúng hay Sai&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509332": {
        "question": "Một thiết kế thành công có&nbsp; hiệu quả không khi nó đứng một mình?",
        "answer": "Không"
    },
    "509333": {
        "question": "Lưu toàn bộ file thiết kế gốc (Vector) lẫn file ảnh vào CD hoặc USB để gửi cho khách hàng?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509334": {
        "question": "Có nên giữ lại file thiết kế gốc để sử dụng cho khách hàng sau hay không?&nbsp;",
        "answer": "Không nên"
    },
    "509335": {
        "question": "Chọn màu đúng cho logo của bạn sẽ đưa bạn lên một tầm cao mới của việc thêm nghĩa cho logo vì màu sắc khác nhau mang những ý nghĩa khác nhau ở các nền văn hóa khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng "
    },
    "509336": {
        "question": "\n Hình dáng Logo khi thiết kế thể hiện đưo75c:",
        "answer": "Một hình dáng đặc biệt có thể được nhớ rất lâu sau&nbsp;khi thấy nó"
    },
    "509337": {
        "question": "Mỹ thuật công nghiệp là gì?&nbsp;",
        "answer": "Là ngành thiết kế tạo mẫu, tạo dáng cho sản phẩm công nghiệp"
    },
    "509338": {
        "question": "Design là một thuật ngữ xuất hiện trong rất nhiều ngữ cảnh với các lĩnh vực thiết kế:&nbsp;",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều đúng"
    },
    "509339": {
        "question": "Tại Việt Nam, thuật ngữ Design này mới nhập vào ở thập niên nào",
        "answer": "1960"
    },
    "509340": {
        "question": "Sự khởi đầu của phong cách trẻ từ thập kỷ 80 của thế kỷ XIX lấy những hình ảnh trang trí từ gì để cách điệu nó lên thành đường nét hoa văn?",
        "answer": "Thiên nhiên"
    },
    "509341": {
        "question": "Tầm quan trọng của thiết kế đồ họa là gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509342": {
        "question": "Thị hiếu là Ngôn ngữ La tinh phương tây có nghĩa là gì?",
        "answer": "Sự thích thú, sự ham muốn do giác quan mang lại"
    },
    "509343": {
        "question": "Phong cách thiết kế 3D cần hiều rõ điều gì?",
        "answer": "Cả Hai"
    },
    "509344": {
        "question": "Thị hiếu thẩm mỹ là một lĩnh vực chuyên sâu của khoa mỹ học có quan hệ rộng rãi tới nhiều mặt của đời sống xã hội. Nó gắn liền với điều gì?",
        "answer": "sinh lý học, tâm lý học, xã hội học, đạo đức và nghệ thuật."
    },
    "509345": {
        "question": "Sự khác biệt giữa thị thiếu thẩm mỹ và thị hiếu là gì?",
        "answer": "Thị hiếu gắn liền với các khoái cảm của con người về vật chất lẫn tinh thần, trong khi đó thị hiếu thẫm mỹ chỉ nghiêng về 1 bên tinh thần."
    },
    "509346": {
        "question": "Phong cách thiết kế Trừu tượng (Abstract) là gì?",
        "answer": "phong cách thiết kế tạo ra những góc nhìn độc lập riêng biệt của vật thể so với ngoài đời."
    },
    "509347": {
        "question": "Phong cách thiết kế tối giản là gì?",
        "answer": "Layout đơn giản và ít màu sắc"
    },
    "509348": {
        "question": "Phong cách thiết kế tự nhiên – Organic Là phong cách thiết kế kết hợp giữa con người và thiên nhiên, đem lại sự gần gũi thuần khiết cho người xem.\n Thường kết hợp với các yếu tố thiên nhiên như, lá cây, hoa, núi, đất, cây,... Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509349": {
        "question": "Phong cách thiết kế sang trọng được sử dụng các màu sắc như vàng kim sẽ giúp người thiết kế đạt được ý tưởng cho sự sang trọng của sản phẩm.\n Thường sử dụng màu đen, vàng gold và đồng. Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509350": {
        "question": "Phong cách thiết kế Hình Học hướng tới việc sử dụng các đường thẳng, các hình khối để thiết kế. \n Áp dụng tính đối xứng và kết hợp giữa chữ nhật, hình vuông, tam giác và nhiều khối khác...\n Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509351": {
        "question": "Phong cách thiết kế typography là Phong cách thiết kế typographic tập trung vào font chữ và là yếu tố chính trong việc truyền tải thông điệp. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509352": {
        "question": "Vintage hay retro viết tắt của từ nào?",
        "answer": "retrospective"
    },
    "509353": {
        "question": "&nbsp;Danh từ Design có xuất xứ từ chữ Disegno của tiếng Latinh, có từ thời Phục hưng nghĩa là gì?",
        "answer": "Cả ba câu trên đều đúng"
    },
    "509354": {
        "question": "Một Designer hiện đại ngày nay được trang bị kiến thức cho mảng thiết&nbsp; kế nào?",
        "answer": "cả hai"
    },
    "509355": {
        "question": "Phong cách Thiết kế khái niệm - Conceptual art là một nhánh khác của phong cách thiết kế minh họa, và nó là những mô tả ẩn dụ tinh tế cho các ý tưởng thể hiện bằng hình ảnh. \n Được sử dụng rất nhiều trong hoạt hình và game. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509356": {
        "question": "\n Có phải khi người ta vẽ thật tinh vi, từng sợi tóc, sợi râu, như vậy mới đúng là nghệ thuật? Nó được gọi là gì?",
        "answer": "Cả hai câu trên đều đúng"
    },
    "509357": {
        "question": "Điểm (point) là gì ?",
        "answer": "Cả ba đều đúng"
    },
    "509358": {
        "question": "Chấm (dot) cũng không có bất cứ một hình dạng nào cố định. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509359": {
        "question": "Half Tone là một thuật ngữ mà người ta dùng để miêu tả một đối tượng bằng những chấm tròn nhỏ. Half Tone ở đây là một hình thức thể hiện mọi chất liệu qua chấm tròn bằng cách thay đổi kích thước của chúng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509360": {
        "question": "Đường (Line) là tập hợp của rất nhiều điểm. Trong bản vẽ, một đường (Line) là nét của cây bút chì, nhưng trong thiết kế đồ họa, đó là 2 điểm kết nối.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509361": {
        "question": "Điểm tụ là các đường thẳng trong thực tế song song với nhau và không song song với mặt phẳng hình chiếu, gặp nhau tại một điểm. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509362": {
        "question": "Hình khối tạo nên như thế nào?",
        "answer": "Cả ba câu trên "
    },
    "509363": {
        "question": "Chất liệu là tính chất bề mặt của một tác phẩm nghệ thuật. Chất liệu có thể thêm vào chiều sâu và vài hiệu ứng thú vị cho những thiết kế phẳng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509364": {
        "question": "Color Wheel, hay còn gọi là vòng tròn thuần sắc, là 1 vòng tròn trong đó có bao nhiêu màu cơ bản?",
        "answer": "12"
    },
    "509365": {
        "question": "Màu sắc là sự cộng hưởng của màu ánh sáng cùng với màu gốc vật thể hoặc có thể kết hợp với màu cũng những vật thể khác ở xung quanh. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509366": {
        "question": "Hệ màu RGB-CMYK gồm những màu nào?",
        "answer": "Red-Green-Bue/Cyan-Magenta-Yellow-Black"
    },
    "509367": {
        "question": "HSB là tên viết tắt trong tiếng anh của 3 yếu tố trong biểu đồ màu bao gồm: Sắc (Hue), Độ đậm nhạt (Saturation), Độ sáng (Brightness). Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509368": {
        "question": "Nguyên lý làm việc của hệ RGB là phát xạ ánh sáng, hay còn gọi là mô hình ánh sáng bổ sung (các màu được sinh ra từ 3 màu RGB sẽ sáng hơn các màu gốc)… \n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509369": {
        "question": "Độ đậm nhạt (Saturation) biểu hiện mức độ màu xám xuất hiện trong sắc tương ứng và chạy từ 0 (Không màu xám) đến 100 (Xám hoàn toàn)\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509370": {
        "question": "Ba yếu tố cơ bản của màu sắc là gì?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "509371": {
        "question": "Nguyên lý làm việc của hệ CMYK là hấp thụ ánh sáng. Màu mà người ta nhìn thấy là từ phần của ánh sáng không bị hấp thụ, hay nói cách khác, chúng hoạt động trên cơ chế những vật không tự phát ra ánh sáng mà chỉ phản xạ ánh sáng từ các nguồn khác chiếu tới. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509372": {
        "question": "Màu độc sắc là tên gọi của loại không gian chỉ sử dụng một màu pha với trắng và đen tạo sự liên kết các sắc độ một cách tinh tế. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509373": {
        "question": "Không gian (Space) đóng vai trò quan trọng trong việc tạo khoảng trắng cho các yếu tố trong thiết kế giúp sản phẩm của chúng ta dễ “thở” hơn.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509374": {
        "question": "Khoảng trắng này giữ cho thiết kế của chúng ta không bị lộn xộn và tạo nhịp nghỉ cho thị giác người xem.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509375": {
        "question": "Độ sáng (Brightness) dao động từ 0 (Đen) đến bao nhiêu phần trăm trắng.",
        "answer": "100"
    },
    "509376": {
        "question": "Sắc (Hue) dao động từ 0 – bao nhiêu độ ",
        "answer": "360"
    },
    "509377": {
        "question": "Màu sắc&nbsp;là tính chất của cả vật thể và ánh sáng mà ta có thể quan sát được bằng mắt và não. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509378": {
        "question": "Để thành công trong việc sử dụng tâm lý học màu sắc chính xác, thì bạn cần phải thực hiện theo các nguyên tắc cốt lõi sau:&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Tất cả các câu trên"
    },
    "509379": {
        "question": "Tâm lý học màu sắc là khoa học màu sắc ảnh hưởng đến hành vi của con người. Tâm lý học màu sắc thực sự là một nhánh của ngành tâm lý học hành vi. Điều này đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509380": {
        "question": "Gam (Gamme – tiếng Pháp) là một dạng tập hợp nhiều màu sắc với nhau có chung một đặc tính nhất định bao gồm 3 gam màu chính: nóng lạnh và trung tính.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "509381": {
        "question": "Theo bạn Màu sắc có ảnh hưởng đến tâm lý của con người hay không?\n ",
        "answer": "Có"
    },
    "509382": {
        "question": "Tông (Ton – tiếng Pháp, Tone – Tiếng Anh) là một màu chủ đạo với nhiều cấp bậc khác nhau được sử dụng cho một vật thể hay lĩnh vực nào đó. Đúng hay Sai ",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509383": {
        "question": "Để mỗi sản phẩm có thể dễ dàng len lỏi vào tâm trí người tiêu dùng. Nhà thiết kế cần phải biết áp dụng điều gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509384": {
        "question": "Màu xanh da trời. Các nhà nghiên cứu thị trường trên toàn cầu đã tiến hành một cuộc khảo sát và đưa ra kết luận rằng: 40% dân số thế giới thích màu xanh, tiếp sau đó là màu tím với 14%. Vị trí thứ 3 và 4 lần lượt thuộc về màu đỏ và xanh lá cây. Trắng, da cam và vàng là những màu ít được ưa thích nhất.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509385": {
        "question": "KFC chọn những màu năng lượng cao như đỏ để thu hút trẻ em, kích thích thèm ăn, và tạo ra cảm giác cấp bách. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509386": {
        "question": "Sử dụng màu xanh lá cho thấy Starbucks mong muốn tôn vinh cảm giác thư giãn trong cafe của họ, mời khách hàng bước vào, chọn cho mình ly cafe để phá tan ngày dài căng thẳng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509387": {
        "question": "Màu tương đồng thường là bốn màu kế nhau trên bánh xe màu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "509388": {
        "question": "Phối màu bổ túc trực tiếp sử dụng những cặp màu đối xứng nhau trên vòng tròn màu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509389": {
        "question": "Phối màu bổ túc được hình thành với ba màu nằm ở ba góc khác nhau của vòng tròn màu và tạo nên một hình tam giác đều. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509390": {
        "question": "Phối màu bổ túc xen kẽ là chéo 4 màu trong vòng màu cơ bản? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509391": {
        "question": "Các màu nào là màu nóng?",
        "answer": "Red - Yellow"
    },
    "509392": {
        "question": "Chọn cặp màu tương phản bổ sung (kiểu chữ T): Tức là chọn màu theo hình chữ T từ bánh xe màu sắc (xem hình dưới).&nbsp; Nó gồm một màu chính và hai màu bên cạnh màu tương phản với nó. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509393": {
        "question": "Quá nhiều màu sắc tạo ra sự không hài hoà, làm việc đọc và điều hướng của người dùngtrở nên khá khăn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509394": {
        "question": "Pha màu Đỏ + Vàng + Lam sẽ cho ra màu gì?&nbsp;",
        "answer": "Đen"
    },
    "509395": {
        "question": "Vẽ tranh đề tài gồm có 5 bước. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "509396": {
        "question": "Màu đen và màu trắng là hai màu đối lập hoàn toàn, nên khi kết hợp hai màu này có thể tạo ra sự tương phản tuyệt đối và những ảo ảnh thị giác thú vị.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509397": {
        "question": "Thiết kế đồ họa, hay còn được gọi là thiết kế \"truyền thông\". Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509398": {
        "question": "Có rất nhiều các lĩnh vực khác nhau trong ngành thiết kế đồ họa, các lĩnh vực này đòi hỏi những",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509399": {
        "question": "Một bộ nhận diện thương hiệu chính là cách doanh nghiệp truyền tải đặc tính, tính cách, sự hiện diện cũng như cảm xúc và trải nghiệm riêng biệt của mình. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509400": {
        "question": "Thiết kế hệ thống nhận diện thương hiệu chính là tạo ra những sản phẩm là đại diện cho bộ mặt của thương hiệu để giao tiếp, truyền tải những giá trị thông qua hình ảnh, hình khối và màu sắc? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509401": {
        "question": ". Poster, banner và biển quảng cáo có phải là hình ảnh Marketing?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509402": {
        "question": "Những người thiết kế UI thường tập trung vào phần mềm trên máy tính và điện thoại, trên web cũng như các trò chơi?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509403": {
        "question": "Thiết kế bao bì, nhãn mác Có thể vẽ trên các phần mềm nào?",
        "answer": "Illustrator hoặc Photoshop"
    },
    "509404": {
        "question": "Thiết kế đồ họa chuyển động bao gồm các hiệu ứng, âm thanh, typography, hình ảnh, video và yếu tố khác kết hợp lại, chủ yếu sử dụng trên nền tảng online, TV và phim ảnh là đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509405": {
        "question": "Thiết kế đồ hoạ môi trường là gì?",
        "answer": "Các yếu tố trên"
    },
    "509406": {
        "question": "&nbsp;Đồ hoạ nghệ thuật và Minh hoạ là gì?",
        "answer": "Mục 2 và 3 "
    },
    "509407": {
        "question": "Phong cách&nbsp; Thiết kế&nbsp; được ví như là chữ kí của 1 designer, nó có thể đi xuyên suốt trong các tác phẩm của bạn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509408": {
        "question": "Để kích thích được sự tò mò của người xem, bạn cần có sự sáng tạo và tinh thần học hỏi để có thể sáng tạo ra những sản phẩm phù hợp với thời đại và nhu cầu của công chúng. Điều này có thật sự cần thiết trong thời đại 4.0",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "509409": {
        "question": "Bạn có&nbsp; cần am hiểu về quy trình in trong đó có những yếu tố cần thiếu như: màu sắc, bố cục, hiệu ứng,…",
        "answer": "Có"
    },
    "509410": {
        "question": "Kỹ năng phác thảo là một kỹ năng cần thiết trước khi bạn làm ra một sản phẩm thiết kế đồ họa. Điều này có cần thiết&nbsp; không?",
        "answer": "Có"
    },
    "509411": {
        "question": "Trong ngành Thiết kế đồ hoạ yếu tố nào là quan trọng?",
        "answer": "Câu 2 và 3"
    },
    "509412": {
        "question": "Cách mạng công nghiệp 4.0 là&nbsp; gì?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "509413": {
        "question": "Các công nghệ mới sẽ được đầu tư phát triển một cách mạnh mẽ bao gồm:",
        "answer": "tất cả các mục trên"
    },
    "509414": {
        "question": "Trong một chiến dịch quảng cáo, nếu như Marketer phụ trách chính về mặt nội dung, thì Designer là người cụ thể hoá nội dung thành các sản phẩm đồ hoạ. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509415": {
        "question": "Portfolio có phải&nbsp; là Hồ sơ năng lực, là thông điệp truyền tải nội dung về khả năng của bạn đến nhà tuyển dụng.",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509416": {
        "question": "\n CV là những thông tin tóm tắt về bản thân, kỹ năng, kinh nghiệm và thành tích của ứng viên. Vậy viết tắt từ chữ nào?",
        "answer": "Curriculum Vitae"
    },
    "509417": {
        "question": "Màu xanh Navy là màu gì?",
        "answer": "xanh tím than&nbsp;"
    },
    "509418": {
        "question": "Phối màu không sắc (Achromatic) chỉ sử dụng ba màu trắng, đen, xám với các cấp độ khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509419": {
        "question": "Phối màu đơn sắc có nghĩa là giữa màu đơn và màu đơn sắc khác?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509420": {
        "question": "Phối màu tương đồng thường đa dạng về màu sắc hơn so với phối màu đơn sắc. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509421": {
        "question": "Phối màu bổ sung là bổ sung thêm các màu lân cận?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509422": {
        "question": "Một nhược điểm của phối màu bổ sung trực tiếp chính là độ tương phản của hai màu đối xứng đôi khi gây chói mắt cho người xem .Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509423": {
        "question": "Phối màu chỏi (Clash) dùng các màu bên trái, hoặc bên phải màu bổ sung trên vòng tuần hoàn màu sắc?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509424": {
        "question": "Phối màu trung tính (Neutral) là sự kết hợp giữa màu chính với màu sáng hơn?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509425": {
        "question": "Ba màu cấp 1 bao gồm : Đỏ, Vàng và Xanh Lá?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509426": {
        "question": "Tông màu nóng (warm colours) là các màu như đỏ, cam, vàng, nâu?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509427": {
        "question": "Tông màu lạnh (cold colours) là các màu như màu xanh, tím, xanh lá cây, cam?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509428": {
        "question": "Các gam màu trung tính tiêu biểu là xám, ghi, trắng, đen, ghi, xám, màu da, nâu, kem?&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509429": {
        "question": "Mô hình màu tam giác gồm những màu Đỏ - Xanh Dương - Cam?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509430": {
        "question": "Mô hình màu tứ giác gồm những màu màu cam, xanh lá, tím, xanh dương?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509431": {
        "question": "Trong thiết kế, thuật ngữ Ombré dùng để chỉ điều gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509432": {
        "question": "Màu chủ đạo là gì?",
        "answer": "Màu chiếm diện tích trội nhất trong toàn bộ không gian"
    },
    "509433": {
        "question": "Màu trung tính cũng được phân làm 03 loại?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509434": {
        "question": "Thông thường khi sử dụng cách phối màu này, các nhà thiết kế sẽ bắt đầu từ việc chọn ra cho mình một màu sắc chủ đạo?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509435": {
        "question": "Cách phối màu : Công nghệ sức khoẻ\n Màu xanh lá cây thường gắn liền với thiên nhiên. Đó là màu của cỏ, cây cối và rừng.\n Trong văn hoá của chúng ta ngày nay, màu xanh lá cây tượng trưng cho những sản phẩm lành mạnh hoặc hữu cơ. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509436": {
        "question": "Bố cục là gì ?",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "509437": {
        "question": "Bố cục tạo hình (Composition) là nghệ thuật sắp xếp các đường nét, hình, khối, màu sắc dưới sự tác động của ánh sáng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509438": {
        "question": "Hiệu ứng lân cận cốt là sử dụng không gian thị giác (visual space) để tạo ra mối liên hệ giữa các phần nội dung. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509439": {
        "question": "Không gian trắng giúp chia tách rõ ràng các phần khác nhau, cho nội dung của bạn một khoảng để thở. Có cần không?",
        "answer": "Có "
    },
    "509440": {
        "question": "Sự tương phản nghĩa là một đối tượng trông khác với phần còn lại? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509441": {
        "question": "Sự Phân cấp (Hierarchy) trong thiết kế&nbsp; có cần viết to hơn, đậm hơn hoặc trông hút mắt hơn.",
        "answer": "Có "
    },
    "509442": {
        "question": "Tỷ lệ vàng là kết hợp giữa toán học và nghệ thuật. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509443": {
        "question": "Tỉ lệ Vàng sắp sỉ thông số bằng bao nhiêu?",
        "answer": "φ xấp xỉ 1.618"
    },
    "509444": {
        "question": "Trong nhiếp ảnh, tỷ lệ vàng được sử dụng nhằm chia bố cục của bức ảnh thành ba phần khác nhau với tỉ lệ 1:0.618:1. Còn gọi là quy luật 1/3",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509445": {
        "question": "Luật cân bằng có 3 loại đó là cân bằng đối xứng và cân bằng bất đối xứng.",
        "answer": "Sai"
    },
    "509446": {
        "question": "Cân bằng đối xứng đề cập đến tất cả những gì được sắp xếp trong một bố cục",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509447": {
        "question": "Cân bằng bất đối xứng là gì?",
        "answer": "Đạt được khi không có sự đối xứng"
    },
    "509448": {
        "question": "Luật Nhịp điệu dùng để tạo nên sự dịch chuyển và điều hướng của tầm nhìn. Nó xảy ra khi các yếu tố trong 1 bố cục được lặp lại.Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509449": {
        "question": "Nhịp điệu có thể tạo nên bằng 3 cách:\n § Sự lặp lại.\n § Dùng chuỗi.\n § Dùng sự liên tục.",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509450": {
        "question": "&nbsp;Sự cân xứng có liên quan về chiều cao, chiều rộng, chiều sâu và không gian chung quanh không?",
        "answer": "Có "
    },
    "509451": {
        "question": "Yếu tố tỷ lệ có&nbsp; liên quan mật thiết đến cuộc sống hằng ngày không?",
        "answer": "Có "
    },
    "509452": {
        "question": "&nbsp;Nhấn mạnh bằng tương phản xuất phát từ rất nhiều phương cách. Nhưng cách phổ biến nhất có lẽ là dùng màu sắc?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509453": {
        "question": "Cách tạo Nhịp điệu&nbsp; trong thiết kế có thể tạo nên bằng",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "509454": {
        "question": "Cái đẹp của tỉ lệ và của nhịp điệu. Nó có phải là hai yếu tố của cái đẹp?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509455": {
        "question": "\n Nguồn gốc và định nghĩa của hai khái niệm tỉ lệ và nhịp điệu",
        "answer": "Từ khi nghệ thuật kiến trúc ra đời"
    },
    "509456": {
        "question": "Màu sắc là một ngôn ngữ hội họa . Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509457": {
        "question": "Diễn tả thiên nhiên qua màu sắc hội họa tức là diễn tả thực tế qua nhận xét, xúc cảm của con người. Đúng hay Sai&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509458": {
        "question": "Nhiệm vụ của màu sắc trong bức tranh tả thực phải như thế nào?",
        "answer": "phải gây được ấn tượng về màu sắc có thực của thực tế"
    },
    "509459": {
        "question": "Trong từng khu vực của sáng và tối&nbsp; có tỉ trọng ánh sáng và bóng tối khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509460": {
        "question": "Màu sắc của trang trí căn bản có&nbsp; phụ thuộc thiên nhiên không?",
        "answer": "Không"
    },
    "509461": {
        "question": "Màu sắc trong trang trí có thể dùng nguyên chất hoặc có pha trộn không hạn chế hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "509462": {
        "question": "Mỗi đường nét có đặc tính riêng. Tùy theo phương tiện và kỹ thuật sử dụng.\n Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509463": {
        "question": "Sức diễn cảm của đường nét tùy thuộc vào?",
        "answer": "Phụ thuộc cả ba"
    },
    "509464": {
        "question": "Có nhiều cách để tạo họa tiết như:",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509465": {
        "question": "Sử dụng các họa tiết vuông tròn, hình kỷ hà. Mỗi dạng họa tiết sẽ cho ta những cảm xúc khác nhau. Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509466": {
        "question": "Tranh phong cảnh thường đưa những hình ảnh gì vào trong tranh?",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "509467": {
        "question": "&nbsp;Vì sao cần phải chọn mảng chính? mảng phụ?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509468": {
        "question": "Vẽ hình theo mảng.\n Bước 1: Chọn nội dung.\n Bước 2: Phác mảng chính phụ.\n Bước 3 : Vẽ hình vào mảng.\n Bước 4 : Tô màu.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509469": {
        "question": "Trong không gian thực tại có ba chiều, mỗi vị trí khác nhau, sẽ tạo ra những biến đổi hình thể khác nhau với đầy đủ chiều cao, chiều rộng và chiều sâu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509470": {
        "question": "không gian hình họa chỉ có chiều rộng và chiều cao, chiều sâu phải dựa vào phép phối cảnh và bóng để tạo ra cảm giác về hình nổi. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509471": {
        "question": "Que Đo là đoạn que tre nhỏ, thẳng hoặc có thể sử dụng căm xe đạp?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509472": {
        "question": "Cách sử dụng dây dọi: người vẽ ngồi hoặc đứng tại chỗ, buông dây dọi qua các điểm cạnh, điểm góc của mẫu, nheo mắt lại xem các điểm đó nằm ở đâu, gần xa thế nào. Qua đó, ta biết được vị trí của các điểm đó trên hình vẽ thông qua đường dọc của dây dọi. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509473": {
        "question": "Dây dọi giúp kiểm tra thế thăng bằng của hình vẽ với mẫu thực? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509474": {
        "question": "Sử dụng que đo, dây dọi là yêu cầu cơ bản, quan trọng đối với người học vẽ và&nbsp; hoàn toàn thay thế được mắt nhìn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai "
    },
    "509475": {
        "question": "Có nên sử dụng nét thẳng để phác hình ?",
        "answer": "Có"
    },
    "509476": {
        "question": "Phương pháp Thiết kế gồm bao nhiêu bước cơ bản chuẩn?",
        "answer": "8"
    },
    "509477": {
        "question": "Tiếp nhận các thông tin cần thiết thật chi tiết và các vấn đề từ khách hàng yêu cầu có cần thiết không?",
        "answer": "Có"
    },
    "509478": {
        "question": "Có cần thiết phải&nbsp; Hiểu rõ sản phẩm, dịch vụ kinh doanh của khách hàng?",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "509479": {
        "question": "Xem xét các khía cạnh nào trong chủ đề&nbsp; để đánh giá tổng thể sự phù hợp của thiết kế?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "509480": {
        "question": "Để&nbsp; phù hợp với thời đại bạn có cần cập nhật các xu hướng,, không ngừng học hỏi và tìm cảm hứng?",
        "answer": "Có"
    },
    "509481": {
        "question": "Phác thảo và tư duy&nbsp; sắp xếp là gì?",
        "answer": "Đưa những ý tưởng và suy nghĩ của mình ra giấy"
    },
    "509482": {
        "question": "Số hóa mẫu thiết kế thông qua những phần mềm Đồ họa là đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509483": {
        "question": "Hướng tới màu sắc mà khách hàng quy định hoặc yêu thích hay do bạn chọn theo ý mình?",
        "answer": "Theo ý khách hàng"
    },
    "509484": {
        "question": "Chọn ra một vài mẫu bạn cho là phù hợp với Brief để thuyết trình và thuyết phục khách hàng có cần thiết không?",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "509485": {
        "question": "Nên trình bày cho khách hàng tối thiểu&nbsp; bao nhiêu concept để họ có sự lựa chọn?",
        "answer": "2"
    },
    "509486": {
        "question": "Để thuyết phục khách hàng, chúng ta cần phải chăm chút cho phần nào?&nbsp;",
        "answer": "nội dung và hình thức của bài nói."
    },
    "509487": {
        "question": "Tác phong xử lý chuyên nghiệp được thể hiện qua 3 yếu tố: Ngoại hình (Appearance), Ngôn ngữ hình thể (Body language) và Tương tác (Interact) giúp khách hàng hài lòng và thoải mái có cần không với người thiết kế?",
        "answer": "Có"
    },
    "509488": {
        "question": "Bố cục thuyết trình cần phải hợp lý cần có yếu tố nào?",
        "answer": "Các yếu tố trên"
    },
    "509489": {
        "question": "Thái độ tiếp nhận phản hồi từ Khách hàng của bạn",
        "answer": "Lắng nghe- Thấu hiều, ghichép cụ thể chi tiết"
    },
    "509490": {
        "question": "Sau khi hoàn thiện các mẫu thiết kế và thử bố trí trên sản phẩm hoặc website của khách hàng rồi quan sát. Đúng hay Sai&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509491": {
        "question": "Một thiết kế thành công có&nbsp; hiệu quả không khi nó đứng một mình?",
        "answer": "Không"
    },
    "509492": {
        "question": "Lưu toàn bộ file thiết kế gốc (Vector) lẫn file ảnh vào CD hoặc USB để gửi cho khách hàng?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509493": {
        "question": "Có nên giữ lại file thiết kế gốc để sử dụng cho khách hàng sau hay không?&nbsp;",
        "answer": "Không nên"
    },
    "509494": {
        "question": "Chọn màu đúng cho logo của bạn sẽ đưa bạn lên một tầm cao mới của việc thêm nghĩa cho logo vì màu sắc khác nhau mang những ý nghĩa khác nhau ở các nền văn hóa khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng "
    },
    "509495": {
        "question": "\n Hình dáng Logo khi thiết kế thể hiện đưo75c:",
        "answer": "Một hình dáng đặc biệt có thể được nhớ rất lâu sau&nbsp;khi thấy nó"
    },
    "509496": {
        "question": "Mỹ thuật công nghiệp là gì?&nbsp;",
        "answer": "Là ngành thiết kế tạo mẫu, tạo dáng cho sản phẩm công nghiệp"
    },
    "509497": {
        "question": "Design là một thuật ngữ xuất hiện trong rất nhiều ngữ cảnh với các lĩnh vực thiết kế:&nbsp;",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều đúng"
    },
    "509498": {
        "question": "Tại Việt Nam, thuật ngữ Design này mới nhập vào ở thập niên nào",
        "answer": "1960"
    },
    "509499": {
        "question": "Sự khởi đầu của phong cách trẻ từ thập kỷ 80 của thế kỷ XIX lấy những hình ảnh trang trí từ gì để cách điệu nó lên thành đường nét hoa văn?",
        "answer": "Thiên nhiên"
    },
    "509500": {
        "question": "Tầm quan trọng của thiết kế đồ họa là gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509501": {
        "question": "Thị hiếu là Ngôn ngữ La tinh phương tây có nghĩa là gì?",
        "answer": "Sự thích thú, sự ham muốn do giác quan mang lại"
    },
    "509502": {
        "question": "Phong cách thiết kế 3D cần hiều rõ điều gì?",
        "answer": "Cả Hai"
    },
    "509503": {
        "question": "Thị hiếu thẩm mỹ là một lĩnh vực chuyên sâu của khoa mỹ học có quan hệ rộng rãi tới nhiều mặt của đời sống xã hội. Nó gắn liền với điều gì?",
        "answer": "sinh lý học, tâm lý học, xã hội học, đạo đức và nghệ thuật."
    },
    "509504": {
        "question": "Sự khác biệt giữa thị thiếu thẩm mỹ và thị hiếu là gì?",
        "answer": "Thị hiếu gắn liền với các khoái cảm của con người về vật chất lẫn tinh thần, trong khi đó thị hiếu thẫm mỹ chỉ nghiêng về 1 bên tinh thần."
    },
    "509505": {
        "question": "Phong cách thiết kế Trừu tượng (Abstract) là gì?",
        "answer": "phong cách thiết kế tạo ra những góc nhìn độc lập riêng biệt của vật thể so với ngoài đời."
    },
    "509506": {
        "question": "Phong cách thiết kế tối giản là gì?",
        "answer": "Layout đơn giản và ít màu sắc"
    },
    "509507": {
        "question": "Phong cách thiết kế tự nhiên – Organic Là phong cách thiết kế kết hợp giữa con người và thiên nhiên, đem lại sự gần gũi thuần khiết cho người xem.\n Thường kết hợp với các yếu tố thiên nhiên như, lá cây, hoa, núi, đất, cây,... Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509508": {
        "question": "Phong cách thiết kế sang trọng được sử dụng các màu sắc như vàng kim sẽ giúp người thiết kế đạt được ý tưởng cho sự sang trọng của sản phẩm.\n Thường sử dụng màu đen, vàng gold và đồng. Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509509": {
        "question": "Phong cách thiết kế Hình Học hướng tới việc sử dụng các đường thẳng, các hình khối để thiết kế. \n Áp dụng tính đối xứng và kết hợp giữa chữ nhật, hình vuông, tam giác và nhiều khối khác...\n Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509510": {
        "question": "Phong cách thiết kế typography là Phong cách thiết kế typographic tập trung vào font chữ và là yếu tố chính trong việc truyền tải thông điệp. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509511": {
        "question": "Vintage hay retro viết tắt của từ nào?",
        "answer": "retrospective"
    },
    "509512": {
        "question": "&nbsp;Danh từ Design có xuất xứ từ chữ Disegno của tiếng Latinh, có từ thời Phục hưng nghĩa là gì?",
        "answer": "Cả ba câu trên đều đúng"
    },
    "509513": {
        "question": "Một Designer hiện đại ngày nay được trang bị kiến thức cho mảng thiết&nbsp; kế nào?",
        "answer": "cả hai"
    },
    "509514": {
        "question": "Phong cách Thiết kế khái niệm - Conceptual art là một nhánh khác của phong cách thiết kế minh họa, và nó là những mô tả ẩn dụ tinh tế cho các ý tưởng thể hiện bằng hình ảnh. \n Được sử dụng rất nhiều trong hoạt hình và game. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509515": {
        "question": "\n Có phải khi người ta vẽ thật tinh vi, từng sợi tóc, sợi râu, như vậy mới đúng là nghệ thuật? Nó được gọi là gì?",
        "answer": "Cả hai câu trên đều đúng"
    },
    "509516": {
        "question": "Điểm (point) là gì ?",
        "answer": "Cả ba đều đúng"
    },
    "509517": {
        "question": "Chấm (dot) cũng không có bất cứ một hình dạng nào cố định. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509518": {
        "question": "Half Tone là một thuật ngữ mà người ta dùng để miêu tả một đối tượng bằng những chấm tròn nhỏ. Half Tone ở đây là một hình thức thể hiện mọi chất liệu qua chấm tròn bằng cách thay đổi kích thước của chúng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509519": {
        "question": "Đường (Line) là tập hợp của rất nhiều điểm. Trong bản vẽ, một đường (Line) là nét của cây bút chì, nhưng trong thiết kế đồ họa, đó là 2 điểm kết nối.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509520": {
        "question": "Điểm tụ là các đường thẳng trong thực tế song song với nhau và không song song với mặt phẳng hình chiếu, gặp nhau tại một điểm. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509521": {
        "question": "Hình khối tạo nên như thế nào?",
        "answer": "Cả ba câu trên "
    },
    "509522": {
        "question": "Chất liệu là tính chất bề mặt của một tác phẩm nghệ thuật. Chất liệu có thể thêm vào chiều sâu và vài hiệu ứng thú vị cho những thiết kế phẳng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509523": {
        "question": "Color Wheel, hay còn gọi là vòng tròn thuần sắc, là 1 vòng tròn trong đó có bao nhiêu màu cơ bản?",
        "answer": "12"
    },
    "509524": {
        "question": "Màu sắc là sự cộng hưởng của màu ánh sáng cùng với màu gốc vật thể hoặc có thể kết hợp với màu cũng những vật thể khác ở xung quanh. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509525": {
        "question": "Hệ màu RGB-CMYK gồm những màu nào?",
        "answer": "Red-Green-Bue/Cyan-Magenta-Yellow-Black"
    },
    "509526": {
        "question": "HSB là tên viết tắt trong tiếng anh của 3 yếu tố trong biểu đồ màu bao gồm: Sắc (Hue), Độ đậm nhạt (Saturation), Độ sáng (Brightness). Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509527": {
        "question": "Nguyên lý làm việc của hệ RGB là phát xạ ánh sáng, hay còn gọi là mô hình ánh sáng bổ sung (các màu được sinh ra từ 3 màu RGB sẽ sáng hơn các màu gốc)… \n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509528": {
        "question": "Độ đậm nhạt (Saturation) biểu hiện mức độ màu xám xuất hiện trong sắc tương ứng và chạy từ 0 (Không màu xám) đến 100 (Xám hoàn toàn)\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509529": {
        "question": "Ba yếu tố cơ bản của màu sắc là gì?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "509530": {
        "question": "Nguyên lý làm việc của hệ CMYK là hấp thụ ánh sáng. Màu mà người ta nhìn thấy là từ phần của ánh sáng không bị hấp thụ, hay nói cách khác, chúng hoạt động trên cơ chế những vật không tự phát ra ánh sáng mà chỉ phản xạ ánh sáng từ các nguồn khác chiếu tới. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509531": {
        "question": "Màu độc sắc là tên gọi của loại không gian chỉ sử dụng một màu pha với trắng và đen tạo sự liên kết các sắc độ một cách tinh tế. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509532": {
        "question": "Không gian (Space) đóng vai trò quan trọng trong việc tạo khoảng trắng cho các yếu tố trong thiết kế giúp sản phẩm của chúng ta dễ “thở” hơn.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509533": {
        "question": "Khoảng trắng này giữ cho thiết kế của chúng ta không bị lộn xộn và tạo nhịp nghỉ cho thị giác người xem.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509534": {
        "question": "Độ sáng (Brightness) dao động từ 0 (Đen) đến bao nhiêu phần trăm trắng.",
        "answer": "100"
    },
    "509535": {
        "question": "Sắc (Hue) dao động từ 0 – bao nhiêu độ ",
        "answer": "360"
    },
    "509536": {
        "question": "Màu sắc&nbsp;là tính chất của cả vật thể và ánh sáng mà ta có thể quan sát được bằng mắt và não. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509537": {
        "question": "Để thành công trong việc sử dụng tâm lý học màu sắc chính xác, thì bạn cần phải thực hiện theo các nguyên tắc cốt lõi sau:&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Tất cả các câu trên"
    },
    "509538": {
        "question": "Tâm lý học màu sắc là khoa học màu sắc ảnh hưởng đến hành vi của con người. Tâm lý học màu sắc thực sự là một nhánh của ngành tâm lý học hành vi. Điều này đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509539": {
        "question": "Gam (Gamme – tiếng Pháp) là một dạng tập hợp nhiều màu sắc với nhau có chung một đặc tính nhất định bao gồm 3 gam màu chính: nóng lạnh và trung tính.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "509540": {
        "question": "Theo bạn Màu sắc có ảnh hưởng đến tâm lý của con người hay không?\n ",
        "answer": "Có"
    },
    "509541": {
        "question": "Tông (Ton – tiếng Pháp, Tone – Tiếng Anh) là một màu chủ đạo với nhiều cấp bậc khác nhau được sử dụng cho một vật thể hay lĩnh vực nào đó. Đúng hay Sai ",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509542": {
        "question": "Để mỗi sản phẩm có thể dễ dàng len lỏi vào tâm trí người tiêu dùng. Nhà thiết kế cần phải biết áp dụng điều gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509543": {
        "question": "Màu xanh da trời. Các nhà nghiên cứu thị trường trên toàn cầu đã tiến hành một cuộc khảo sát và đưa ra kết luận rằng: 40% dân số thế giới thích màu xanh, tiếp sau đó là màu tím với 14%. Vị trí thứ 3 và 4 lần lượt thuộc về màu đỏ và xanh lá cây. Trắng, da cam và vàng là những màu ít được ưa thích nhất.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509544": {
        "question": "KFC chọn những màu năng lượng cao như đỏ để thu hút trẻ em, kích thích thèm ăn, và tạo ra cảm giác cấp bách. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509545": {
        "question": "Sử dụng màu xanh lá cho thấy Starbucks mong muốn tôn vinh cảm giác thư giãn trong cafe của họ, mời khách hàng bước vào, chọn cho mình ly cafe để phá tan ngày dài căng thẳng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509546": {
        "question": "Màu tương đồng thường là bốn màu kế nhau trên bánh xe màu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "509547": {
        "question": "Phối màu bổ túc trực tiếp sử dụng những cặp màu đối xứng nhau trên vòng tròn màu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509548": {
        "question": "Phối màu bổ túc được hình thành với ba màu nằm ở ba góc khác nhau của vòng tròn màu và tạo nên một hình tam giác đều. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509549": {
        "question": "Phối màu bổ túc xen kẽ là chéo 4 màu trong vòng màu cơ bản? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509550": {
        "question": "Các màu nào là màu nóng?",
        "answer": "Red - Yellow"
    },
    "509551": {
        "question": "Chọn cặp màu tương phản bổ sung (kiểu chữ T): Tức là chọn màu theo hình chữ T từ bánh xe màu sắc (xem hình dưới).&nbsp; Nó gồm một màu chính và hai màu bên cạnh màu tương phản với nó. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509552": {
        "question": "Quá nhiều màu sắc tạo ra sự không hài hoà, làm việc đọc và điều hướng của người dùngtrở nên khá khăn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509553": {
        "question": "Pha màu Đỏ + Vàng + Lam sẽ cho ra màu gì?&nbsp;",
        "answer": "Đen"
    },
    "509554": {
        "question": "Vẽ tranh đề tài gồm có 5 bước. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "509555": {
        "question": "Màu đen và màu trắng là hai màu đối lập hoàn toàn, nên khi kết hợp hai màu này có thể tạo ra sự tương phản tuyệt đối và những ảo ảnh thị giác thú vị.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509556": {
        "question": "Thiết kế đồ họa, hay còn được gọi là thiết kế \"truyền thông\". Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509557": {
        "question": "Có rất nhiều các lĩnh vực khác nhau trong ngành thiết kế đồ họa, các lĩnh vực này đòi hỏi những",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509558": {
        "question": "Một bộ nhận diện thương hiệu chính là cách doanh nghiệp truyền tải đặc tính, tính cách, sự hiện diện cũng như cảm xúc và trải nghiệm riêng biệt của mình. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509559": {
        "question": "Thiết kế hệ thống nhận diện thương hiệu chính là tạo ra những sản phẩm là đại diện cho bộ mặt của thương hiệu để giao tiếp, truyền tải những giá trị thông qua hình ảnh, hình khối và màu sắc? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509560": {
        "question": ". Poster, banner và biển quảng cáo có phải là hình ảnh Marketing?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509561": {
        "question": "Những người thiết kế UI thường tập trung vào phần mềm trên máy tính và điện thoại, trên web cũng như các trò chơi?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509562": {
        "question": "Thiết kế bao bì, nhãn mác Có thể vẽ trên các phần mềm nào?",
        "answer": "Illustrator hoặc Photoshop"
    },
    "509563": {
        "question": "Thiết kế đồ họa chuyển động bao gồm các hiệu ứng, âm thanh, typography, hình ảnh, video và yếu tố khác kết hợp lại, chủ yếu sử dụng trên nền tảng online, TV và phim ảnh là đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509564": {
        "question": "Thiết kế đồ hoạ môi trường là gì?",
        "answer": "Các yếu tố trên"
    },
    "509565": {
        "question": "&nbsp;Đồ hoạ nghệ thuật và Minh hoạ là gì?",
        "answer": "Mục 2 và 3 "
    },
    "509566": {
        "question": "Phong cách&nbsp; Thiết kế&nbsp; được ví như là chữ kí của 1 designer, nó có thể đi xuyên suốt trong các tác phẩm của bạn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509567": {
        "question": "Để kích thích được sự tò mò của người xem, bạn cần có sự sáng tạo và tinh thần học hỏi để có thể sáng tạo ra những sản phẩm phù hợp với thời đại và nhu cầu của công chúng. Điều này có thật sự cần thiết trong thời đại 4.0",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "509568": {
        "question": "Bạn có&nbsp; cần am hiểu về quy trình in trong đó có những yếu tố cần thiếu như: màu sắc, bố cục, hiệu ứng,…",
        "answer": "Có"
    },
    "509569": {
        "question": "Kỹ năng phác thảo là một kỹ năng cần thiết trước khi bạn làm ra một sản phẩm thiết kế đồ họa. Điều này có cần thiết&nbsp; không?",
        "answer": "Có"
    },
    "509570": {
        "question": "Trong ngành Thiết kế đồ hoạ yếu tố nào là quan trọng?",
        "answer": "Câu 2 và 3"
    },
    "509571": {
        "question": "Cách mạng công nghiệp 4.0 là&nbsp; gì?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "509572": {
        "question": "Các công nghệ mới sẽ được đầu tư phát triển một cách mạnh mẽ bao gồm:",
        "answer": "tất cả các mục trên"
    },
    "509573": {
        "question": "Trong một chiến dịch quảng cáo, nếu như Marketer phụ trách chính về mặt nội dung, thì Designer là người cụ thể hoá nội dung thành các sản phẩm đồ hoạ. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509574": {
        "question": "Portfolio có phải&nbsp; là Hồ sơ năng lực, là thông điệp truyền tải nội dung về khả năng của bạn đến nhà tuyển dụng.",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509575": {
        "question": "\n CV là những thông tin tóm tắt về bản thân, kỹ năng, kinh nghiệm và thành tích của ứng viên. Vậy viết tắt từ chữ nào?",
        "answer": "Curriculum Vitae"
    },
    "509576": {
        "question": "Màu xanh Navy là màu gì?",
        "answer": "xanh tím than&nbsp;"
    },
    "509577": {
        "question": "Phối màu không sắc (Achromatic) chỉ sử dụng ba màu trắng, đen, xám với các cấp độ khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509578": {
        "question": "Phối màu đơn sắc có nghĩa là giữa màu đơn và màu đơn sắc khác?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509579": {
        "question": "Phối màu tương đồng thường đa dạng về màu sắc hơn so với phối màu đơn sắc. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509580": {
        "question": "Phối màu bổ sung là bổ sung thêm các màu lân cận?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509581": {
        "question": "Một nhược điểm của phối màu bổ sung trực tiếp chính là độ tương phản của hai màu đối xứng đôi khi gây chói mắt cho người xem .Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509582": {
        "question": "Phối màu chỏi (Clash) dùng các màu bên trái, hoặc bên phải màu bổ sung trên vòng tuần hoàn màu sắc?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509583": {
        "question": "Phối màu trung tính (Neutral) là sự kết hợp giữa màu chính với màu sáng hơn?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509584": {
        "question": "Ba màu cấp 1 bao gồm : Đỏ, Vàng và Xanh Lá?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509585": {
        "question": "Tông màu nóng (warm colours) là các màu như đỏ, cam, vàng, nâu?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509586": {
        "question": "Tông màu lạnh (cold colours) là các màu như màu xanh, tím, xanh lá cây, cam?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509587": {
        "question": "Các gam màu trung tính tiêu biểu là xám, ghi, trắng, đen, ghi, xám, màu da, nâu, kem?&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509588": {
        "question": "Mô hình màu tam giác gồm những màu Đỏ - Xanh Dương - Cam?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509589": {
        "question": "Mô hình màu tứ giác gồm những màu màu cam, xanh lá, tím, xanh dương?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509590": {
        "question": "Trong thiết kế, thuật ngữ Ombré dùng để chỉ điều gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509591": {
        "question": "Màu chủ đạo là gì?",
        "answer": "Màu chiếm diện tích trội nhất trong toàn bộ không gian"
    },
    "509592": {
        "question": "Màu trung tính cũng được phân làm 03 loại?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509593": {
        "question": "Thông thường khi sử dụng cách phối màu này, các nhà thiết kế sẽ bắt đầu từ việc chọn ra cho mình một màu sắc chủ đạo?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509594": {
        "question": "Cách phối màu : Công nghệ sức khoẻ\n Màu xanh lá cây thường gắn liền với thiên nhiên. Đó là màu của cỏ, cây cối và rừng.\n Trong văn hoá của chúng ta ngày nay, màu xanh lá cây tượng trưng cho những sản phẩm lành mạnh hoặc hữu cơ. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509595": {
        "question": "Bố cục là gì ?",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "509596": {
        "question": "Bố cục tạo hình (Composition) là nghệ thuật sắp xếp các đường nét, hình, khối, màu sắc dưới sự tác động của ánh sáng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509597": {
        "question": "Hiệu ứng lân cận cốt là sử dụng không gian thị giác (visual space) để tạo ra mối liên hệ giữa các phần nội dung. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509598": {
        "question": "Không gian trắng giúp chia tách rõ ràng các phần khác nhau, cho nội dung của bạn một khoảng để thở. Có cần không?",
        "answer": "Có "
    },
    "509599": {
        "question": "Sự tương phản nghĩa là một đối tượng trông khác với phần còn lại? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509600": {
        "question": "Sự Phân cấp (Hierarchy) trong thiết kế&nbsp; có cần viết to hơn, đậm hơn hoặc trông hút mắt hơn.",
        "answer": "Có "
    },
    "509601": {
        "question": "Tỷ lệ vàng là kết hợp giữa toán học và nghệ thuật. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509602": {
        "question": "Tỉ lệ Vàng sắp sỉ thông số bằng bao nhiêu?",
        "answer": "φ xấp xỉ 1.618"
    },
    "509603": {
        "question": "Trong nhiếp ảnh, tỷ lệ vàng được sử dụng nhằm chia bố cục của bức ảnh thành ba phần khác nhau với tỉ lệ 1:0.618:1. Còn gọi là quy luật 1/3",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509604": {
        "question": "Luật cân bằng có 3 loại đó là cân bằng đối xứng và cân bằng bất đối xứng.",
        "answer": "Sai"
    },
    "509605": {
        "question": "Cân bằng đối xứng đề cập đến tất cả những gì được sắp xếp trong một bố cục",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509606": {
        "question": "Cân bằng bất đối xứng là gì?",
        "answer": "Đạt được khi không có sự đối xứng"
    },
    "509607": {
        "question": "Luật Nhịp điệu dùng để tạo nên sự dịch chuyển và điều hướng của tầm nhìn. Nó xảy ra khi các yếu tố trong 1 bố cục được lặp lại.Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509608": {
        "question": "Nhịp điệu có thể tạo nên bằng 3 cách:\n § Sự lặp lại.\n § Dùng chuỗi.\n § Dùng sự liên tục.",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509609": {
        "question": "&nbsp;Sự cân xứng có liên quan về chiều cao, chiều rộng, chiều sâu và không gian chung quanh không?",
        "answer": "Có "
    },
    "509610": {
        "question": "Yếu tố tỷ lệ có&nbsp; liên quan mật thiết đến cuộc sống hằng ngày không?",
        "answer": "Có "
    },
    "509611": {
        "question": "&nbsp;Nhấn mạnh bằng tương phản xuất phát từ rất nhiều phương cách. Nhưng cách phổ biến nhất có lẽ là dùng màu sắc?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509612": {
        "question": "Cách tạo Nhịp điệu&nbsp; trong thiết kế có thể tạo nên bằng",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "509613": {
        "question": "Cái đẹp của tỉ lệ và của nhịp điệu. Nó có phải là hai yếu tố của cái đẹp?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509614": {
        "question": "\n Nguồn gốc và định nghĩa của hai khái niệm tỉ lệ và nhịp điệu",
        "answer": "Từ khi nghệ thuật kiến trúc ra đời"
    },
    "509615": {
        "question": "Màu sắc là một ngôn ngữ hội họa . Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509616": {
        "question": "Diễn tả thiên nhiên qua màu sắc hội họa tức là diễn tả thực tế qua nhận xét, xúc cảm của con người. Đúng hay Sai&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509617": {
        "question": "Nhiệm vụ của màu sắc trong bức tranh tả thực phải như thế nào?",
        "answer": "phải gây được ấn tượng về màu sắc có thực của thực tế"
    },
    "509618": {
        "question": "Trong từng khu vực của sáng và tối&nbsp; có tỉ trọng ánh sáng và bóng tối khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509619": {
        "question": "Màu sắc của trang trí căn bản có&nbsp; phụ thuộc thiên nhiên không?",
        "answer": "Không"
    },
    "509620": {
        "question": "Màu sắc trong trang trí có thể dùng nguyên chất hoặc có pha trộn không hạn chế hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "509621": {
        "question": "Mỗi đường nét có đặc tính riêng. Tùy theo phương tiện và kỹ thuật sử dụng.\n Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509622": {
        "question": "Sức diễn cảm của đường nét tùy thuộc vào?",
        "answer": "Phụ thuộc cả ba"
    },
    "509623": {
        "question": "Có nhiều cách để tạo họa tiết như:",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509624": {
        "question": "Sử dụng các họa tiết vuông tròn, hình kỷ hà. Mỗi dạng họa tiết sẽ cho ta những cảm xúc khác nhau. Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509625": {
        "question": "Tranh phong cảnh thường đưa những hình ảnh gì vào trong tranh?",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "509626": {
        "question": "&nbsp;Vì sao cần phải chọn mảng chính? mảng phụ?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509627": {
        "question": "Vẽ hình theo mảng.\n Bước 1: Chọn nội dung.\n Bước 2: Phác mảng chính phụ.\n Bước 3 : Vẽ hình vào mảng.\n Bước 4 : Tô màu.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509628": {
        "question": "Trong không gian thực tại có ba chiều, mỗi vị trí khác nhau, sẽ tạo ra những biến đổi hình thể khác nhau với đầy đủ chiều cao, chiều rộng và chiều sâu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509629": {
        "question": "không gian hình họa chỉ có chiều rộng và chiều cao, chiều sâu phải dựa vào phép phối cảnh và bóng để tạo ra cảm giác về hình nổi. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509630": {
        "question": "Que Đo là đoạn que tre nhỏ, thẳng hoặc có thể sử dụng căm xe đạp?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509631": {
        "question": "Cách sử dụng dây dọi: người vẽ ngồi hoặc đứng tại chỗ, buông dây dọi qua các điểm cạnh, điểm góc của mẫu, nheo mắt lại xem các điểm đó nằm ở đâu, gần xa thế nào. Qua đó, ta biết được vị trí của các điểm đó trên hình vẽ thông qua đường dọc của dây dọi. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509632": {
        "question": "Dây dọi giúp kiểm tra thế thăng bằng của hình vẽ với mẫu thực? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509633": {
        "question": "Sử dụng que đo, dây dọi là yêu cầu cơ bản, quan trọng đối với người học vẽ và&nbsp; hoàn toàn thay thế được mắt nhìn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai "
    },
    "509634": {
        "question": "Có nên sử dụng nét thẳng để phác hình ?",
        "answer": "Có"
    },
    "509635": {
        "question": "Phương pháp Thiết kế gồm bao nhiêu bước cơ bản chuẩn?",
        "answer": "8"
    },
    "509636": {
        "question": "Tiếp nhận các thông tin cần thiết thật chi tiết và các vấn đề từ khách hàng yêu cầu có cần thiết không?",
        "answer": "Có"
    },
    "509637": {
        "question": "Có cần thiết phải&nbsp; Hiểu rõ sản phẩm, dịch vụ kinh doanh của khách hàng?",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "509638": {
        "question": "Xem xét các khía cạnh nào trong chủ đề&nbsp; để đánh giá tổng thể sự phù hợp của thiết kế?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "509639": {
        "question": "Để&nbsp; phù hợp với thời đại bạn có cần cập nhật các xu hướng,, không ngừng học hỏi và tìm cảm hứng?",
        "answer": "Có"
    },
    "509640": {
        "question": "Phác thảo và tư duy&nbsp; sắp xếp là gì?",
        "answer": "Đưa những ý tưởng và suy nghĩ của mình ra giấy"
    },
    "509641": {
        "question": "Số hóa mẫu thiết kế thông qua những phần mềm Đồ họa là đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509642": {
        "question": "Hướng tới màu sắc mà khách hàng quy định hoặc yêu thích hay do bạn chọn theo ý mình?",
        "answer": "Theo ý khách hàng"
    },
    "509643": {
        "question": "Chọn ra một vài mẫu bạn cho là phù hợp với Brief để thuyết trình và thuyết phục khách hàng có cần thiết không?",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "509644": {
        "question": "Nên trình bày cho khách hàng tối thiểu&nbsp; bao nhiêu concept để họ có sự lựa chọn?",
        "answer": "2"
    },
    "509645": {
        "question": "Để thuyết phục khách hàng, chúng ta cần phải chăm chút cho phần nào?&nbsp;",
        "answer": "nội dung và hình thức của bài nói."
    },
    "509646": {
        "question": "Tác phong xử lý chuyên nghiệp được thể hiện qua 3 yếu tố: Ngoại hình (Appearance), Ngôn ngữ hình thể (Body language) và Tương tác (Interact) giúp khách hàng hài lòng và thoải mái có cần không với người thiết kế?",
        "answer": "Có"
    },
    "509647": {
        "question": "Bố cục thuyết trình cần phải hợp lý cần có yếu tố nào?",
        "answer": "Các yếu tố trên"
    },
    "509648": {
        "question": "Thái độ tiếp nhận phản hồi từ Khách hàng của bạn",
        "answer": "Lắng nghe- Thấu hiều, ghichép cụ thể chi tiết"
    },
    "509649": {
        "question": "Sau khi hoàn thiện các mẫu thiết kế và thử bố trí trên sản phẩm hoặc website của khách hàng rồi quan sát. Đúng hay Sai&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509650": {
        "question": "Một thiết kế thành công có&nbsp; hiệu quả không khi nó đứng một mình?",
        "answer": "Không"
    },
    "509651": {
        "question": "Lưu toàn bộ file thiết kế gốc (Vector) lẫn file ảnh vào CD hoặc USB để gửi cho khách hàng?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509652": {
        "question": "Có nên giữ lại file thiết kế gốc để sử dụng cho khách hàng sau hay không?&nbsp;",
        "answer": "Không nên"
    },
    "509653": {
        "question": "Chọn màu đúng cho logo của bạn sẽ đưa bạn lên một tầm cao mới của việc thêm nghĩa cho logo vì màu sắc khác nhau mang những ý nghĩa khác nhau ở các nền văn hóa khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng "
    },
    "509654": {
        "question": "\n Hình dáng Logo khi thiết kế thể hiện đưo75c:",
        "answer": "Một hình dáng đặc biệt có thể được nhớ rất lâu sau&nbsp;khi thấy nó"
    },
    "509655": {
        "question": "Mỹ thuật công nghiệp là gì?&nbsp;",
        "answer": "Là ngành thiết kế tạo mẫu, tạo dáng cho sản phẩm công nghiệp"
    },
    "509656": {
        "question": "Design là một thuật ngữ xuất hiện trong rất nhiều ngữ cảnh với các lĩnh vực thiết kế:&nbsp;",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều đúng"
    },
    "509657": {
        "question": "Tại Việt Nam, thuật ngữ Design này mới nhập vào ở thập niên nào",
        "answer": "1960"
    },
    "509658": {
        "question": "Sự khởi đầu của phong cách trẻ từ thập kỷ 80 của thế kỷ XIX lấy những hình ảnh trang trí từ gì để cách điệu nó lên thành đường nét hoa văn?",
        "answer": "Thiên nhiên"
    },
    "509659": {
        "question": "Tầm quan trọng của thiết kế đồ họa là gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509660": {
        "question": "Thị hiếu là Ngôn ngữ La tinh phương tây có nghĩa là gì?",
        "answer": "Sự thích thú, sự ham muốn do giác quan mang lại"
    },
    "509661": {
        "question": "Phong cách thiết kế 3D cần hiều rõ điều gì?",
        "answer": "Cả Hai"
    },
    "509662": {
        "question": "Thị hiếu thẩm mỹ là một lĩnh vực chuyên sâu của khoa mỹ học có quan hệ rộng rãi tới nhiều mặt của đời sống xã hội. Nó gắn liền với điều gì?",
        "answer": "sinh lý học, tâm lý học, xã hội học, đạo đức và nghệ thuật."
    },
    "509663": {
        "question": "Sự khác biệt giữa thị thiếu thẩm mỹ và thị hiếu là gì?",
        "answer": "Thị hiếu gắn liền với các khoái cảm của con người về vật chất lẫn tinh thần, trong khi đó thị hiếu thẫm mỹ chỉ nghiêng về 1 bên tinh thần."
    },
    "509664": {
        "question": "Phong cách thiết kế Trừu tượng (Abstract) là gì?",
        "answer": "phong cách thiết kế tạo ra những góc nhìn độc lập riêng biệt của vật thể so với ngoài đời."
    },
    "509665": {
        "question": "Phong cách thiết kế tối giản là gì?",
        "answer": "Layout đơn giản và ít màu sắc"
    },
    "509666": {
        "question": "Phong cách thiết kế tự nhiên – Organic Là phong cách thiết kế kết hợp giữa con người và thiên nhiên, đem lại sự gần gũi thuần khiết cho người xem.\n Thường kết hợp với các yếu tố thiên nhiên như, lá cây, hoa, núi, đất, cây,... Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509667": {
        "question": "Phong cách thiết kế sang trọng được sử dụng các màu sắc như vàng kim sẽ giúp người thiết kế đạt được ý tưởng cho sự sang trọng của sản phẩm.\n Thường sử dụng màu đen, vàng gold và đồng. Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509668": {
        "question": "Phong cách thiết kế Hình Học hướng tới việc sử dụng các đường thẳng, các hình khối để thiết kế. \n Áp dụng tính đối xứng và kết hợp giữa chữ nhật, hình vuông, tam giác và nhiều khối khác...\n Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509669": {
        "question": "Phong cách thiết kế typography là Phong cách thiết kế typographic tập trung vào font chữ và là yếu tố chính trong việc truyền tải thông điệp. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509670": {
        "question": "Vintage hay retro viết tắt của từ nào?",
        "answer": "retrospective"
    },
    "509671": {
        "question": "&nbsp;Danh từ Design có xuất xứ từ chữ Disegno của tiếng Latinh, có từ thời Phục hưng nghĩa là gì?",
        "answer": "Cả ba câu trên đều đúng"
    },
    "509672": {
        "question": "Một Designer hiện đại ngày nay được trang bị kiến thức cho mảng thiết&nbsp; kế nào?",
        "answer": "cả hai"
    },
    "509673": {
        "question": "Phong cách Thiết kế khái niệm - Conceptual art là một nhánh khác của phong cách thiết kế minh họa, và nó là những mô tả ẩn dụ tinh tế cho các ý tưởng thể hiện bằng hình ảnh. \n Được sử dụng rất nhiều trong hoạt hình và game. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509674": {
        "question": "\n Có phải khi người ta vẽ thật tinh vi, từng sợi tóc, sợi râu, như vậy mới đúng là nghệ thuật? Nó được gọi là gì?",
        "answer": "Cả hai câu trên đều đúng"
    },
    "509675": {
        "question": "Điểm (point) là gì ?",
        "answer": "Cả ba đều đúng"
    },
    "509676": {
        "question": "Chấm (dot) cũng không có bất cứ một hình dạng nào cố định. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509677": {
        "question": "Half Tone là một thuật ngữ mà người ta dùng để miêu tả một đối tượng bằng những chấm tròn nhỏ. Half Tone ở đây là một hình thức thể hiện mọi chất liệu qua chấm tròn bằng cách thay đổi kích thước của chúng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509678": {
        "question": "Đường (Line) là tập hợp của rất nhiều điểm. Trong bản vẽ, một đường (Line) là nét của cây bút chì, nhưng trong thiết kế đồ họa, đó là 2 điểm kết nối.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509679": {
        "question": "Điểm tụ là các đường thẳng trong thực tế song song với nhau và không song song với mặt phẳng hình chiếu, gặp nhau tại một điểm. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509680": {
        "question": "Hình khối tạo nên như thế nào?",
        "answer": "Cả ba câu trên "
    },
    "509681": {
        "question": "Chất liệu là tính chất bề mặt của một tác phẩm nghệ thuật. Chất liệu có thể thêm vào chiều sâu và vài hiệu ứng thú vị cho những thiết kế phẳng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509682": {
        "question": "Color Wheel, hay còn gọi là vòng tròn thuần sắc, là 1 vòng tròn trong đó có bao nhiêu màu cơ bản?",
        "answer": "12"
    },
    "509683": {
        "question": "Màu sắc là sự cộng hưởng của màu ánh sáng cùng với màu gốc vật thể hoặc có thể kết hợp với màu cũng những vật thể khác ở xung quanh. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509684": {
        "question": "Hệ màu RGB-CMYK gồm những màu nào?",
        "answer": "Red-Green-Bue/Cyan-Magenta-Yellow-Black"
    },
    "509685": {
        "question": "HSB là tên viết tắt trong tiếng anh của 3 yếu tố trong biểu đồ màu bao gồm: Sắc (Hue), Độ đậm nhạt (Saturation), Độ sáng (Brightness). Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509686": {
        "question": "Nguyên lý làm việc của hệ RGB là phát xạ ánh sáng, hay còn gọi là mô hình ánh sáng bổ sung (các màu được sinh ra từ 3 màu RGB sẽ sáng hơn các màu gốc)… \n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509687": {
        "question": "Độ đậm nhạt (Saturation) biểu hiện mức độ màu xám xuất hiện trong sắc tương ứng và chạy từ 0 (Không màu xám) đến 100 (Xám hoàn toàn)\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509688": {
        "question": "Ba yếu tố cơ bản của màu sắc là gì?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "509689": {
        "question": "Nguyên lý làm việc của hệ CMYK là hấp thụ ánh sáng. Màu mà người ta nhìn thấy là từ phần của ánh sáng không bị hấp thụ, hay nói cách khác, chúng hoạt động trên cơ chế những vật không tự phát ra ánh sáng mà chỉ phản xạ ánh sáng từ các nguồn khác chiếu tới. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509690": {
        "question": "Màu độc sắc là tên gọi của loại không gian chỉ sử dụng một màu pha với trắng và đen tạo sự liên kết các sắc độ một cách tinh tế. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509691": {
        "question": "Không gian (Space) đóng vai trò quan trọng trong việc tạo khoảng trắng cho các yếu tố trong thiết kế giúp sản phẩm của chúng ta dễ “thở” hơn.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509692": {
        "question": "Khoảng trắng này giữ cho thiết kế của chúng ta không bị lộn xộn và tạo nhịp nghỉ cho thị giác người xem.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509693": {
        "question": "Độ sáng (Brightness) dao động từ 0 (Đen) đến bao nhiêu phần trăm trắng.",
        "answer": "100"
    },
    "509694": {
        "question": "Sắc (Hue) dao động từ 0 – bao nhiêu độ ",
        "answer": "360"
    },
    "509695": {
        "question": "Màu sắc&nbsp;là tính chất của cả vật thể và ánh sáng mà ta có thể quan sát được bằng mắt và não. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509696": {
        "question": "Để thành công trong việc sử dụng tâm lý học màu sắc chính xác, thì bạn cần phải thực hiện theo các nguyên tắc cốt lõi sau:&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Tất cả các câu trên"
    },
    "509697": {
        "question": "Tâm lý học màu sắc là khoa học màu sắc ảnh hưởng đến hành vi của con người. Tâm lý học màu sắc thực sự là một nhánh của ngành tâm lý học hành vi. Điều này đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509698": {
        "question": "Gam (Gamme – tiếng Pháp) là một dạng tập hợp nhiều màu sắc với nhau có chung một đặc tính nhất định bao gồm 3 gam màu chính: nóng lạnh và trung tính.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "509699": {
        "question": "Theo bạn Màu sắc có ảnh hưởng đến tâm lý của con người hay không?\n ",
        "answer": "Có"
    },
    "509700": {
        "question": "Tông (Ton – tiếng Pháp, Tone – Tiếng Anh) là một màu chủ đạo với nhiều cấp bậc khác nhau được sử dụng cho một vật thể hay lĩnh vực nào đó. Đúng hay Sai ",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509701": {
        "question": "Để mỗi sản phẩm có thể dễ dàng len lỏi vào tâm trí người tiêu dùng. Nhà thiết kế cần phải biết áp dụng điều gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509702": {
        "question": "Màu xanh da trời. Các nhà nghiên cứu thị trường trên toàn cầu đã tiến hành một cuộc khảo sát và đưa ra kết luận rằng: 40% dân số thế giới thích màu xanh, tiếp sau đó là màu tím với 14%. Vị trí thứ 3 và 4 lần lượt thuộc về màu đỏ và xanh lá cây. Trắng, da cam và vàng là những màu ít được ưa thích nhất.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509703": {
        "question": "KFC chọn những màu năng lượng cao như đỏ để thu hút trẻ em, kích thích thèm ăn, và tạo ra cảm giác cấp bách. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509704": {
        "question": "Sử dụng màu xanh lá cho thấy Starbucks mong muốn tôn vinh cảm giác thư giãn trong cafe của họ, mời khách hàng bước vào, chọn cho mình ly cafe để phá tan ngày dài căng thẳng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509705": {
        "question": "Màu tương đồng thường là bốn màu kế nhau trên bánh xe màu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "509706": {
        "question": "Phối màu bổ túc trực tiếp sử dụng những cặp màu đối xứng nhau trên vòng tròn màu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509707": {
        "question": "Phối màu bổ túc được hình thành với ba màu nằm ở ba góc khác nhau của vòng tròn màu và tạo nên một hình tam giác đều. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509708": {
        "question": "Phối màu bổ túc xen kẽ là chéo 4 màu trong vòng màu cơ bản? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509709": {
        "question": "Các màu nào là màu nóng?",
        "answer": "Red - Yellow"
    },
    "509710": {
        "question": "Chọn cặp màu tương phản bổ sung (kiểu chữ T): Tức là chọn màu theo hình chữ T từ bánh xe màu sắc (xem hình dưới).&nbsp; Nó gồm một màu chính và hai màu bên cạnh màu tương phản với nó. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509711": {
        "question": "Quá nhiều màu sắc tạo ra sự không hài hoà, làm việc đọc và điều hướng của người dùngtrở nên khá khăn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509712": {
        "question": "Pha màu Đỏ + Vàng + Lam sẽ cho ra màu gì?&nbsp;",
        "answer": "Đen"
    },
    "509713": {
        "question": "Vẽ tranh đề tài gồm có 5 bước. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "509714": {
        "question": "Màu đen và màu trắng là hai màu đối lập hoàn toàn, nên khi kết hợp hai màu này có thể tạo ra sự tương phản tuyệt đối và những ảo ảnh thị giác thú vị.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509715": {
        "question": "Thiết kế đồ họa, hay còn được gọi là thiết kế \"truyền thông\". Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509716": {
        "question": "Có rất nhiều các lĩnh vực khác nhau trong ngành thiết kế đồ họa, các lĩnh vực này đòi hỏi những",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509717": {
        "question": "Một bộ nhận diện thương hiệu chính là cách doanh nghiệp truyền tải đặc tính, tính cách, sự hiện diện cũng như cảm xúc và trải nghiệm riêng biệt của mình. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509718": {
        "question": "Thiết kế hệ thống nhận diện thương hiệu chính là tạo ra những sản phẩm là đại diện cho bộ mặt của thương hiệu để giao tiếp, truyền tải những giá trị thông qua hình ảnh, hình khối và màu sắc? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509719": {
        "question": ". Poster, banner và biển quảng cáo có phải là hình ảnh Marketing?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509720": {
        "question": "Những người thiết kế UI thường tập trung vào phần mềm trên máy tính và điện thoại, trên web cũng như các trò chơi?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509721": {
        "question": "Thiết kế bao bì, nhãn mác Có thể vẽ trên các phần mềm nào?",
        "answer": "Illustrator hoặc Photoshop"
    },
    "509722": {
        "question": "Thiết kế đồ họa chuyển động bao gồm các hiệu ứng, âm thanh, typography, hình ảnh, video và yếu tố khác kết hợp lại, chủ yếu sử dụng trên nền tảng online, TV và phim ảnh là đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509723": {
        "question": "Thiết kế đồ hoạ môi trường là gì?",
        "answer": "Các yếu tố trên"
    },
    "509724": {
        "question": "&nbsp;Đồ hoạ nghệ thuật và Minh hoạ là gì?",
        "answer": "Mục 2 và 3 "
    },
    "509725": {
        "question": "Phong cách&nbsp; Thiết kế&nbsp; được ví như là chữ kí của 1 designer, nó có thể đi xuyên suốt trong các tác phẩm của bạn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509726": {
        "question": "Để kích thích được sự tò mò của người xem, bạn cần có sự sáng tạo và tinh thần học hỏi để có thể sáng tạo ra những sản phẩm phù hợp với thời đại và nhu cầu của công chúng. Điều này có thật sự cần thiết trong thời đại 4.0",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "509727": {
        "question": "Bạn có&nbsp; cần am hiểu về quy trình in trong đó có những yếu tố cần thiếu như: màu sắc, bố cục, hiệu ứng,…",
        "answer": "Có"
    },
    "509728": {
        "question": "Kỹ năng phác thảo là một kỹ năng cần thiết trước khi bạn làm ra một sản phẩm thiết kế đồ họa. Điều này có cần thiết&nbsp; không?",
        "answer": "Có"
    },
    "509729": {
        "question": "Trong ngành Thiết kế đồ hoạ yếu tố nào là quan trọng?",
        "answer": "Câu 2 và 3"
    },
    "509730": {
        "question": "Cách mạng công nghiệp 4.0 là&nbsp; gì?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "509731": {
        "question": "Các công nghệ mới sẽ được đầu tư phát triển một cách mạnh mẽ bao gồm:",
        "answer": "tất cả các mục trên"
    },
    "509732": {
        "question": "Trong một chiến dịch quảng cáo, nếu như Marketer phụ trách chính về mặt nội dung, thì Designer là người cụ thể hoá nội dung thành các sản phẩm đồ hoạ. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509733": {
        "question": "Portfolio có phải&nbsp; là Hồ sơ năng lực, là thông điệp truyền tải nội dung về khả năng của bạn đến nhà tuyển dụng.",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509734": {
        "question": "\n CV là những thông tin tóm tắt về bản thân, kỹ năng, kinh nghiệm và thành tích của ứng viên. Vậy viết tắt từ chữ nào?",
        "answer": "Curriculum Vitae"
    },
    "509735": {
        "question": "Màu xanh Navy là màu gì?",
        "answer": "xanh tím than&nbsp;"
    },
    "509736": {
        "question": "Phối màu không sắc (Achromatic) chỉ sử dụng ba màu trắng, đen, xám với các cấp độ khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509737": {
        "question": "Phối màu đơn sắc có nghĩa là giữa màu đơn và màu đơn sắc khác?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509738": {
        "question": "Phối màu tương đồng thường đa dạng về màu sắc hơn so với phối màu đơn sắc. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509739": {
        "question": "Phối màu bổ sung là bổ sung thêm các màu lân cận?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509740": {
        "question": "Một nhược điểm của phối màu bổ sung trực tiếp chính là độ tương phản của hai màu đối xứng đôi khi gây chói mắt cho người xem .Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509741": {
        "question": "Phối màu chỏi (Clash) dùng các màu bên trái, hoặc bên phải màu bổ sung trên vòng tuần hoàn màu sắc?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509742": {
        "question": "Phối màu trung tính (Neutral) là sự kết hợp giữa màu chính với màu sáng hơn?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509743": {
        "question": "Ba màu cấp 1 bao gồm : Đỏ, Vàng và Xanh Lá?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509744": {
        "question": "Tông màu nóng (warm colours) là các màu như đỏ, cam, vàng, nâu?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509745": {
        "question": "Tông màu lạnh (cold colours) là các màu như màu xanh, tím, xanh lá cây, cam?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509746": {
        "question": "Các gam màu trung tính tiêu biểu là xám, ghi, trắng, đen, ghi, xám, màu da, nâu, kem?&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509747": {
        "question": "Mô hình màu tam giác gồm những màu Đỏ - Xanh Dương - Cam?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509748": {
        "question": "Mô hình màu tứ giác gồm những màu màu cam, xanh lá, tím, xanh dương?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509749": {
        "question": "Trong thiết kế, thuật ngữ Ombré dùng để chỉ điều gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509750": {
        "question": "Màu chủ đạo là gì?",
        "answer": "Màu chiếm diện tích trội nhất trong toàn bộ không gian"
    },
    "509751": {
        "question": "Màu trung tính cũng được phân làm 03 loại?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509752": {
        "question": "Thông thường khi sử dụng cách phối màu này, các nhà thiết kế sẽ bắt đầu từ việc chọn ra cho mình một màu sắc chủ đạo?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509753": {
        "question": "Cách phối màu : Công nghệ sức khoẻ\n Màu xanh lá cây thường gắn liền với thiên nhiên. Đó là màu của cỏ, cây cối và rừng.\n Trong văn hoá của chúng ta ngày nay, màu xanh lá cây tượng trưng cho những sản phẩm lành mạnh hoặc hữu cơ. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509754": {
        "question": "Bố cục là gì ?",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "509755": {
        "question": "Bố cục tạo hình (Composition) là nghệ thuật sắp xếp các đường nét, hình, khối, màu sắc dưới sự tác động của ánh sáng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509756": {
        "question": "Hiệu ứng lân cận cốt là sử dụng không gian thị giác (visual space) để tạo ra mối liên hệ giữa các phần nội dung. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509757": {
        "question": "Không gian trắng giúp chia tách rõ ràng các phần khác nhau, cho nội dung của bạn một khoảng để thở. Có cần không?",
        "answer": "Có "
    },
    "509758": {
        "question": "Sự tương phản nghĩa là một đối tượng trông khác với phần còn lại? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509759": {
        "question": "Sự Phân cấp (Hierarchy) trong thiết kế&nbsp; có cần viết to hơn, đậm hơn hoặc trông hút mắt hơn.",
        "answer": "Có "
    },
    "509760": {
        "question": "Tỷ lệ vàng là kết hợp giữa toán học và nghệ thuật. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509761": {
        "question": "Tỉ lệ Vàng sắp sỉ thông số bằng bao nhiêu?",
        "answer": "φ xấp xỉ 1.618"
    },
    "509762": {
        "question": "Trong nhiếp ảnh, tỷ lệ vàng được sử dụng nhằm chia bố cục của bức ảnh thành ba phần khác nhau với tỉ lệ 1:0.618:1. Còn gọi là quy luật 1/3",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509763": {
        "question": "Luật cân bằng có 3 loại đó là cân bằng đối xứng và cân bằng bất đối xứng.",
        "answer": "Sai"
    },
    "509764": {
        "question": "Cân bằng đối xứng đề cập đến tất cả những gì được sắp xếp trong một bố cục",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509765": {
        "question": "Cân bằng bất đối xứng là gì?",
        "answer": "Đạt được khi không có sự đối xứng"
    },
    "509766": {
        "question": "Luật Nhịp điệu dùng để tạo nên sự dịch chuyển và điều hướng của tầm nhìn. Nó xảy ra khi các yếu tố trong 1 bố cục được lặp lại.Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509767": {
        "question": "Nhịp điệu có thể tạo nên bằng 3 cách:\n § Sự lặp lại.\n § Dùng chuỗi.\n § Dùng sự liên tục.",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509768": {
        "question": "&nbsp;Sự cân xứng có liên quan về chiều cao, chiều rộng, chiều sâu và không gian chung quanh không?",
        "answer": "Có "
    },
    "509769": {
        "question": "Yếu tố tỷ lệ có&nbsp; liên quan mật thiết đến cuộc sống hằng ngày không?",
        "answer": "Có "
    },
    "509770": {
        "question": "&nbsp;Nhấn mạnh bằng tương phản xuất phát từ rất nhiều phương cách. Nhưng cách phổ biến nhất có lẽ là dùng màu sắc?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509771": {
        "question": "Cách tạo Nhịp điệu&nbsp; trong thiết kế có thể tạo nên bằng",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "509772": {
        "question": "Cái đẹp của tỉ lệ và của nhịp điệu. Nó có phải là hai yếu tố của cái đẹp?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509773": {
        "question": "\n Nguồn gốc và định nghĩa của hai khái niệm tỉ lệ và nhịp điệu",
        "answer": "Từ khi nghệ thuật kiến trúc ra đời"
    },
    "509774": {
        "question": "Màu sắc là một ngôn ngữ hội họa . Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509775": {
        "question": "Diễn tả thiên nhiên qua màu sắc hội họa tức là diễn tả thực tế qua nhận xét, xúc cảm của con người. Đúng hay Sai&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509776": {
        "question": "Nhiệm vụ của màu sắc trong bức tranh tả thực phải như thế nào?",
        "answer": "phải gây được ấn tượng về màu sắc có thực của thực tế"
    },
    "509777": {
        "question": "Trong từng khu vực của sáng và tối&nbsp; có tỉ trọng ánh sáng và bóng tối khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509778": {
        "question": "Màu sắc của trang trí căn bản có&nbsp; phụ thuộc thiên nhiên không?",
        "answer": "Không"
    },
    "509779": {
        "question": "Màu sắc trong trang trí có thể dùng nguyên chất hoặc có pha trộn không hạn chế hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "509780": {
        "question": "Mỗi đường nét có đặc tính riêng. Tùy theo phương tiện và kỹ thuật sử dụng.\n Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509781": {
        "question": "Sức diễn cảm của đường nét tùy thuộc vào?",
        "answer": "Phụ thuộc cả ba"
    },
    "509782": {
        "question": "Có nhiều cách để tạo họa tiết như:",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509783": {
        "question": "Sử dụng các họa tiết vuông tròn, hình kỷ hà. Mỗi dạng họa tiết sẽ cho ta những cảm xúc khác nhau. Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509784": {
        "question": "Tranh phong cảnh thường đưa những hình ảnh gì vào trong tranh?",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "509785": {
        "question": "&nbsp;Vì sao cần phải chọn mảng chính? mảng phụ?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509786": {
        "question": "Vẽ hình theo mảng.\n Bước 1: Chọn nội dung.\n Bước 2: Phác mảng chính phụ.\n Bước 3 : Vẽ hình vào mảng.\n Bước 4 : Tô màu.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509787": {
        "question": "Trong không gian thực tại có ba chiều, mỗi vị trí khác nhau, sẽ tạo ra những biến đổi hình thể khác nhau với đầy đủ chiều cao, chiều rộng và chiều sâu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509788": {
        "question": "không gian hình họa chỉ có chiều rộng và chiều cao, chiều sâu phải dựa vào phép phối cảnh và bóng để tạo ra cảm giác về hình nổi. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509789": {
        "question": "Que Đo là đoạn que tre nhỏ, thẳng hoặc có thể sử dụng căm xe đạp?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509790": {
        "question": "Cách sử dụng dây dọi: người vẽ ngồi hoặc đứng tại chỗ, buông dây dọi qua các điểm cạnh, điểm góc của mẫu, nheo mắt lại xem các điểm đó nằm ở đâu, gần xa thế nào. Qua đó, ta biết được vị trí của các điểm đó trên hình vẽ thông qua đường dọc của dây dọi. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509791": {
        "question": "Dây dọi giúp kiểm tra thế thăng bằng của hình vẽ với mẫu thực? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509792": {
        "question": "Sử dụng que đo, dây dọi là yêu cầu cơ bản, quan trọng đối với người học vẽ và&nbsp; hoàn toàn thay thế được mắt nhìn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai "
    },
    "509793": {
        "question": "Có nên sử dụng nét thẳng để phác hình ?",
        "answer": "Có"
    },
    "509794": {
        "question": "Phương pháp Thiết kế gồm bao nhiêu bước cơ bản chuẩn?",
        "answer": "8"
    },
    "509795": {
        "question": "Tiếp nhận các thông tin cần thiết thật chi tiết và các vấn đề từ khách hàng yêu cầu có cần thiết không?",
        "answer": "Có"
    },
    "509796": {
        "question": "Có cần thiết phải&nbsp; Hiểu rõ sản phẩm, dịch vụ kinh doanh của khách hàng?",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "509797": {
        "question": "Xem xét các khía cạnh nào trong chủ đề&nbsp; để đánh giá tổng thể sự phù hợp của thiết kế?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "509798": {
        "question": "Để&nbsp; phù hợp với thời đại bạn có cần cập nhật các xu hướng,, không ngừng học hỏi và tìm cảm hứng?",
        "answer": "Có"
    },
    "509799": {
        "question": "Phác thảo và tư duy&nbsp; sắp xếp là gì?",
        "answer": "Đưa những ý tưởng và suy nghĩ của mình ra giấy"
    },
    "509800": {
        "question": "Số hóa mẫu thiết kế thông qua những phần mềm Đồ họa là đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509801": {
        "question": "Hướng tới màu sắc mà khách hàng quy định hoặc yêu thích hay do bạn chọn theo ý mình?",
        "answer": "Theo ý khách hàng"
    },
    "509802": {
        "question": "Chọn ra một vài mẫu bạn cho là phù hợp với Brief để thuyết trình và thuyết phục khách hàng có cần thiết không?",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "509803": {
        "question": "Nên trình bày cho khách hàng tối thiểu&nbsp; bao nhiêu concept để họ có sự lựa chọn?",
        "answer": "2"
    },
    "509804": {
        "question": "Để thuyết phục khách hàng, chúng ta cần phải chăm chút cho phần nào?&nbsp;",
        "answer": "nội dung và hình thức của bài nói."
    },
    "509805": {
        "question": "Tác phong xử lý chuyên nghiệp được thể hiện qua 3 yếu tố: Ngoại hình (Appearance), Ngôn ngữ hình thể (Body language) và Tương tác (Interact) giúp khách hàng hài lòng và thoải mái có cần không với người thiết kế?",
        "answer": "Có"
    },
    "509806": {
        "question": "Bố cục thuyết trình cần phải hợp lý cần có yếu tố nào?",
        "answer": "Các yếu tố trên"
    },
    "509807": {
        "question": "Thái độ tiếp nhận phản hồi từ Khách hàng của bạn",
        "answer": "Lắng nghe- Thấu hiều, ghichép cụ thể chi tiết"
    },
    "509808": {
        "question": "Sau khi hoàn thiện các mẫu thiết kế và thử bố trí trên sản phẩm hoặc website của khách hàng rồi quan sát. Đúng hay Sai&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509809": {
        "question": "Một thiết kế thành công có&nbsp; hiệu quả không khi nó đứng một mình?",
        "answer": "Không"
    },
    "509810": {
        "question": "Lưu toàn bộ file thiết kế gốc (Vector) lẫn file ảnh vào CD hoặc USB để gửi cho khách hàng?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509811": {
        "question": "Có nên giữ lại file thiết kế gốc để sử dụng cho khách hàng sau hay không?&nbsp;",
        "answer": "Không nên"
    },
    "509812": {
        "question": "Chọn màu đúng cho logo của bạn sẽ đưa bạn lên một tầm cao mới của việc thêm nghĩa cho logo vì màu sắc khác nhau mang những ý nghĩa khác nhau ở các nền văn hóa khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng "
    },
    "509813": {
        "question": "\n Hình dáng Logo khi thiết kế thể hiện đưo75c:",
        "answer": "Một hình dáng đặc biệt có thể được nhớ rất lâu sau&nbsp;khi thấy nó"
    },
    "509814": {
        "question": "Mỹ thuật công nghiệp là gì?&nbsp;",
        "answer": "Là ngành thiết kế tạo mẫu, tạo dáng cho sản phẩm công nghiệp"
    },
    "509815": {
        "question": "Design là một thuật ngữ xuất hiện trong rất nhiều ngữ cảnh với các lĩnh vực thiết kế:&nbsp;",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều đúng"
    },
    "509816": {
        "question": "Tại Việt Nam, thuật ngữ Design này mới nhập vào ở thập niên nào",
        "answer": "1960"
    },
    "509817": {
        "question": "Sự khởi đầu của phong cách trẻ từ thập kỷ 80 của thế kỷ XIX lấy những hình ảnh trang trí từ gì để cách điệu nó lên thành đường nét hoa văn?",
        "answer": "Thiên nhiên"
    },
    "509818": {
        "question": "Tầm quan trọng của thiết kế đồ họa là gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509819": {
        "question": "Thị hiếu là Ngôn ngữ La tinh phương tây có nghĩa là gì?",
        "answer": "Sự thích thú, sự ham muốn do giác quan mang lại"
    },
    "509820": {
        "question": "Phong cách thiết kế 3D cần hiều rõ điều gì?",
        "answer": "Cả Hai"
    },
    "509821": {
        "question": "Thị hiếu thẩm mỹ là một lĩnh vực chuyên sâu của khoa mỹ học có quan hệ rộng rãi tới nhiều mặt của đời sống xã hội. Nó gắn liền với điều gì?",
        "answer": "sinh lý học, tâm lý học, xã hội học, đạo đức và nghệ thuật."
    },
    "509822": {
        "question": "Sự khác biệt giữa thị thiếu thẩm mỹ và thị hiếu là gì?",
        "answer": "Thị hiếu gắn liền với các khoái cảm của con người về vật chất lẫn tinh thần, trong khi đó thị hiếu thẫm mỹ chỉ nghiêng về 1 bên tinh thần."
    },
    "509823": {
        "question": "Phong cách thiết kế Trừu tượng (Abstract) là gì?",
        "answer": "phong cách thiết kế tạo ra những góc nhìn độc lập riêng biệt của vật thể so với ngoài đời."
    },
    "509824": {
        "question": "Phong cách thiết kế tối giản là gì?",
        "answer": "Layout đơn giản và ít màu sắc"
    },
    "509825": {
        "question": "Phong cách thiết kế tự nhiên – Organic Là phong cách thiết kế kết hợp giữa con người và thiên nhiên, đem lại sự gần gũi thuần khiết cho người xem.\n Thường kết hợp với các yếu tố thiên nhiên như, lá cây, hoa, núi, đất, cây,... Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509826": {
        "question": "Phong cách thiết kế sang trọng được sử dụng các màu sắc như vàng kim sẽ giúp người thiết kế đạt được ý tưởng cho sự sang trọng của sản phẩm.\n Thường sử dụng màu đen, vàng gold và đồng. Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509827": {
        "question": "Phong cách thiết kế Hình Học hướng tới việc sử dụng các đường thẳng, các hình khối để thiết kế. \n Áp dụng tính đối xứng và kết hợp giữa chữ nhật, hình vuông, tam giác và nhiều khối khác...\n Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509828": {
        "question": "Phong cách thiết kế typography là Phong cách thiết kế typographic tập trung vào font chữ và là yếu tố chính trong việc truyền tải thông điệp. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509829": {
        "question": "Vintage hay retro viết tắt của từ nào?",
        "answer": "retrospective"
    },
    "509830": {
        "question": "&nbsp;Danh từ Design có xuất xứ từ chữ Disegno của tiếng Latinh, có từ thời Phục hưng nghĩa là gì?",
        "answer": "Cả ba câu trên đều đúng"
    },
    "509831": {
        "question": "Một Designer hiện đại ngày nay được trang bị kiến thức cho mảng thiết&nbsp; kế nào?",
        "answer": "cả hai"
    },
    "509832": {
        "question": "Phong cách Thiết kế khái niệm - Conceptual art là một nhánh khác của phong cách thiết kế minh họa, và nó là những mô tả ẩn dụ tinh tế cho các ý tưởng thể hiện bằng hình ảnh. \n Được sử dụng rất nhiều trong hoạt hình và game. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509833": {
        "question": "\n Có phải khi người ta vẽ thật tinh vi, từng sợi tóc, sợi râu, như vậy mới đúng là nghệ thuật? Nó được gọi là gì?",
        "answer": "Cả hai câu trên đều đúng"
    },
    "509834": {
        "question": "Điểm (point) là gì ?",
        "answer": "Cả ba đều đúng"
    },
    "509835": {
        "question": "Chấm (dot) cũng không có bất cứ một hình dạng nào cố định. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509836": {
        "question": "Half Tone là một thuật ngữ mà người ta dùng để miêu tả một đối tượng bằng những chấm tròn nhỏ. Half Tone ở đây là một hình thức thể hiện mọi chất liệu qua chấm tròn bằng cách thay đổi kích thước của chúng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509837": {
        "question": "Đường (Line) là tập hợp của rất nhiều điểm. Trong bản vẽ, một đường (Line) là nét của cây bút chì, nhưng trong thiết kế đồ họa, đó là 2 điểm kết nối.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509838": {
        "question": "Điểm tụ là các đường thẳng trong thực tế song song với nhau và không song song với mặt phẳng hình chiếu, gặp nhau tại một điểm. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509839": {
        "question": "Hình khối tạo nên như thế nào?",
        "answer": "Cả ba câu trên "
    },
    "509840": {
        "question": "Chất liệu là tính chất bề mặt của một tác phẩm nghệ thuật. Chất liệu có thể thêm vào chiều sâu và vài hiệu ứng thú vị cho những thiết kế phẳng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509841": {
        "question": "Color Wheel, hay còn gọi là vòng tròn thuần sắc, là 1 vòng tròn trong đó có bao nhiêu màu cơ bản?",
        "answer": "12"
    },
    "509842": {
        "question": "Màu sắc là sự cộng hưởng của màu ánh sáng cùng với màu gốc vật thể hoặc có thể kết hợp với màu cũng những vật thể khác ở xung quanh. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509843": {
        "question": "Hệ màu RGB-CMYK gồm những màu nào?",
        "answer": "Red-Green-Bue/Cyan-Magenta-Yellow-Black"
    },
    "509844": {
        "question": "HSB là tên viết tắt trong tiếng anh của 3 yếu tố trong biểu đồ màu bao gồm: Sắc (Hue), Độ đậm nhạt (Saturation), Độ sáng (Brightness). Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509845": {
        "question": "Nguyên lý làm việc của hệ RGB là phát xạ ánh sáng, hay còn gọi là mô hình ánh sáng bổ sung (các màu được sinh ra từ 3 màu RGB sẽ sáng hơn các màu gốc)… \n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509846": {
        "question": "Độ đậm nhạt (Saturation) biểu hiện mức độ màu xám xuất hiện trong sắc tương ứng và chạy từ 0 (Không màu xám) đến 100 (Xám hoàn toàn)\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509847": {
        "question": "Ba yếu tố cơ bản của màu sắc là gì?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "509848": {
        "question": "Nguyên lý làm việc của hệ CMYK là hấp thụ ánh sáng. Màu mà người ta nhìn thấy là từ phần của ánh sáng không bị hấp thụ, hay nói cách khác, chúng hoạt động trên cơ chế những vật không tự phát ra ánh sáng mà chỉ phản xạ ánh sáng từ các nguồn khác chiếu tới. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509849": {
        "question": "Màu độc sắc là tên gọi của loại không gian chỉ sử dụng một màu pha với trắng và đen tạo sự liên kết các sắc độ một cách tinh tế. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509850": {
        "question": "Không gian (Space) đóng vai trò quan trọng trong việc tạo khoảng trắng cho các yếu tố trong thiết kế giúp sản phẩm của chúng ta dễ “thở” hơn.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509851": {
        "question": "Khoảng trắng này giữ cho thiết kế của chúng ta không bị lộn xộn và tạo nhịp nghỉ cho thị giác người xem.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509852": {
        "question": "Độ sáng (Brightness) dao động từ 0 (Đen) đến bao nhiêu phần trăm trắng.",
        "answer": "100"
    },
    "509853": {
        "question": "Sắc (Hue) dao động từ 0 – bao nhiêu độ ",
        "answer": "360"
    },
    "509854": {
        "question": "Màu sắc&nbsp;là tính chất của cả vật thể và ánh sáng mà ta có thể quan sát được bằng mắt và não. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509855": {
        "question": "Để thành công trong việc sử dụng tâm lý học màu sắc chính xác, thì bạn cần phải thực hiện theo các nguyên tắc cốt lõi sau:&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Tất cả các câu trên"
    },
    "509856": {
        "question": "Tâm lý học màu sắc là khoa học màu sắc ảnh hưởng đến hành vi của con người. Tâm lý học màu sắc thực sự là một nhánh của ngành tâm lý học hành vi. Điều này đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509857": {
        "question": "Gam (Gamme – tiếng Pháp) là một dạng tập hợp nhiều màu sắc với nhau có chung một đặc tính nhất định bao gồm 3 gam màu chính: nóng lạnh và trung tính.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "509858": {
        "question": "Theo bạn Màu sắc có ảnh hưởng đến tâm lý của con người hay không?\n ",
        "answer": "Có"
    },
    "509859": {
        "question": "Tông (Ton – tiếng Pháp, Tone – Tiếng Anh) là một màu chủ đạo với nhiều cấp bậc khác nhau được sử dụng cho một vật thể hay lĩnh vực nào đó. Đúng hay Sai ",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509860": {
        "question": "Để mỗi sản phẩm có thể dễ dàng len lỏi vào tâm trí người tiêu dùng. Nhà thiết kế cần phải biết áp dụng điều gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509861": {
        "question": "Màu xanh da trời. Các nhà nghiên cứu thị trường trên toàn cầu đã tiến hành một cuộc khảo sát và đưa ra kết luận rằng: 40% dân số thế giới thích màu xanh, tiếp sau đó là màu tím với 14%. Vị trí thứ 3 và 4 lần lượt thuộc về màu đỏ và xanh lá cây. Trắng, da cam và vàng là những màu ít được ưa thích nhất.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509862": {
        "question": "KFC chọn những màu năng lượng cao như đỏ để thu hút trẻ em, kích thích thèm ăn, và tạo ra cảm giác cấp bách. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509863": {
        "question": "Sử dụng màu xanh lá cho thấy Starbucks mong muốn tôn vinh cảm giác thư giãn trong cafe của họ, mời khách hàng bước vào, chọn cho mình ly cafe để phá tan ngày dài căng thẳng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509864": {
        "question": "Màu tương đồng thường là bốn màu kế nhau trên bánh xe màu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "509865": {
        "question": "Phối màu bổ túc trực tiếp sử dụng những cặp màu đối xứng nhau trên vòng tròn màu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509866": {
        "question": "Phối màu bổ túc được hình thành với ba màu nằm ở ba góc khác nhau của vòng tròn màu và tạo nên một hình tam giác đều. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509867": {
        "question": "Phối màu bổ túc xen kẽ là chéo 4 màu trong vòng màu cơ bản? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509868": {
        "question": "Các màu nào là màu nóng?",
        "answer": "Red - Yellow"
    },
    "509869": {
        "question": "Chọn cặp màu tương phản bổ sung (kiểu chữ T): Tức là chọn màu theo hình chữ T từ bánh xe màu sắc (xem hình dưới).&nbsp; Nó gồm một màu chính và hai màu bên cạnh màu tương phản với nó. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509870": {
        "question": "Quá nhiều màu sắc tạo ra sự không hài hoà, làm việc đọc và điều hướng của người dùngtrở nên khá khăn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509871": {
        "question": "Pha màu Đỏ + Vàng + Lam sẽ cho ra màu gì?&nbsp;",
        "answer": "Đen"
    },
    "509872": {
        "question": "Vẽ tranh đề tài gồm có 5 bước. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "509873": {
        "question": "Màu đen và màu trắng là hai màu đối lập hoàn toàn, nên khi kết hợp hai màu này có thể tạo ra sự tương phản tuyệt đối và những ảo ảnh thị giác thú vị.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509874": {
        "question": "Thiết kế đồ họa, hay còn được gọi là thiết kế \"truyền thông\". Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509875": {
        "question": "Có rất nhiều các lĩnh vực khác nhau trong ngành thiết kế đồ họa, các lĩnh vực này đòi hỏi những",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509876": {
        "question": "Một bộ nhận diện thương hiệu chính là cách doanh nghiệp truyền tải đặc tính, tính cách, sự hiện diện cũng như cảm xúc và trải nghiệm riêng biệt của mình. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509877": {
        "question": "Thiết kế hệ thống nhận diện thương hiệu chính là tạo ra những sản phẩm là đại diện cho bộ mặt của thương hiệu để giao tiếp, truyền tải những giá trị thông qua hình ảnh, hình khối và màu sắc? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509878": {
        "question": ". Poster, banner và biển quảng cáo có phải là hình ảnh Marketing?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509879": {
        "question": "Những người thiết kế UI thường tập trung vào phần mềm trên máy tính và điện thoại, trên web cũng như các trò chơi?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509880": {
        "question": "Thiết kế bao bì, nhãn mác Có thể vẽ trên các phần mềm nào?",
        "answer": "Illustrator hoặc Photoshop"
    },
    "509881": {
        "question": "Thiết kế đồ họa chuyển động bao gồm các hiệu ứng, âm thanh, typography, hình ảnh, video và yếu tố khác kết hợp lại, chủ yếu sử dụng trên nền tảng online, TV và phim ảnh là đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509882": {
        "question": "Thiết kế đồ hoạ môi trường là gì?",
        "answer": "Các yếu tố trên"
    },
    "509883": {
        "question": "&nbsp;Đồ hoạ nghệ thuật và Minh hoạ là gì?",
        "answer": "Mục 2 và 3 "
    },
    "509884": {
        "question": "Phong cách&nbsp; Thiết kế&nbsp; được ví như là chữ kí của 1 designer, nó có thể đi xuyên suốt trong các tác phẩm của bạn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509885": {
        "question": "Để kích thích được sự tò mò của người xem, bạn cần có sự sáng tạo và tinh thần học hỏi để có thể sáng tạo ra những sản phẩm phù hợp với thời đại và nhu cầu của công chúng. Điều này có thật sự cần thiết trong thời đại 4.0",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "509886": {
        "question": "Bạn có&nbsp; cần am hiểu về quy trình in trong đó có những yếu tố cần thiếu như: màu sắc, bố cục, hiệu ứng,…",
        "answer": "Có"
    },
    "509887": {
        "question": "Kỹ năng phác thảo là một kỹ năng cần thiết trước khi bạn làm ra một sản phẩm thiết kế đồ họa. Điều này có cần thiết&nbsp; không?",
        "answer": "Có"
    },
    "509888": {
        "question": "Trong ngành Thiết kế đồ hoạ yếu tố nào là quan trọng?",
        "answer": "Câu 2 và 3"
    },
    "509889": {
        "question": "Cách mạng công nghiệp 4.0 là&nbsp; gì?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "509890": {
        "question": "Các công nghệ mới sẽ được đầu tư phát triển một cách mạnh mẽ bao gồm:",
        "answer": "tất cả các mục trên"
    },
    "509891": {
        "question": "Trong một chiến dịch quảng cáo, nếu như Marketer phụ trách chính về mặt nội dung, thì Designer là người cụ thể hoá nội dung thành các sản phẩm đồ hoạ. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509892": {
        "question": "Portfolio có phải&nbsp; là Hồ sơ năng lực, là thông điệp truyền tải nội dung về khả năng của bạn đến nhà tuyển dụng.",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509893": {
        "question": "\n CV là những thông tin tóm tắt về bản thân, kỹ năng, kinh nghiệm và thành tích của ứng viên. Vậy viết tắt từ chữ nào?",
        "answer": "Curriculum Vitae"
    },
    "509894": {
        "question": "Màu xanh Navy là màu gì?",
        "answer": "xanh tím than&nbsp;"
    },
    "509895": {
        "question": "Phối màu không sắc (Achromatic) chỉ sử dụng ba màu trắng, đen, xám với các cấp độ khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509896": {
        "question": "Phối màu đơn sắc có nghĩa là giữa màu đơn và màu đơn sắc khác?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509897": {
        "question": "Phối màu tương đồng thường đa dạng về màu sắc hơn so với phối màu đơn sắc. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509898": {
        "question": "Phối màu bổ sung là bổ sung thêm các màu lân cận?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509899": {
        "question": "Một nhược điểm của phối màu bổ sung trực tiếp chính là độ tương phản của hai màu đối xứng đôi khi gây chói mắt cho người xem .Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509900": {
        "question": "Phối màu chỏi (Clash) dùng các màu bên trái, hoặc bên phải màu bổ sung trên vòng tuần hoàn màu sắc?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509901": {
        "question": "Phối màu trung tính (Neutral) là sự kết hợp giữa màu chính với màu sáng hơn?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509902": {
        "question": "Ba màu cấp 1 bao gồm : Đỏ, Vàng và Xanh Lá?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509903": {
        "question": "Tông màu nóng (warm colours) là các màu như đỏ, cam, vàng, nâu?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509904": {
        "question": "Tông màu lạnh (cold colours) là các màu như màu xanh, tím, xanh lá cây, cam?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509905": {
        "question": "Các gam màu trung tính tiêu biểu là xám, ghi, trắng, đen, ghi, xám, màu da, nâu, kem?&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509906": {
        "question": "Mô hình màu tam giác gồm những màu Đỏ - Xanh Dương - Cam?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509907": {
        "question": "Mô hình màu tứ giác gồm những màu màu cam, xanh lá, tím, xanh dương?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509908": {
        "question": "Trong thiết kế, thuật ngữ Ombré dùng để chỉ điều gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509909": {
        "question": "Màu chủ đạo là gì?",
        "answer": "Màu chiếm diện tích trội nhất trong toàn bộ không gian"
    },
    "509910": {
        "question": "Màu trung tính cũng được phân làm 03 loại?",
        "answer": "Sai"
    },
    "509911": {
        "question": "Thông thường khi sử dụng cách phối màu này, các nhà thiết kế sẽ bắt đầu từ việc chọn ra cho mình một màu sắc chủ đạo?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509912": {
        "question": "Cách phối màu : Công nghệ sức khoẻ\n Màu xanh lá cây thường gắn liền với thiên nhiên. Đó là màu của cỏ, cây cối và rừng.\n Trong văn hoá của chúng ta ngày nay, màu xanh lá cây tượng trưng cho những sản phẩm lành mạnh hoặc hữu cơ. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509913": {
        "question": "Bố cục là gì ?",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "509914": {
        "question": "Bố cục tạo hình (Composition) là nghệ thuật sắp xếp các đường nét, hình, khối, màu sắc dưới sự tác động của ánh sáng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509915": {
        "question": "Hiệu ứng lân cận cốt là sử dụng không gian thị giác (visual space) để tạo ra mối liên hệ giữa các phần nội dung. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509916": {
        "question": "Không gian trắng giúp chia tách rõ ràng các phần khác nhau, cho nội dung của bạn một khoảng để thở. Có cần không?",
        "answer": "Có "
    },
    "509917": {
        "question": "Sự tương phản nghĩa là một đối tượng trông khác với phần còn lại? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509918": {
        "question": "Sự Phân cấp (Hierarchy) trong thiết kế&nbsp; có cần viết to hơn, đậm hơn hoặc trông hút mắt hơn.",
        "answer": "Có "
    },
    "509919": {
        "question": "Tỷ lệ vàng là kết hợp giữa toán học và nghệ thuật. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509920": {
        "question": "Tỉ lệ Vàng sắp sỉ thông số bằng bao nhiêu?",
        "answer": "φ xấp xỉ 1.618"
    },
    "509921": {
        "question": "Trong nhiếp ảnh, tỷ lệ vàng được sử dụng nhằm chia bố cục của bức ảnh thành ba phần khác nhau với tỉ lệ 1:0.618:1. Còn gọi là quy luật 1/3",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509922": {
        "question": "Luật cân bằng có 3 loại đó là cân bằng đối xứng và cân bằng bất đối xứng.",
        "answer": "Sai"
    },
    "509923": {
        "question": "Cân bằng đối xứng đề cập đến tất cả những gì được sắp xếp trong một bố cục",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509924": {
        "question": "Cân bằng bất đối xứng là gì?",
        "answer": "Đạt được khi không có sự đối xứng"
    },
    "509925": {
        "question": "Luật Nhịp điệu dùng để tạo nên sự dịch chuyển và điều hướng của tầm nhìn. Nó xảy ra khi các yếu tố trong 1 bố cục được lặp lại.Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509926": {
        "question": "Nhịp điệu có thể tạo nên bằng 3 cách:\n § Sự lặp lại.\n § Dùng chuỗi.\n § Dùng sự liên tục.",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509927": {
        "question": "&nbsp;Sự cân xứng có liên quan về chiều cao, chiều rộng, chiều sâu và không gian chung quanh không?",
        "answer": "Có "
    },
    "509928": {
        "question": "Yếu tố tỷ lệ có&nbsp; liên quan mật thiết đến cuộc sống hằng ngày không?",
        "answer": "Có "
    },
    "509929": {
        "question": "&nbsp;Nhấn mạnh bằng tương phản xuất phát từ rất nhiều phương cách. Nhưng cách phổ biến nhất có lẽ là dùng màu sắc?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509930": {
        "question": "Cách tạo Nhịp điệu&nbsp; trong thiết kế có thể tạo nên bằng",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "509931": {
        "question": "Cái đẹp của tỉ lệ và của nhịp điệu. Nó có phải là hai yếu tố của cái đẹp?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509932": {
        "question": "\n Nguồn gốc và định nghĩa của hai khái niệm tỉ lệ và nhịp điệu",
        "answer": "Từ khi nghệ thuật kiến trúc ra đời"
    },
    "509933": {
        "question": "Màu sắc là một ngôn ngữ hội họa . Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509934": {
        "question": "Diễn tả thiên nhiên qua màu sắc hội họa tức là diễn tả thực tế qua nhận xét, xúc cảm của con người. Đúng hay Sai&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509935": {
        "question": "Nhiệm vụ của màu sắc trong bức tranh tả thực phải như thế nào?",
        "answer": "phải gây được ấn tượng về màu sắc có thực của thực tế"
    },
    "509936": {
        "question": "Trong từng khu vực của sáng và tối&nbsp; có tỉ trọng ánh sáng và bóng tối khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509937": {
        "question": "Màu sắc của trang trí căn bản có&nbsp; phụ thuộc thiên nhiên không?",
        "answer": "Không"
    },
    "509938": {
        "question": "Màu sắc trong trang trí có thể dùng nguyên chất hoặc có pha trộn không hạn chế hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "509939": {
        "question": "Mỗi đường nét có đặc tính riêng. Tùy theo phương tiện và kỹ thuật sử dụng.\n Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509940": {
        "question": "Sức diễn cảm của đường nét tùy thuộc vào?",
        "answer": "Phụ thuộc cả ba"
    },
    "509941": {
        "question": "Có nhiều cách để tạo họa tiết như:",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509942": {
        "question": "Sử dụng các họa tiết vuông tròn, hình kỷ hà. Mỗi dạng họa tiết sẽ cho ta những cảm xúc khác nhau. Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509943": {
        "question": "Tranh phong cảnh thường đưa những hình ảnh gì vào trong tranh?",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "509944": {
        "question": "&nbsp;Vì sao cần phải chọn mảng chính? mảng phụ?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509945": {
        "question": "Vẽ hình theo mảng.\n Bước 1: Chọn nội dung.\n Bước 2: Phác mảng chính phụ.\n Bước 3 : Vẽ hình vào mảng.\n Bước 4 : Tô màu.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509946": {
        "question": "Trong không gian thực tại có ba chiều, mỗi vị trí khác nhau, sẽ tạo ra những biến đổi hình thể khác nhau với đầy đủ chiều cao, chiều rộng và chiều sâu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509947": {
        "question": "không gian hình họa chỉ có chiều rộng và chiều cao, chiều sâu phải dựa vào phép phối cảnh và bóng để tạo ra cảm giác về hình nổi. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509948": {
        "question": "Que Đo là đoạn que tre nhỏ, thẳng hoặc có thể sử dụng căm xe đạp?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509949": {
        "question": "Cách sử dụng dây dọi: người vẽ ngồi hoặc đứng tại chỗ, buông dây dọi qua các điểm cạnh, điểm góc của mẫu, nheo mắt lại xem các điểm đó nằm ở đâu, gần xa thế nào. Qua đó, ta biết được vị trí của các điểm đó trên hình vẽ thông qua đường dọc của dây dọi. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509950": {
        "question": "Dây dọi giúp kiểm tra thế thăng bằng của hình vẽ với mẫu thực? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509951": {
        "question": "Sử dụng que đo, dây dọi là yêu cầu cơ bản, quan trọng đối với người học vẽ và&nbsp; hoàn toàn thay thế được mắt nhìn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai "
    },
    "509952": {
        "question": "Có nên sử dụng nét thẳng để phác hình ?",
        "answer": "Có"
    },
    "509953": {
        "question": "Phương pháp Thiết kế gồm bao nhiêu bước cơ bản chuẩn?",
        "answer": "8"
    },
    "509954": {
        "question": "Tiếp nhận các thông tin cần thiết thật chi tiết và các vấn đề từ khách hàng yêu cầu có cần thiết không?",
        "answer": "Có"
    },
    "509955": {
        "question": "Có cần thiết phải&nbsp; Hiểu rõ sản phẩm, dịch vụ kinh doanh của khách hàng?",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "509956": {
        "question": "Xem xét các khía cạnh nào trong chủ đề&nbsp; để đánh giá tổng thể sự phù hợp của thiết kế?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "509957": {
        "question": "Để&nbsp; phù hợp với thời đại bạn có cần cập nhật các xu hướng,, không ngừng học hỏi và tìm cảm hứng?",
        "answer": "Có"
    },
    "509958": {
        "question": "Phác thảo và tư duy&nbsp; sắp xếp là gì?",
        "answer": "Đưa những ý tưởng và suy nghĩ của mình ra giấy"
    },
    "509959": {
        "question": "Số hóa mẫu thiết kế thông qua những phần mềm Đồ họa là đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509960": {
        "question": "Hướng tới màu sắc mà khách hàng quy định hoặc yêu thích hay do bạn chọn theo ý mình?",
        "answer": "Theo ý khách hàng"
    },
    "509961": {
        "question": "Chọn ra một vài mẫu bạn cho là phù hợp với Brief để thuyết trình và thuyết phục khách hàng có cần thiết không?",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "509962": {
        "question": "Nên trình bày cho khách hàng tối thiểu&nbsp; bao nhiêu concept để họ có sự lựa chọn?",
        "answer": "2"
    },
    "509963": {
        "question": "Để thuyết phục khách hàng, chúng ta cần phải chăm chút cho phần nào?&nbsp;",
        "answer": "nội dung và hình thức của bài nói."
    },
    "509964": {
        "question": "Tác phong xử lý chuyên nghiệp được thể hiện qua 3 yếu tố: Ngoại hình (Appearance), Ngôn ngữ hình thể (Body language) và Tương tác (Interact) giúp khách hàng hài lòng và thoải mái có cần không với người thiết kế?",
        "answer": "Có"
    },
    "509965": {
        "question": "Bố cục thuyết trình cần phải hợp lý cần có yếu tố nào?",
        "answer": "Các yếu tố trên"
    },
    "509966": {
        "question": "Thái độ tiếp nhận phản hồi từ Khách hàng của bạn",
        "answer": "Lắng nghe- Thấu hiều, ghichép cụ thể chi tiết"
    },
    "509967": {
        "question": "Sau khi hoàn thiện các mẫu thiết kế và thử bố trí trên sản phẩm hoặc website của khách hàng rồi quan sát. Đúng hay Sai&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509968": {
        "question": "Một thiết kế thành công có&nbsp; hiệu quả không khi nó đứng một mình?",
        "answer": "Không"
    },
    "509969": {
        "question": "Lưu toàn bộ file thiết kế gốc (Vector) lẫn file ảnh vào CD hoặc USB để gửi cho khách hàng?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509970": {
        "question": "Có nên giữ lại file thiết kế gốc để sử dụng cho khách hàng sau hay không?&nbsp;",
        "answer": "Không nên"
    },
    "509971": {
        "question": "Chọn màu đúng cho logo của bạn sẽ đưa bạn lên một tầm cao mới của việc thêm nghĩa cho logo vì màu sắc khác nhau mang những ý nghĩa khác nhau ở các nền văn hóa khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng "
    },
    "509972": {
        "question": "\n Hình dáng Logo khi thiết kế thể hiện đưo75c:",
        "answer": "Một hình dáng đặc biệt có thể được nhớ rất lâu sau&nbsp;khi thấy nó"
    },
    "509973": {
        "question": "Mỹ thuật công nghiệp là gì?&nbsp;",
        "answer": "Là ngành thiết kế tạo mẫu, tạo dáng cho sản phẩm công nghiệp"
    },
    "509974": {
        "question": "Design là một thuật ngữ xuất hiện trong rất nhiều ngữ cảnh với các lĩnh vực thiết kế:&nbsp;",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều đúng"
    },
    "509975": {
        "question": "Tại Việt Nam, thuật ngữ Design này mới nhập vào ở thập niên nào",
        "answer": "1960"
    },
    "509976": {
        "question": "Sự khởi đầu của phong cách trẻ từ thập kỷ 80 của thế kỷ XIX lấy những hình ảnh trang trí từ gì để cách điệu nó lên thành đường nét hoa văn?",
        "answer": "Thiên nhiên"
    },
    "509977": {
        "question": "Tầm quan trọng của thiết kế đồ họa là gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "509978": {
        "question": "Thị hiếu là Ngôn ngữ La tinh phương tây có nghĩa là gì?",
        "answer": "Sự thích thú, sự ham muốn do giác quan mang lại"
    },
    "509979": {
        "question": "Phong cách thiết kế 3D cần hiều rõ điều gì?",
        "answer": "Cả Hai"
    },
    "509980": {
        "question": "Thị hiếu thẩm mỹ là một lĩnh vực chuyên sâu của khoa mỹ học có quan hệ rộng rãi tới nhiều mặt của đời sống xã hội. Nó gắn liền với điều gì?",
        "answer": "sinh lý học, tâm lý học, xã hội học, đạo đức và nghệ thuật."
    },
    "509981": {
        "question": "Sự khác biệt giữa thị thiếu thẩm mỹ và thị hiếu là gì?",
        "answer": "Thị hiếu gắn liền với các khoái cảm của con người về vật chất lẫn tinh thần, trong khi đó thị hiếu thẫm mỹ chỉ nghiêng về 1 bên tinh thần."
    },
    "509982": {
        "question": "Phong cách thiết kế Trừu tượng (Abstract) là gì?",
        "answer": "phong cách thiết kế tạo ra những góc nhìn độc lập riêng biệt của vật thể so với ngoài đời."
    },
    "509983": {
        "question": "Phong cách thiết kế tối giản là gì?",
        "answer": "Layout đơn giản và ít màu sắc"
    },
    "509984": {
        "question": "Phong cách thiết kế tự nhiên – Organic Là phong cách thiết kế kết hợp giữa con người và thiên nhiên, đem lại sự gần gũi thuần khiết cho người xem.\n Thường kết hợp với các yếu tố thiên nhiên như, lá cây, hoa, núi, đất, cây,... Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509985": {
        "question": "Phong cách thiết kế sang trọng được sử dụng các màu sắc như vàng kim sẽ giúp người thiết kế đạt được ý tưởng cho sự sang trọng của sản phẩm.\n Thường sử dụng màu đen, vàng gold và đồng. Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509986": {
        "question": "Phong cách thiết kế Hình Học hướng tới việc sử dụng các đường thẳng, các hình khối để thiết kế. \n Áp dụng tính đối xứng và kết hợp giữa chữ nhật, hình vuông, tam giác và nhiều khối khác...\n Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509987": {
        "question": "Phong cách thiết kế typography là Phong cách thiết kế typographic tập trung vào font chữ và là yếu tố chính trong việc truyền tải thông điệp. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509988": {
        "question": "Vintage hay retro viết tắt của từ nào?",
        "answer": "retrospective"
    },
    "509989": {
        "question": "&nbsp;Danh từ Design có xuất xứ từ chữ Disegno của tiếng Latinh, có từ thời Phục hưng nghĩa là gì?",
        "answer": "Cả ba câu trên đều đúng"
    },
    "509990": {
        "question": "Một Designer hiện đại ngày nay được trang bị kiến thức cho mảng thiết&nbsp; kế nào?",
        "answer": "cả hai"
    },
    "509991": {
        "question": "Phong cách Thiết kế khái niệm - Conceptual art là một nhánh khác của phong cách thiết kế minh họa, và nó là những mô tả ẩn dụ tinh tế cho các ý tưởng thể hiện bằng hình ảnh. \n Được sử dụng rất nhiều trong hoạt hình và game. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509992": {
        "question": "\n Có phải khi người ta vẽ thật tinh vi, từng sợi tóc, sợi râu, như vậy mới đúng là nghệ thuật? Nó được gọi là gì?",
        "answer": "Cả hai câu trên đều đúng"
    },
    "509993": {
        "question": "Điểm (point) là gì ?",
        "answer": "Cả ba đều đúng"
    },
    "509994": {
        "question": "Chấm (dot) cũng không có bất cứ một hình dạng nào cố định. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509995": {
        "question": "Half Tone là một thuật ngữ mà người ta dùng để miêu tả một đối tượng bằng những chấm tròn nhỏ. Half Tone ở đây là một hình thức thể hiện mọi chất liệu qua chấm tròn bằng cách thay đổi kích thước của chúng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509996": {
        "question": "Đường (Line) là tập hợp của rất nhiều điểm. Trong bản vẽ, một đường (Line) là nét của cây bút chì, nhưng trong thiết kế đồ họa, đó là 2 điểm kết nối.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509997": {
        "question": "Điểm tụ là các đường thẳng trong thực tế song song với nhau và không song song với mặt phẳng hình chiếu, gặp nhau tại một điểm. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "509998": {
        "question": "Hình khối tạo nên như thế nào?",
        "answer": "Cả ba câu trên "
    },
    "509999": {
        "question": "Chất liệu là tính chất bề mặt của một tác phẩm nghệ thuật. Chất liệu có thể thêm vào chiều sâu và vài hiệu ứng thú vị cho những thiết kế phẳng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    }
}